<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://mj5219054/.github.io.git</id>
    <title>叶子</title>
    <updated>2021-04-05T15:11:07.759Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://mj5219054/.github.io.git"/>
    <link rel="self" href="http://mj5219054/.github.io.git/atom.xml"/>
    <subtitle>个人博客，用来做什么？我刚开始就把它当做一个我吐槽心情的地方，也就相当于一个网络记事本，写上一些关于自己生活工作中的小情小事，也会放上一些照片，音乐。每天工作回家后就能访问自己的网站，一边听着音乐，一边写写文章。</subtitle>
    <logo>http://mj5219054/.github.io.git/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://mj5219054/.github.io.git/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 叶子</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[   工作选择]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/gong-zuo-xuan-ze/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/gong-zuo-xuan-ze/">
        </link>
        <updated>2021-06-11T16:41:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616740423786.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
}选择北上广深还是中小城市?<br>
大城市好处:<br>
A.大城市里竞争激烈,生活压力大,成本高,<br>
人必须不断学习才能进步,从外界环境上来说,<br>
会对人的上进有较大的促进作用;<br>
B.身边的人普遍来说素质会比小城市高,积极上进的人多,也会受到他们的影响,<br>
新鲜事物多,对人造成的冲击力较大<br>
C.收入较高,机会较多,实现梦想的可能性更大坏处:<br>
A.竞争激烈,压力巨大,调适不好容易产生各种包括身体疾病和心理问题;<br>
B.努力不见得有预期的回报,看不到前景的生活会让人感觉绝望;C.房价高,生活成本高;D.人际关系可能比较冷漠2.小城市好处:<br>
A.环境好,不像大城市里污染严重;B.人际关系简单融洽C.房价相对便宜,生活成本低坏处:<br>
A.地方小、观念落后,生活缺少质感,可能比较单调;B.事业发展、眼界都容易受到地方人际关系网等的制约;C.不自由,不宽容,人会被环境同化,在安逸中磨掉抱负在了解以上利弊之后,再分析自己。<br>
看学校、专业、兴趣和抱负。<br>
有些专业,在大城市里才能找到对口的工小城市里只能转换跑道。<br>
自己的专业比较执着,希望根据专业来选择,那就要看在哪样的城市里更有发展前途二看性格和经历。有些人喜欢冒险,就像秋叶这样,太安逸了反而是种危险,有可能封闭了未来的发展道路,那就不如到大城市闯闯,看看自己能够走多远。<br>
有些人性格比较胆小怕事,承受风险的能力弱,在大城市里可能会举步维艰,喜欢安逸生活的人,可能更适合小城市生活看家庭。有些父母非常开明,支持自己的孩子在外地工作,而有些父母可能会坚决禁止,甚至采用极端手段要求孩子回来。<br>
好沟通,而又比较在意父母的意见,可能你还是要把这个作为重要的考虑因素。<br>
吃苦，本质是期望值，自控能力、自制能力和坚持能力，以及深度思考。<br>
聚焦能力以及，为了长时间聚焦的做一件事的过程中.<br>
穷，对不同人理解有不感受，有人是智穷有些人是自控有些人是能力。<br>
有经济有精神世界.不及时止损、亏损抗压。<br>
趋势，是大的时间和空间范围内，机会。<br>
时机，是小的时间和空间范围内，视机。<br>
对待“穷”逐渐脱离对自我剖析和对待外界的能力。<br>
购买行为是否浪费:这笔消费的功能有没有和己有物品成合?<br>
比如在我已经有两台键盘的况下,价格再低的键盘其实都没有购买的必要型要<br>
购买的理t:这笔消费能在多人程度上提高生活率福感?<br>
不买会有什么后果?比如新款 iPhone的确能带来幸福感,但咬咬牙不买似乎也不会怎么样,日子还是一样过可以不购买的理由:反问自己不头的理巾也很五要,决策就是个存利弊问权衡的过程。<br>
比如 Switch健身环大冒险很香,价格也回到了正常水准,但买来在宿舍其实并没有用武之地<br>
行业:行业发展前景,是夕阳产业、新兴产业还是已经成热规模化的产业<br>
企业:企业在该赛道内的地位,独角兽企业是加分项<br>
职业:在企业做什么,属于什么序列,该序列的发展前景<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617184236890.webp" alt="" loading="lazy"><br>
1、在地青年<br>
你的家乡或者喜欢的地方有没有独特的地理、人文和文化优势？<br>
2、新工匠<br>
找到一门你独特的手艺，成为一个手艺人。<br>
你有没有什么独特的功能、手艺或者停不下来能做到极致的爱好？<br>
3、社会企业与公益<br>
你身边有哪些社会问题？有什么是你可以通过公益、社会企业或者企业的公益活动解决的呢？<br>
城市:个人喜好与城市发展前景,偏主观待遇:包括总包薪水与隐性福利<br>
第一,要提前递交书面申请,至少提前一个月。这样,方便公司安排接替工作的人,一个月的时间也足够进行工作交接,尤其是涉及一些复杂项目的时候<br>
第二,完整的工作交接。要把自己的工作进行细致地整理,有些进展中的项目,要详细说明目前的情况,涉及客户的,最好带着接替者一起拜访客户,也对客户的关照表示感谢。纸质文档和电子文档都要做好整理,最好还做岀资料列表,逐项说淸楚。公司的财物也要交还,正规的公司其实也都会有离职流程,根据检查表,一项一项地进行,这样可以保证不会遗漏。不要私自带走公司的资源,包括客户资源和机密资料等,就算没有签保密协议等,职业道德也是要遵守的。关于退出工作群,我们前面已经说了。最好再群发一封邮件向同事们道别,只是需要注意千万不要在邮件里包含个人情绪,礼貌地道谢就好了。<br>
即使离了职,大家还可以做朋友第三,给出好看的辞职理由。离开原公司,可能不是愉快的事,但最好要给双方留个台阶下,即使你跟现在的领导不共戴天,也不要跟领导撕破脸扬长而去,这样固然痛快,但是也会给人际关系造成伤害。可以给自己编个身体不好或照顾家庭的理由。职场圈子不大,来来回回就那么些人,口碑有时比经验更重要,凡事都要给自己留条后路。这不是虚伪,是为人处事的基本原则第四,安排好自己的个人档案和五险一金。这些知识在百度都可以搜到,各地具体政策不尽相同,根据当地的政策办就好了。如果离职前已经找到下家,立刻就有新的单位接收,那么这些事情就不用自己费心,在新单位开份调离函,将档案提走,剩下的五险一金公司人力自然会帮你办好移交手续。如果暂时没有找到工作,就需要注意:办理辞职手续15天内去劳动保障部门报到,这样可以领到最长不超过24个月的失业补贴。这段时间,你的医疗保险也是劳动保障部门在帮你交,而且劳动保障部门会提供很多免費培训,如果你有好的项目,可以获得免息的银行货款和孵化园的免费场地使用权。<br>
找工作期间,个人档案可以一直放在劳动保障部门,而不需要转到人才市场,这样可以免交档案保管费五险一金中,养老保险需要自己去交,五个档位按照自己能力自由选择,最少缴费15年。<br>
医疗保险在领宗失业补贴之后自己去医保中心交,最少缴费25年。千万别因为麻烦,而擅自转成城镇居民医疗,报销比例和保障范围是不一样的。不交养老保险的事情<br>
教导及提拔你的人,你的老师和在单位重要你的领导,是这样的贵人。<br>
2.愿意欣赏你的长处的人,像你的培训合作伙伴,你的编辑,是这样的贵人<br>
3.为你打开眼界,提供新的工作可能的人,像找你做推广的同事,是这样的贵人但是我觉得你还忽略了3类贵人。<br>
1.愿意和你分担分享的人。可以陪同你分担一切的苦,分享一切的乐,这是贵人。新年我问你为什么能从小地方的凤凰男逆袭,你回答“我老婆好”,我觉得这个答案很对,她是你生命中的贵人。<br>
2.愿意唠叨你的人。因为关心,所以唠叨!这说的是我们的父母,秋叶,其实你的父母在你的职业生涯里没有让你多操心,你买房时他们还支持你出首付,这也是你生命中不能忘记的贵人3,愿意无条件力挺你的人。我和你交往这么久,<br>
不管别人怎样议论你,我相信“你”这个人,我接受你,你遇到困难和麻烦,我一定挺你我们很多人做职业规划,总想得到有能力的人,有权势的人帮助,其实重视身边些普通人对你的支持,才是让自己职业生涯顺利发展的关键。<br>
.重要会议用“罗转事法N”<br>
組织一场重要会议,除了提前群发会议议題给参会者,还要确定3个鮑色记录人:会议记录主持人:让会议公平,顺利地进行参与者:提议,说论,表决领导在会议中的角色,要么是公正但不表态的主持人,要么是沉默但不发言的参与者一只在会议结束时板决策2)会议开始时,主持人要当众宣布会议规则·文明表达规则:禁止人身攻击,禁止怀疑动机。习惯和煸好时一件规则:同一时间只计论同一议题限时限次规则:同一何题,每个人尺能发言x次,每次y分钟发言完整规则:不得打断别人的正常发言(3)主持人宣布议题,交由仪題人迹4持人宜布针对一个议题开始讨论,参会者举手逐个发言5)#人官布开始对议讲行表决,并记录替成,反对,弃权.缺席6)主持人宣布议题讨论结果,并进入下一个议题。<br>
7)会议尾声,领导总结和决策互动:请问,按照罗的特议事法则,下面这条议题表决通过了吗?<br>
望所有人必须参与的时候,你们不仅要参与,还要表现得很快乐很融洽你能不参加吗?如果需要所有人参与,你却特立独行,对自己有啥好处借用五月天的一首歌“叫你又不来,来了你又不山g!’不能打成一片,群众基础不好,升职就有障碍。不食人岡烟火,领导给你的评价只能是:不合群反之,饭桌上表现好又怎么样?如果你点菜又快又好,、妙语连珠笑点不断、敬酒礼数周到、能喁不客套,酒后品性好,领导给你的评价是:人才,下次我的饭局你参加职场需要这力面才能的人吗?<br>
需要,非常需要,这也是一种业务技能])对,还有一种对内饭局,就只有领导身边的红人可以参与了,参与说明领导拿你当自己人,没参与则还没够资格。<br>
(3)对外饭局的目的是拉近关系,达成合作,如果你不是领导跟前的“红人”,或者不是跟项目相关的技术骨干,或者不是有“特殊本领”的饭桌达人,才没机会组织和参加对外饭嗣呐。<br>
当然,升职加薪的好事更轮不到你这是一个人情社会,平时在办公室都端着架子严肃紧张,各各的事,饭局无非是营造一个不那么严肃,更容易起兴的氛围,酒也是这个作用不参与饭局怎么和领导在业务之外沟通感情呢?<br>
如果我是新人,我会期待能多爹加这3种饭局号一被领导得上,很开心的好好表现吧<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616743183964.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
可以从三个方面考虑每一个职位。<br>
第一，工作性质和内容<br>
第二，和谁一起工作<br>
第三，需要的技能或者入门门槛<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617023114336.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>是认清形势＋整合优化自己手上的资源＋方法得当，烂牌也能打好。<br>
筹码如下: 外貌，性格情商，居家能力，事业能力。<br>
手里有牌才有议价权。社交圈打开之后，需要向外界传达两个信息:<br>
1.单身。2.想找对象。线上（主要朋友圈）线下一起传达。<br>
3正视自己的优点与不足.<br>
4不要找感觉，丢掉幻想，准备打仗。<br>
婚恋问题主要是<br>
1、习惯了独处；2、不愿意付出；3、市场不平衡；4、期许不合理。.<br>
5  需求不明确   6  未明确容忍度。<br>
（目标实现过程中对差异的可接受程度，<br>
在风险偏好的基础上设定的对相关目标实现过程中所出现差异的可容忍限度。）<br>
相处模式<br>
感情这种东西，有的人谈的是感情，有的人谈的是荷尔蒙，有的人谈的是生意.<br>
双方待在一起我能开心起来，看着你我开心，跟你聊天我开心，这就可以了。<br>
清楚就和一个某个人走到一起,履行自己作为伴侣的责任和义务.<br>
万一有一天忍无可忍撂挑子了，还要当情感中的恶人，那真是比单身更糟糕的事情了.<br>
择偶标准是一件非常私人的事情，提供进攻方向，80后70后中在子面前装一辈子恩爱，上满腹憋屈。<br>
那些青春期的脆弱自尊，轻易不得触碰，那极可能成为对他或她一生的干扰。我们都曾经有那样纯粹、易碎的青春，只是时光的磨砺让我们懂得逃避与忍气吞声，然后慢慢的遗忘自己。曾经的青春。<br>
——《放学后》<br>
直觉、假定、洞察、验证、反证、迭代，六个阶段层层递进。<br>
态度系统：1.行为本身2.行为意向3.行动观念4.情感反应5.态度本身。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617520734668.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
三个各自不同又相互联系的层次：<br>
第一，对个人的认知。<br>
这里包括对自己和对他人各种心理活动和行为（如知觉、注意、记忆、推论、情感、动机、行为）及思想观点、个性品质等等的认知；<br>
第二，对人与人之间双边关系的认知，如友谊、冲突、服从等关系的认知；<br>
第三，对群体内部或群体之间人们各种关系的认知。<br>
有三个认知过程。<br>
第一，我们所收到的有关其他人（也包括我们自己）的信息是被解释的。<br>
我们不是被动地接收信息，而是主动解释、说明所收到的有关其他人的信息，并赋予意义。<br>
对这些信息所赋予的意义常常由社会背景、我们的过去经验以及文化价值等等所决定的。<br>
第二，社会信息是得到分析的。<br>
这就意味着，最初的解释可能会被校正，改变，甚至放弃。<br>
第三，信息是储存在记忆中的大脑，以后再回忆或从记忆中提取出来。回忆信息需要一定的努力。<br>
对这个定义中的“信息”一词不仅指其他人的信息，而且也指我们自己的信息理解和定义。<br>
认知定义:理解、储存、回忆有关其他人社会行为信息的交叉记忆情感中体验方式。<br>
人有几难，饥不择食，寒不择衣，慌不择路，贫不择妻。<br>
试看书林隐处，几多俊逸儒流。虚名薄利不关愁，裁冰及剪雪，谈笑看吴钩。评议前并后帝，分真伪，占据中州，七雄扰扰乱春秋。兴亡如脆柳身世类虚舟。见成名无数，图名无数，更有那逃名无数。霎时新月下长川，江湖变桑田古路。讶求鱼缘木，拟穷猿择木，恐伤弓远之曲木。不如且复掌中杯，再听取新声曲度。</p>
<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617089766925.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
读书不是为了雄辩和驳斥，也不是为了轻信和盲从，而是为了思考和权衡。<br>
日常生活里没有那么多惊心动魄的时刻，困顿的往往都是小事。需要考虑一日三餐，需要考虑自己的工资能不能养活自己，需要考虑柴米油盐酱醋茶，需要考虑一切平凡的生活。需要吃饭，需要爱，需要陪伴，脱离不了尘世，只能挣扎活着。<br>
是无数普通而平凡的世界！<br>
最难的时候，你是一个人。最难的时候，你也只能是一个人。<br>
快乐有时候都没法和旁人分享，何况是难过呢。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617089831357.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
血统：例如候选人的学历背景和工作背景等。<br>
发展路径：包括晋升、职业流动的逻辑性等。晋升方面，会关注应聘者是在同一家企业获得不断晋升还是通过跳槽来实现晋升。<br>
职业流动逻辑性，关注每次流动企业间的背景是否相当或者有所提升，考虑职业流动的逻辑性是否合理。<br>
职位的匹配度：同样岗位职责范围可能不同，需要确认候选人与职位的匹配度。<br>
企业文化匹配度：企业文化匹配度是保障招聘质量的重要因素。往往容易被忽略。<br>
差异化信息核实：比如简历中会存在断档等，这些将会特别关注。在面试和背调中进行信息核实。<br>
深度背景调查：背景调查，是人才甄别的重要环节，可以说是人才评价的“防火墙”，能够提高效率、规避风险。<br>
领导力测评：了解候选人的个性、管理风格、战略思维、人际关系处理能力等。<br>
1、把员工当作经营伙伴<br>
能做到这一点的领导者并不容易，共赢，或者现在更多提到的一个词-共生。我们需要找到志同道合的伙伴，分担经营责任“共同经营者”。无论是好消息还是坏消息，都要及时传达给员工，同时鼓励员工参与到关键决策讨论中。<br>
2、让员工爱戴你、迷恋你<br>
要想获得员工的爱戴，首先要爱戴员工，以身作则，定期与员工沟通，明确目标，及时跟进和反馈。<br>
3、阐述工作的意义<br>
如果只是让员工工作，不告知工作的意义，日复一日重复工作，员工就会失去了成就感，要天天、有机会就和员工去讲工作的意义和价值，员工才会最大限度的发挥自身的潜力。<br>
4、揭示高目标<br>
要告知员工公司的使命和愿景。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617520723693.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
例如在奥运会场馆搭建中你的角色只是其中某个组件的搭建，但我们要告诉他们，建筑未来的最终成果是什么样的？可以创造什么样的价值？那么强大的意志力就会发挥出来，组织就会产生巨大的能量，朝着梦想实现的方向前进，跨越一切障碍。<br>
5、明确企业的使命<br>
6、不断讲述哲学<br>
所谓讲述哲学，简单来说是讲为什么，为什么而工作。<br>
7、经营者提升自己的心性<br>
这里的自己指的是管理者或者经营者，我们要提升自己的逻辑思维，学习正确的哲学。<br>
白色:客观信息、事实和数据<br>
红色:感受<br>
黑色:风险所在<br>
黄色:价值、利益、好处<br>
绿色:创造性和新主意<br>
蓝色:对思考过程管理和控制<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617520573271.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>[Github]（https://github.com/https-github-com-mj521905）<br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a><br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616741309016.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>🌱 当然 <strong>叶子</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                      技能]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/ji-neng/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/ji-neng/">
        </link>
        <updated>2021-04-03T14:11:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>  技能的概念大致有以下几种说法:
  ![](http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634430509.jpg)
</code></pre>
<p>①   技能是活动方式或动作方式。《辞海》将技能定义为：运用知识和经验执行一定活动的能力叫技能。通过反复练习达到迅速、精确、运用自如的技能叫熟练，也叫技巧。<br>
　②   技能是行为和认知活动的结合。<br>
　 ③  技能属于知识范畴。<br>
动作技能、智慧技能和认知策略被认为是不同形式的程序性知识，将知识、技能和策略都统一在知识范畴中。技能作为知识分类突出技能在对活动的指导作用，但混淆了知识与技能的概念，难以说明技能的本质并否定技能训练。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617522034232.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
硬技能（Hard skills）和软技能（soft skills）<br>
“软技能”一词通常难以理解。<br>
1 软技能也被称为可转移技能、人际技能或社交技能。软技能可以包括几乎任何与你接近他人或处理你的职业生活的能力。软技能是难以衡量的。没有太多的测试或专业证书可以证明你在这些领域的熟练程度。<br>
2       硬技能是那些很容易测量和定义的技能。<br>
内推动力”的作用在于:“内推动力”是人实现需求结果的不可缺少的重要条件,同时“内推动力”也是需求状态存在的结果。人为了达到某一目的行为背后必然有“内推动力”的支持,人们能够保持满足需求状态的行为,始终追求某一特定的行为目标的重要原因,就是“内推动力”的作用。“内推动力”不仅能够支持人的行为,同时“内推动力”的强弱程度对人的行为的积极程度也有着重要的影响。例如,有的人为了追求物质享受,获取物质的欲望非常强烈,那么他的“内推动力”就会支持他去追寻钱财。<br>
外拉因素”对“内推因素”的影响表现在:当外部剌激的信息通过感知的渠道,传递给“内推因素”<br>
“需求”进行检验评价时,如果能够得到“需求”的确认,那么外部刺激的信息就会转换成为“内推因素”的驱力,形成“内推动力”。例如前面所说的,我们到某地去,本来不想去书店买书,可是路过一书店门口发现橱窗内有一本好书,.自我说服的“内推动力”因素在于:<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617613338910.png" alt="" loading="lazy"><br>
(1)解脱自己被限制的心理压力;(2)犯罪证据已被掌握,败局已定;(3)为了隐瞒更大的罪行避重就轻;(4)维护自尊敢做敢为;(5)对审讯人员的信任;(6)对自已行为的后果不清;(7)中计上当陷入圈套;(8)保护他人。这些因素实质就是供述的“内推动力”而引发的,一旦出现就要注意捕捉,时刻准备推进顺应性信息来强化“内推动力”,此后我们还要积极地为其提供条件、铺设台阶,直到供述行为的现实。<br>
导谎法”在审讯实践中如何运用?常用的方法有“存在设立”、“情景设立”、“气象设立”、“环境设立”等。<br>
存在设立”是审讯人员把与案件有特殊联系的人和物提取出来假设他的存在或者不存在,并且将其放进案件的情节中去,让犯罪嫌疑人去自由发挥,因为犯罪嫌疑人本身就是在说谎,他对审讯人员为其设置的人或者物是否存在根本就不清楚,犯罪嫌疑人为了证明自己清楚,只有去編造谎言,审讯人员为其设置的人或者物的存在与否,正好符合犯罪嫌疑人说谎的心理需要,所以犯罪嫌疑人会在审讯人员为其设置的人或者物上再做文章、继续说谎,<br>
心理“支点”是:因犯罪事实起的畏罪心理,表现为惧、繁张;因犯罪行为、财物、关系人引起的侥幸心理,即有心理优势、有否定自己犯罪的环节和条件。<br>
因当前处境善恶未卜引起了对未知信息的特别需求和关注,这里最直接的心理基础就是尽快捕捉未知信息,把握善恶处境,确定对抗法和对抗程度,未知信息主要有:未知对手的态度、方法、素质和能力,未知事件与自己的利弊关系.<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617522038724.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
人间烟火，三餐四季，一个是‘情'字,一个是‘松’字,一个是‘利’字<br>
看似平淡，却也欢喜。看看太阳，一起走在街上。<br>
会给重要的人用钢笔写信，属于散文和诗句，<br>
属于裸露和慵懒，买半个冰西瓜，<br>
吹着温热的风，惴惴不安又充满好奇的未来<br>
过点松弛一点的人生.I have crossed ocean of time to find you.<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617522252946.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
混合着由文化失忆症带来的惶恐和轻率,以及暴富 导致的夸张空虚的骄傲，在着另一个平静的世界,它从来没有消失,.<br>
随着信息技术的发展，人们尝试用它来改善教育，由此曾出现了几种学习方式。<br>
一是函授教育。1692年，北美邮件系统建立。1728年，《波士顿公报》报道，想学艺术的人，可以每周收到几门课程并且得到指导。之后，美国赠地大学将函授课程定为传播知识的一部分。渐渐地函授课程传到了世界各地。<br>
二是广播课程。20世纪20年代，广播开始普及，许多大学建设了广播课程。由于课程成本、听众少和不能代替讲台授课等原因，广播没有改变高等教育。<br>
三是电视教育。1938年，纽约大学教授在美国无线电公司的荧屏上授课。公共电视频道则定期把大学的讲座视频穿插在节目中播放。<br>
1高等教育<br>
像慕课这样的组织和教育机构不断发展，将会形成更多更完善的大学课程。那时，世界各地的人，只要连接网络即可免费上课。同时，每个人将根据需要选择学习时间和学习内容。<br>
2.制定个性化教育策略<br>
人工智能可以判断每位学习个体的优劣势，为其制定相应的教育策略。把不断成熟的人工智能纳入教育设计，为学生提供更加人性化、个体化的教学，将极大促进学生的学习效果。<br>
3.教育体验的提升</p>
<p>在核心教育者方面，非营利组织和营利组织形成的教育系统，将为学生提供一系列服务，提升他们的教育体验。这些服务包括咨询、辅导、提供建议、课程注释和学习助手等等。而这些服务，都将由专注于某一具体技术的高等教育机构提供。<br>
但这些远程教育都没有改变综合型大学的本质，多数人还是通过进学校学习获得学位。<br>
“    “知识就是力量”,知识是智慧的海洋,是谋略的土壤。<br>
讯问人员要想岀色地完成讯问任务,在讯问中表现出高超的智慧,必须有广博的知识,并善于把知识转化为智慧.智慧生成计谋和技能,就能够发挥无穷无尽的力量。斗争实践要求讯问人员的知识面要宽,“上自天文地理,下至三教九流”都应该有所了解,这样才能对付各种各样的犯罪分子。<br>
最好懂得一点外语;还要有广泛的社会知识和了解有关民风、民俗。知识面越宽,智慧的土壤越丰厚,生成智能的种子越多,以便在讯问对抗中开花结果,形成强大的战斗力<br>
** 讯问中充满着对抗性,对抗双方都是能独立思维、且有主观能动性的活人,因此,讯问是一种人与人之间的活力对抗**。<br>
活力对抗具有相向目的性,即讯问人员与犯罪嫌疑人各自所追求的利益目标及最终达到的目的不同,双方都为实现自己的目的而开动脑筋,有罪的犯罪嫌疑人,为了掩盖犯罪事实,逃避罪责,往往示假隐真,以假象掩盖本质,事实真相常被犯罪嫩疑人制造的层层迷雾笼罩着,从而使讯问中的不确定性因素增多。<br>
讯问策略是斗争的科学性与艺术性的巧妙结合,是智慧的结晶。讯问中施谋用策,要因案、因人、因时、因事而异,因权制变,时变法移。根据不同的案件,不同的犯罪嫌疑人,不同的讯问阶段釆取不同的讯问策略。<br>
“与暂者吉,依于博;与拙者言,依于辩;与瓣者言,依于要;与贵者言,依于势;与富者言,依于高;<br>
与贫者言,依于利;与贱者言,依于谦;与勇者言,依于敢;与过者言,依于锐,此其术也,而人常反之。”<br>
其意思是,与聪明智慈的人谈话,以渊博而论;与笨拙的人谈话,以强辩为本;与善辩的人说话,以简单扼要为原则;与身份高的人说话,要有风度气度;<br>
与有钱的人谈话,要高雅酒脱;与贫困者谈话,要讲利害;与卑贱者谈话,要谦恭;与勇敢者谈话,要果敢;与上进者谈话,要以锐意进取为原则,<br>
1戒备。<br>
讯问开始阶段,一般自我控制力较强,故作镇静,极力掩盖内心的恐慌,往往是以静待动,察颜观色,试探摸底,同讯问人员在思想上保持一定距离,警觉性很高,很敏感。<br>
对讯问人员釣发问,回答谨慎,生怕言多语失,泄露天机。细心观察讯问人员的表现,以隐蔽的方式进行多方面的试探摸底,或者采取投石冋路,探听虚实,或者故意装出老实诚恳的样子,以贏得讯问人员的好感,达到试探摸底之目的,以便建立和修补其防御体系。<br>
2,回避。<br>
犯罪嫌疑人面对讯问人员的追讯,故意回避事实,对要害问题躲躲闪闪,不正面回答。有的佯装糊涂,一问三不知,或者所答非所问,拐弯抹角溜之大吉。<br>
遇到讯问人员穷追不舍时,便采取用谎言推诿、避重就轻或以假冒真进行搪塞,甚至对发问,装聋作咂,只听不答,以防露出破绽。<br>
3.抗衡。犯罪嫌疑人为逃避罪责,对讯问人员的凌厉攻势釆取各种办法抗争,使讯问呈现比相持局面。这是犯罪嫌疑人对抗讯问的心理活动最激烈的时候,也是讯问最艰苦的时期。<br>
双方经过多次交锋,心理冲突不断加剧,犯罪嫌疑人经过试探,了解∫一定情况,有了一定的准备,面对防御体系将被攻破的危险,在侥幸心理驱使下,将不遗余力地进行抗争,妄图长期拖下去,各持一方,难以结案。<br>
4.屈从。<br>
对抗双方经过多次较量,犯罪嫌疑人在讯问人员的猛烈进攻面前,已经感到无力防守,心理防线开始崩溃,抗拒心理开始动摇,侥幸心理逐渐破灭,自相矛盾心理加剧。犯罪嫌疑人面对讯问人员穷追不舍地讯问和证据的无情揭露,已无计可施,处在欲选不能,欲抗不敢的境地,在国家法律的威严下,思绪万千,心神不定,忐忑不安,在心理上感到已是四面楚歌,无路可逃,完全丧失了抵抗能力。<br>
1.调查分析法。调查可通过阅卷和走访两种方式进行。调查的内容包括:犯罪嫌疑人的成长和健康状况,如有无遗传病史、生长发育是否正常,有无重大生理缺陷和精神障碍;家庭状况与邻里关系,如父母婚姻状况,家庭成员关系及文化、道德、经济状况,与邻里交往状况以及本人婚姻状况;学校教育与职业状况,如文化程度、学习成绩、与老师及同学的关系,从事何种职业,收入状况,与领导及同事的关系;交往状况,如交友多少、性别构成、友谊程度、聚散原因等;个人爱好、兴趣、嗜好、习惯等状况。<br>
1)直接观察法是在讯问人员与犯罪嫌疑人直接接触过程中,对其直接暴露出来的行动、言语、情绪、神态等表现予以把握,从中剖析其心理活动。在讯问中,有的请求讯问人员给予指点;有的夸夸其谈,岔开话题,转移目标;有的诅咒发誓,鸣冤叫屈;有的气焰嚣张,公开指责;有的四肢抖动,坐立不安;有的口千舌焦,愁眉苦脸;有的自我惩罚,打耳光,跪地求饶;有的提出喝水、抽烟、上厕所等。认真观察犯罪嫌疑人的眼睛,可以得到很多情况,如眼光经常环视周围的物体,或者眼光向上,是种貌视和轻率的表示;常用锋利的目光射向讯问人员,有可能是不满、愤怒的表示;用温和而平静的眼光注视某一物体,是表思考问题;抽泣或痛哭表示悲痛忏悔,抑或是玩的苦肉计;长时间眼皮下垂,不敢目视讯问人员,是内心恐惧的表现;眼皮虽下垂,但不时偷看讯问人员,可能内心有诈,窥测动向;眼睛发呆,表示对某一问题感到吃惊和注重。这些表现都可供参考。总之,通过直接观察,把犯罪嫌疑人的举止表情都纳入视线,对把握犯罪嫌疑人的心理有很大帮助。<br>
2)间接观察是通过技术手段、隐蔽力量或监所看守人员从侧面观察、了解犯罪嫌疑人的表现。犯罪嫌疑人被羁押后,运用技术手段,如录音、录像,了解犯罪嫌疑人在监所的举止表现;也可以物色隐蔽力量从侧面了解犯罪嫌疑人每次讯问后的表现议论及思想动向;还可以通过看管人员找其谈话,或者邀请其家属规劝,了解其思想动态。间接观察与直接观察结合起来,有助于客观地掌握犯罪嫌疑人的心理<br>
,“误人者多方,成功者一路”,“棋谐有定势,千场无定局”,“谱有尽而局无穷”<br>
讯问是讯问人员与犯罪嫌疑人面对面的斗争,它比棋坛上对弈还要复杂,双方都在努力开动脑筋,想方设法对付对手,达到自己的目的。<br>
,讯问对抗中常呈现出复杂多变的局面。讯问中所以变化,是因为参加讯问对抗的双方都是能独立思维具有自觉能动性的活人。<br>
人本身就是一个灵活多变的复杂综合体,他不仅是一个自然生命体,而且具有社会属性中的各种倾向性,同时还受到性别、年龄、文化素质、社会经历、意识形态、生理、心理、病态、环境等多种因素的影响。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617610550253.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
攻心必须掌挥时机。掌握时机是指攻心教育要注意火候,把握机会。<br>
讯问犯罪嫌疑人如同战场上的拼杀,对手不经过一番较量,不到谋尽计穷,面临绝境的时候,仅靠讲政策,讲宽大,让他马上供述全部犯罪事实,简直如同与虎谋皮、难以办到。只有经过激烈较量,对其错误态度据理予以批驳;对于谎吉予以无情揭露,使其觉得讯问人员实力雄厚,自己的败局已经无法挽回时.<br>
利用矛盾,逐步推进的讯问策略,是指讯问犯罪嫌疑人的过程中,充分利用口供与客观事实的矛盾;口供之间的矛盾;同案犯之间的矛盾等,利用揭露矛盾,推动讯问深入发展。矛盾共寓于一个事物的两个方面,讯问中凡遇有矛盾,必然隐伏着正确与错误,是与非,真与假的问题。<br>
讯问过程中出现的矛盾基本上由两个方面的原因造成的。一方面是由犯罪嫌疑人的主观愿望与客.<br>
.加速“趋利避害”心理向如实供述犯罪事实方面转化。<br>
过程中,犯罪嫩疑人表现出的侥幸、对立、谎供等心理活动,都是在趋利避害心理支配下产生的。<br>
由于趋利避害心理的支配,在讯问中犯罪嫌疑人总是不思意如实供述,或竭力否认,或牧作镇靜,或鸣冤叫屈,或避重就轻等,企图以假象掩盖事实真相。<br>
.先胜而后求战。<br>
孙子曰:“胜兵先胜而后求战,败兵先战而后求胜”。<br>
(11讯问中采取巧以迂回的策略方法,施用之前必须进行周密思考,反复研究对手心理特点,多方策划迂回的具体方法,先使自己立于不败之地,寻找机会,伺机而进。<br>
讯问人员应当对犯罪嫌疑人的年龄、社会经历、文化程度、犯罪性质、个性特点、拒供方式、掌握证据的情况等进行综合分析,找准对手防守的要害部位,摸清犯罪嫌疑人的性格和精神上的弱点。<br>
制作《呈请拘留报告书》应当包括以下内容1.被拘留人的基本情况。依次写明被拘留人的姓名、性别年龄或出生年月日、民族、籍贯(包括外国人的国籍)、户籍所在地、单位及职业、住址等。<br>
2.犯罪事实或重大嫌疑情况。根据已掌握的材料,写明被拘留人犯罪的时间、地点、手段、主要情节和危害后果,材料具体,文字简明扼要。对于重大嫌疑分子,要把认定重大嫌疑的根据写清楚,不能无根据推断。<br>
3.呈请拘留的理由和法律依据。按照《刑事诉讼法》规定的拘留条件,写明呈请拘留的必要性和法律依据。<br>
4.结尾部分。写明呈请拘留办案人的单位、呈请人签名或.<br>
提请批准逮捕书》,应当按照以下格式和内容制作。<br>
1.首部。首先写明公安机关名称和文书名称,写明编号。<br>
尔后写明犯罪嫌疑人的基本情况,如姓名、性别、年龄、民族、籍贯(外国人的国籍)、户口所在地、单位、职业、现住址等。<br>
如果是在犯罪嫌疑人被拘留后又提请批准逮捕的,应当写明拘留的时间和拘留期限,现羁押何处。如果是共同犯罪案件,一案需要提请批准逮捕多人时,可按犯罪嫌疑人在共同犯罪中的地位作用,依次排列2.犯罪事实和提请批准速捕的法律依据。犯罪事实部分,<br>
要根据《刑法》规定,写明犯罪嫌疑人所犯罪的罪名,把犯罪嫌疑人的犯罪时间、地点、动机、目的、手段、涉及人数、主要情节和危害后果都要写清楚。<br>
共同犯罪中,对提请批准速捕的每个犯罪嫌疑人的犯罪事实及其在共同犯罪中的地位、作用都依次写清提请批准逮捕的法律依据,首先依照《刑事诉讼法》第60条第1歊规定的逮捕条件,说明犯罪嫌疑人的犯罪事实触犯了《刑法》的哪一条、哪一款,确定其犯罪性质,认定罪名,可能判处何种徒刑刑罚,然后依法说明提请批准逮捕的必要结尾部分。<br>
写明《提请批准逮捕书》送达的机关(同级人民检察院名称)、公安局长印章、提请批准逮捕的公安局公章制作日期。还应当注明:附卷材料多少宗、每卷多少页、证据多少件、犯罪嫌疑人羁押的看守所。<br>
诉讼卷材料可参照以下顺序整理排列装订成册:<br>
1.卷内文件材料目录;2.犯罪嫌疑人照片;3.报案或举报材料;4.受理案件登记表;<br>
5.刑事案件立案报告;6.刑事案件破案报告;7.传唤通知书、拘传证;<br>
8.取保候审决定书、保证书,撤销取保候审决定书、没收保证金决定书;<br>
9.监视居住决定书、委托书,撤销监视居住决定书;拘留证、对被拘留人家属或单位通知书(副页<br>
1.提请批准逮捕书、批准逮捕决定书或不批准逮捕决定书、速捕证、对被逮捕人家属通知书(副页);12.提请批准延长羁押期限意见书、批准(或不批准)延长羁押期限决定书和延长羁押期限通知书;13.提请重新计算羁押期限意见书、批准(或不批准)重新计算羁押期限决定书<br>
14.搜查证、搜查笔录;15.现场勘验笔录、现场照片、现场绘图、复验复查笔录;16.侦査实验笔录(包括照片、绘图);<br>
17.辨认笔录18.聘请鉴定书、莶定结论;19.提讯证20.讯问笔录(按讯问次数依次排列);21.犯罪嫌疑人亲笔供词22.犯罪嫌疑人自首材料;<br>
23.对质笔录;24.询问(证人、被害人)笔录;<br>
25.被害人控告材料、证人亲笔证词;26.调取证据通知书;27.决定扣押犯罪嫌疑人物证、书证通知书和解除扣押通知28.查询犯罪蠊疑人存款通知书(回执)Σ9.冻结或解除冻结犯罪嫌疑人存款(汇款)通知书30.通缉令、协查通报31.侦查终结报告.<br>
（1）对质<br>
　　警察陈述嫌犯的犯罪事实，并告知已获得对嫌犯不利的证据。证据可能是真实的，也可能是编造的。警察一般会用很自信的口气陈述案件过程，表明已经确定嫌犯参与了犯罪。于是嫌犯的心理压力开始增加。同时，审讯者可以绕着房间走动，并侵入嫌犯的私人空间，借此进一步增加后者的不适感。<br>
　　如果嫌犯开始烦躁不安、舔嘴唇和/或整理自己的外表（比如用手拢头发），警察会将这些小细节视为嫌犯撒谎的暗示，并且可以确定警察的审讯方向是正确的。<br>
　　（2）主题编制<br>
　　审讯者会编造一个关于嫌犯为什么会犯罪的故事。主题编制是通过观察嫌犯的眼神，来揣测为什么他会作案、为什么嫌犯愿意认为案件是其所为以及什么样的理由能让嫌犯认罪。嫌犯是否比别人更频繁地运用某种特殊的推理模式？例如，他是否好像愿意把犯罪原因归咎于受害者？警察设计一个主题（一个故事），使嫌犯可以利用这个主题为自己参与犯罪开脱或者找出理由，然后警察再观察嫌犯，以确定后者是否喜欢该主题。是否他比以前更注意听了？他在点头吗？如果是这样，警察将顺着这一主题继续编造；如果不是，他将换一个主题并重新开始。主题编制隐于审讯过程背后，并贯穿始末。在编制主题时，审讯者的语气轻柔、温和，说话声音让嫌犯丝毫感觉不到威胁，诱使嫌犯误以为十分安全。<br>
　　（3）阻止否认<br>
　　让嫌犯否认自己的罪行会增加其信心，所以警察会设法打断嫌犯对罪行的所有否认，有时会告诉嫌犯一会儿将给他说的机会，但是现在他需要听警察说。从审讯开始，警察就会留意嫌犯否认罪行的意图，并在他开口前予以阻止。阻止嫌犯否认罪行，除了能使其的信心保持低落，还能使嫌犯保持安静，因此没有寻求律师帮助的机会。如果在主题编制过程中嫌犯没有进行否认，警察会将此视为确定嫌犯有罪的信号。如果在主题编制时，否认的最初尝试渐渐消减或停止，审讯者便知道他找到了一个好的主题，嫌犯离招供越来越近了。<br>
　　（4）击破反驳<br>
　　在审讯者完整地编制一个涉及嫌犯的主题后，嫌犯可能会提出逻辑上的反驳，而非简单的否认，比如“我绝不会强奸别人——我妹妹曾被强奸，我亲眼看到这给她带来多么大的痛苦。我不会对别人这么做的。”警察对这种反驳的处理与对否认不同，因为这些反驳能给警察提供一些信息，用以反过头来对付嫌犯。审讯者可能会说“看，你说的不错，你告诉我你这样做决不是预谋已好的，而只是你一时失控。你关心像你妹妹那样的女性 ——那只是个一时的错误，不会再发生了。”如果警察处理得当，嫌犯提出反驳的结果将更像是在认罪。<br>
　　（5）掌控嫌犯的注意力<br>
　　到这时，嫌犯会感到灰心丧气、举棋不定。他可能想要寻找一个人来帮助他摆脱这种局面。审讯者要尽量利用嫌犯的不安全感，装作和他站在一边。并在后续的主题编制中尽力表现得更为真诚。为了使嫌犯更加难以从这种局面中脱身，审讯者可以在身体上更靠近嫌犯。审讯者还可以运用一些表示友好和关怀的肢体语言，比如触摸嫌犯的肩膀或者轻拍他的背部。<br>
　　（6）嫌犯丧失决心<br>
　　如果嫌犯的肢体语言表示出他放弃抵抗——他双手抱头，双肘置于膝盖上，肩膀耸动——审讯者会抓住机会开始引导嫌犯招供。他将开始从主题编制转向动机选择（参见下一步），迫使嫌犯选择一个犯罪理由。到了这一阶段，审讯者会竭尽全力与嫌犯进行目光交流，以强化嫌犯的心理压力以及想要摆脱这种局面的渴望。如果此时嫌犯开始哭泣，警察便可将此视为确定嫌犯有罪的信号。<br>
　　（7）选择<br>
　　审讯者为犯罪行为的某方面提供两个截然不同的动机，有时会从次要方面开始，这样不会使嫌犯产生过度的胁迫感。一种选择是社会可以接受的（“由于一时冲动而犯罪”），另一种则是道德败坏的（“你为了钱而杀害了她”）。警察增大两种选择之间的反差，直到嫌犯表现出选择其中一种动机的迹象，比如点了一下头或者增加了暗示放弃抵抗的信号。然后，警察就可以加快审讯进展的速度了。<br>
　　（8）让嫌犯开口说话<br>
　　一旦嫌犯选择了动机，供述也就由此开始了。审讯者鼓励嫌犯讲述犯罪过程，并安排至少两人为口供作证。其中一人可以是审讯室里的另一位警察，而引入第三位警察的目的则在于强迫嫌犯向一个新来的警察供述——向一位新来的人供述不仅能增加嫌犯的心理压力，还能让他更加渴望赶紧在供词上签字并离开那里。在审讯室内引入新人还可以强迫嫌犯重述他那可以被社会接受的犯罪动机，从而强化其招供木已成舟的想法。<br>
　　（9）供词<br>
　　审讯的最后一个步骤是让供词能够在审判时被认可。审讯者会让嫌犯写出供词或者将他的口供录到录像带上。这时的嫌犯为了摆脱审讯，通常什么事情都愿意做。嫌犯确认他的供述是自愿的，不是被强迫的，并当着见证人的面在供词上签字。<br>
　　这里需要注意的是，在审讯的任何时候，如果嫌犯设法向律师求助或行使其保持沉默的权利，审讯就必须立即中止。因此我们可以看出，在初始阶段打断嫌犯说话的企图是多么重要——只要嫌犯行使他的权利，审讯就结束了。<br>
　　我们介绍的上述步骤展示了警察在向嫌犯套口供时用到的一些心理技巧。不过，真正的审讯可不是总按照书本进行。下面，让我们来看一场真正的警方审讯，这次审讯最终获得了可以被采纳的供词。<br>
　　如果你有同伙《正当防卫法全集》中警告，如果你与同伴一起被捕，你需要保持头脑冷静。事先要商量好，在每人都找到律师前，谁都不能吐露一个字。同时要提醒自己谨防被警察利用人被隔离时产生的多疑心理大做文章。这本全集之中还为多人同时被捕的情况提供了警告：<br>
如果你们要讨论应对策略，千万不要在警车的后座上讨论。<br>
如果警察把你们塞到一辆车中然后就走开了，那是他们正在对你们录音。<br>
真正开始审讯交锋时，应针对不同的审讯对象采取不同的方法，这就是所谓的对症下药<br>
　　（一）对不同年龄审讯对象的审讯对策<br>
　　a.青少年由于认识上、情绪上、情感上、意志上的单一、无知、浅薄，要求我们采取循循善诱、大哥哥、长辈式的论理、论情法，让其感受到审讯员的关爱，认识到自己的错误，从而消除其冷漠、破罐子破摔心理，从而供述。<br>
　　b.对于中老年被审讯人，由于其社会经验较丰富。人生观、世界观的定型导致其意志较顽固。对这类人应着重对其论理论法，强调若要人不知，除非己莫为这一基本道理，同时，应尽力消除其害怕家庭受牵累，事业遭打击等妨碍供述的不良想法。总之对中老年受审对象，我们审讯员应具备较好的说理能力和耐心，稳打稳扎，逐步剥其伪装，打消其自以为是、老谋深算的心理。<br>
　　（二）对女性被审讯人的审讯对策 女性被审讯人由于其生理特点的原因，有很多是属于先被诱感、被压迫甚至被侮辱，而后自暴自弃走上违法犯罪道路的。对她们的审讯，我们应耐心细致，并抱有一定同情心，把感化的力量渗透到她的内心。审讯中，应注意在言语上不能打击其自尊心，以免她死猪不怕开水烫，要充分激发其家庭观念及母性心理。如果她能被你讲得潸然泪下，那就成功一半。针对女性被审讯人供述经常有很大随意性的特点。我们应时时强调，供述必须真实，否则要负法律责任的。<br>
　　（三）对有一定社会地位被审讯人的审讯对象。<br>
　　有一定社会地位的被审讯人受审后，一下子从原来的领导干部、教师、公务人员、社会名流沦落为阶下囚，一定会产生强烈的失落感。这类人在交待问题时往往存在怨恨、虚荣及防御心理。他们会怨恨某某人（可能是其原来的朋友或手下）如此无情、过河拆桥；会认为是有人要陷害他，组织上对其不公；会认为自己对人民有功，时时想摆摆老资格；他们会把贪污、受贿说成经济不清，把嫖*说成男女作风不正；在内心又十分害怕政治上会被剥夺地位，原先辛辛苦苦几十年积累的工龄、党龄、社会名誉地位会付之东流，一切原有的优厚待遇将不复存在等等。<br>
　　他们由于个人的理论水平较高，办事能力较强、口头表达能力较好。在交锋中往往显得能言善辩，善于步步为营、谨慎小心。因为害怕打击，他们患得患失、疑神疑鬼。为了赢得最后一搏，他们的表演，看上去非常义正辞严，具有相当大的欺骗迷惑性。<br>
　　对于这种人的审讯，我们应注意尽量减少其心理落差感。应用婉转的语言满足其心理承受能力，尽力唤起其荣誉感。将其自尊，自负转化为交待的动力。我们必须充分地掌握证据，并适时使用，严防其反咬一口。审讯员与其交锋时应在心理素质上，知识见地上，都不输于对方。用扎实的法律功底，进行深入的教育、感化。使其在收敛嚣张气焰后，觉得自己当官多年，在很多方面确已疏忽，属于咎由自取，方可将其手到擒来。<br>
　　（四）对累犯、惯犯的审讯对策<br>
　　累犯、惯犯由于与我们公安机关交锋较多而产生了一套较强的反审讯手段，他们对我们的审讯手段为很熟悉，善于伪装，善于欺骗，达到了不见棺材不掉泪、见了证据也不轻认的地步，比较顽固，功利心明显。因为这种人有很好的反审讯伎俩，审讯员必须稳住阵脚，决不能在言语中暴露我方意图，对这种人最好的办法是扮猪吃老虎，激发其自以为是，沾沾自喜的心态，让其大吹牛皮，同时统统记录在案，再回过头来细细研究，找其矛盾，逐一反驳；其次要慎用证据，使用前要想想对方会如何自圆其说，使用证据要形成系列，环环相扣，尽量不让其找到喘息及狡辩的机会。对于那些知道自己已犯下死罪的被审讯人员，我们要主动送其一些救命稻草给他。千万不能让其产生反正玩完了的心理，要让他自己觉得还有一线生机，为了活命，尽量开口，为我们提供一些有价值的线索。<br>
（五）审讯的七大战术<br>
　　（1）单刀直入法，对于那些证据掌握得很充分，案件比较简单，或属于初犯的犯罪嫌疑人的审讯、我们不必人为地将方法搞得太复杂，可以在问好基本情况之后，直截了当问及案件实质问题，比如可以问你做这种事做过几次啦，做了之后怎么想的等问题，让对方认为我们已经胸有成竹，有了十分把握，而直接交待。<br>
　　（2）分化瓦解，各个击破法。对于那些处于交待边缘，并且有多人参与作案团伙案件的犯罪嫌疑人之一，可以选中一人，直截了当利用他们各自间互不信任，互相猜疑，对其进行离间。暗示他的同伙已经交待，并且已经把事情推到他一个人头上，告诫他要争取主动、免得到最后千钧重担一人挑。然后再借力打力，用他交待中的可信部分，作为敲门砖，再攻开其他成员的嘴，造成一种群起互相供讦的局面，我们再多方比较、去伪存真，搞清案件真面目。<br>
　　（3）张弓搭箭，引而不发法。<br>
　　如果只掌握零星的、局部的证据或罪行，可利用被审讯人做贼心虚的心理弱点，张弓搭箭，引而不发，用暗示的方法，让其误以为我方已完全掌握了他这样或那样的罪行。比如在审完一个案子后，可以这样发问现在你可以把新近做的事情讲一下了，他就会以为新做的盗窃或抢劫罪也已经穿帮了，不得不进行交待。<br>
　　（4）抽丝剥茧法，对于那些已经从心理上瓦解，开始进行交待的违法犯罪嫌疑人，尤其对于那些系列盗窃案，跨地区、跨年度案件的作案人，我们审讯人员必须耐下性子，慢慢地像缫丝工抽丝一样，一步一步由小案件至大案件、由本地案件至外地案件、由年内案件至年外案件、由立案案件至隐案积案，一点点将其理清楚。分门别类，时间、地点、作案同伙、作案过程等六要素齐全准确。这有可能要花去我们几天几夜的时间，但作为审讯人员要不怕苦累、乘胜追击，穷追不舍、趁热打铁，一鼓作气地完成任务，否则过了最佳时机，又要重砌炉灶，多花功夫了。<br>
　　（5）激将法。在确认被审讯人的性格属于冲动型，豪爽型之后，我们审讯人员再也不能摆出一副说教式的腔调，而应显得也很直爽、够义气，不能粘粘乎乎，否则对方会认为你是个文绉绉的书呆子，案件问题与你不值一谈。我们可以用似乎有点江湖的语调与他交谈，让他逐渐放松诫备，甚至对你产生好感，从而出于重面子、重义气的状态下进行供述；我们甚至可以在把脉正确的前提下，对他说：有什么大不了的，好汉做事，好汉当吗，我最看不起那些像女人一样妞妞捏捏的人。不过这个方法要吃准之后方可用。<br>
　　（6）农村包围城市法。对于那些有一定知识、智商较高、社会阅历较丰富的人，我们只能先设想好他可能要抵赖的几个方面，一一假想他可能产生的对答。在正式交锋时，由外及里，由浅入深，由小事至正事，逐步驳斥谎言，逐渐缩小包围圈，直至他一切慌言都无济于事，成为黔驴技穷，不得不交待。<br>
　　（7）刚柔相济法。在审讯时纯粹说理说教，不温不火也是不明智的。在万变不离其宗的前提下，我们有时可以娓娓说理让其明白其所以然；有时可以高声痛斥、戳其痛处让其明晓其卑劣的一面。一切都应时而用。让被审讯人的情绪被我们牵着鼻子走，从而在其情感脆弱时痛下一击。<br>
　　（六）审讯员的行为语言艺术<br>
　　（1）我认为一位高明的审讯员其实就是一位高明的演员。审讯员的和蔼可亲，循循善诱，感人至深，声泪俱下，声色俱厉，暴跳如雷，端庄严肃，善解人意，富有同情心等等，照我看来，均应看作一种表演，无非不同审讯员的表演有高下之分而已。总而言之我们演员的行为就像在写散文，形散最终还是为了神不散。而审讯过程中围绕的神，就是要明白、彻底地把被审讯人员身上的案子搞清楚，并非要与被审讯人员攀朋友或者吵相骂。所以审讯员的一切行为都必须服从案子，为案子服务。虚虚实实，作好一个高明的演员。使被审讯人员像一位戏迷一样，随着我们的表演时而激动、时而哭泣，时而平和。<br>
　　（2）审讯人员的用语要滴水不漏。在审讯时说话千万不能信口开河，随便许诺，一然会让被审讯人觉得你不知轻重，二然会把我们的审讯意图、拥有的证据以及预期的处理设想，在无意中透露给对方。就象打扑克时不能暴露底牌一样，把主动权交给了对方，还谈何审讯，弄不好变成他审讯你了。<br>
　　（3）审讯言辞不能伤及对方自尊心。我们在审讯中当然可以对被审讯人的可恶行为大力抨击，但绝不能拿对方的相貌、人格、自尊进行讥讽，否则非但对审讯双方的沟通会造成障碍，而且先前作的思想工作将前功尽弃，重新陷入缺乏信任，互相敌对不利于供述的状态。<br>
审讯要素是关于审讯行为的基本构成要件，是审讯活动得以存在和进行的最基本的因素。</p>
<p>一、审讯话题</p>
<p>审讯话题是审讯人员为了获得被审人员的真实供述和辩解，有意识进行交流的内容。审讯话题是最主要的成份和最基本的内容，在审讯要素中处于核心地位，审讯行为主要是靠审讯话题体现的。实践中，一个审讯话题可以是一两句话，也可以是围绕一个主题展开的很多话；可以一次完成，也可以反复多次就一个话题进行交流；不仅仅是审讯人员的问话和应答，也包括被审人员的全部反应和应对，没有被审人员的参与就不能称之为一个完整的审讯话题。一个个审讯话题，构成了审讯最基本的信息流，推动了审讯活动不断展开、不断发展和不断深入，直至达到审讯目的，完成审讯任务。<br>
　　1、内容<br>
　　（1）试探话题<br>
　　这类话题主要目的是为了对被审人员的思想状态、心理障碍、抗审能力、智力水平等进行分析了解，对审讯的切入点和突破口进行寻找。<br>
　　它一般用在以下几个方面：<br>
　　审讯初期。审讯初期的许多话题实际上都是试探话题，如你为什么被抓起来，你对自己的问题是怎么考虑的，你想想没有证据我们会随便抓人吗等等，这主要是为了了解被审人员的情况和特点，寻找双方可以交流的途径和渠道，为展开审讯打开通道。<br>
　　追问新问题。对一些犯罪事实和一些情节的追问，由于被审人员会拒绝回答、不予正面回答或进行抵赖和狡辩，审讯人员应从具体情况出发，有意识地设计一些话题，试探被审人员的态度，接触一些问题，以最合适的话题打开追问的缺口。<br>
　　展开话题。在很多情况下，被审人员出于各种考虑或是情绪不佳，与审讯人员没有交流兴趣，这时，往往需要审讯人员试探地与被审人员进行沟通，摸索从什么地方能够激起他们的谈话情绪，以便为交流打开方便之门。<br>
　　（2）铺垫话题<br>
　　铺垫话题是审讯话题中比较重要的内容。在审讯实践中，许多被审人员不会很快与审讯人员配合，按照审讯人员的要求如实供述案件事实。在这种情况下，需要审讯人员根据案件的具体情况、审讯需要达到的目的和被审人员的具体反应，有针对性地进行心理影响和说服转化工作。审讯人员一个个有机关联问题的提出，一个个有理有据道理的传递，一个个具体思想障碍的解决，有助于使被审人员逐步接受审讯人员所传递的信息，最后转变自己的认识、意志和情感，或是在关键问题上陷入于已不利的地位，从而为审讯人员最终突破全案创造有利的条件。实践中，可供铺垫的话题是很多的，主要可以从这几个方面运用：<br>
　　缓解对抗。这是改变对审讯人员的敌对情绪，能够接受审讯人员的问话。<br>
　　转变认识。这是着重对被审人员影响如实供述的心理进行引导纠正，通过不断施以影响，逐步动摇其原来固有的想法，为最终突破案件奠定坚实的基础。<br>
　　情感感化。这是通过照顾生活、解决困难、提供帮助、心理安慰等活动，降低被审人员的心理抵抗程度，增加心理认同感，进而能够接受审讯人员的引导。<br>
　　消磨意志。这是通过多种方式，使被审人员打消继续抵抗的信心，丧失继续抵抗的勇气，为自己寻找放弃继续抵抗的理由，从意志上顺应审讯人员的要求。<br>
　　接近事实。一些被审人员自我保护意识很强，审讯初期审讯人员不易与其就关键问题、核心事实进行正面接触，特别是被审人员已进行谎言准备，审讯人员必须通过逐步深入、设置圈套、声东击西等方式，击穿被审人员事先准备的防线，为突破全案打开缺口。<br>
　　（3）突破话题<br>
　　这是审讯话题的重头戏。突破话题，旨在抓住被审人员心理动摇、犹豫、徘徊、矛盾之机，进一步开导、指引、紧逼，使被审人员最后不得不放弃抵抗，如实供述。从实践来看，突破话题用在这样几个方面：<br>
　　在审讯初期。主要是抓住被审讯人员来不及进行充分细致的准备或没有反审讯的经验，突然展开对案件事实的追问，力争使被审人员在慌乱中露出破绽或是放弃抵抗。<br>
　　在铺垫过程中。随着审讯的推进和深入，被审人员的心理防线趋于瓦解或事实逐步暴露，审讯人员的紧逼和引导有助于被审人员走向交待之路。<br>
　　在被审人员心理动摇、矛盾之时。审讯人员的突破话题，能够推动审讯越过僵持局面，打破全局。<br>
　　总的来说，突破话题因案而易，因人而易，主要有分析利弊、出示证据、揭露诺言、指明出路、点明事实等诸多做法。<br>
　　2、方式<br>
　　（1）选择<br>
　　这是对话题运用的事先筹划。审讯人员应从审讯的目的和被审人员当时的心态出发，有目的的设计一些话题，以引导审讯向有利于审讯人员的方向发展和推进。<br>
　　（2）调整<br>
　　审讯活动的进展情况往往并不是审讯人员所能完全左右的，审讯话题也不都是遂审讯人员的心愿展开，特别是针对被审人员的表现，需要审讯人员及时调整审讯话题，适应审讯发展和变化的新情况。<br>
　　（3）掩饰<br>
　　在很多情况下，为以达到审讯人员的真实意图，审讯人员必须通过一定的方式对审讯话题的真实内容进行掩饰，使被审人员在没有体会审讯人员的真实意图的情况下，不自不觉地顺应审讯人员的要求。<br>
　　（4）转换<br>
　　话题之间的转换是值得审讯人员重视的一个问题，审讯人员一方面要尽可能掌握主动，引导被审人员按照我们的意图供述下去，另一方面也要在被审人员变化的时候有意识控制话题，及时调整话题。</p>
<p>二、审讯角色</p>
<p>审讯角色是审讯人员为审讯需要所表现出来的权力、身份、形象等综合体。审讯角色主要是以审讯人员特定的身份地位、权力权威、人格力量等增大审讯话题的影响力，拓展审讯话题的外延，扩张审讯话题的内涵，最大限度地发挥审讯行为的功效。<br>
　　总的来说就是审讯人员向被审人员展现主导审讯进程、决定审讯结果的人物形象，它包括我比你强、在这个案件中我对你的出路起重要作用、我能帮你、我是通情达理的等一系列影响被审人员心理的语言符号，以自身的传递信息、形成印象等独特功能，增大审讯活动的影响力和说服力。一个合适的审讯角色，有助于审讯人员尽快地与被审人员进行沟通，最大限度地对其进行影响，为突破被审人员的心理防线创造有利的条件。值得重视的是，审讯角色也是被审人员十分关注的重点，他们总是不断揣测审讯人员的身份、权力、能力、性格、爱好，分析这些内容对审讯活动的影响，从中寻找对已有利的东西，据此选择反审伎俩。因此，从案件和被审人员的具体情况出发，有意识地运用审讯角色，是推动审讯发展的重要内容。<br>
　　1、构成<br>
　　（1）形象<br>
　　一个人的年龄、长相、个性等审讯对象有着一定的影响，对审讯人员来说，虽不十分强调年龄适宜、相貌堂堂，但总体要求是能体现出威严、精明，让被审人员容易产生信任感、亲近感。此外，形象应能对被审人员产生威慑力和影响力，如对个性相对软弱的被审人员，审讯人员的形象就应该是比较厉害的。<br>
　　（2）身份<br>
　　审讯人员的身份对审讯有着比较重要的影响。实践中，身份主要包括：职位--一般来说，职位高的人意味着在这个案件中决定权也大，对审讯对象的命运影响力也大；权力--审讯人员的在具体案件中的权力是不一样的，有的审讯人员虽然职位不高，但对这个案件负有全责，权力就可能大一些；部门--在一些案件中，特别是重特大案件、异地审讯、查办职务犯罪和领导干部犯罪中，往往有纪委、公安、检察等不同部门的办案人员参加，有的还有不同级别的办案人员参加，因此，以什么部门、级别的人员参与审讯，也是身份的重要组成部分。<br>
　　（3）素质<br>
　　审讯人员的个人素质对建构审讯人员的角色起着不可替代的作用，一个自身有较高的知识面、有比较好的涵养、有一定社会经验和阅历的人，在审讯中对被审人员的影响就大。这也就是人格的力量对审讯的影响。此外，审讯人员是否愿意帮助别人、是否容易沟通等个人品质方面的内容，也都是审讯角色的组成部分。<br>
　　2、确定依据<br>
　　（1）适合对手<br>
　　俗话说一物降一物，每个被审人员受自身的特点所决定，必然对审讯人员有不同的感觉，有的怕这种类型的，有的怕那种类型的，因此，对审讯人员来说，审讯角色应该是最适合于具体被审讯人员的。<br>
　　（2）案件需要<br>
　　不同的案件对审讯角色的要求是不一样的，应从具体的案件条件、审讯目的出发，以合适的角色参与审讯，以充分发挥其功能。<br>
　　（3）解决问题<br>
　　实践中，需要对审讯进行专门考虑的案件大多是有难度的案件，包括久审不下的案件、真假难辨的案件、社会影响极其恶劣的案件和领导要求限期破案的案件等等，这些案件由于领导重视，社会关注，往往可以投入较大的精力和人力，也需要在审讯角色上进行周密准备，以促进审讯活动的深入。<br>
　　3、运用<br>
　　（1）角色定位<br>
　　以什么样的角色进入审讯室，是每个审讯人员首先应该考虑的问题。实践中，一般有这样几种类型：一是严厉型。对一些个性比较软弱的被审人员，审讯角色应该是严厉型的，即在整个审讯中占据主导地位，不允许被审人员随便辨解，以紧紧压住被审人员。二是交流型。这是让被审人员感觉到审讯人员是可能进行交流的，大家有许多共同之处，在人格上是平等的。三是关心型。这是帮助被审人员解决生活等方面的困难，给予一定的照顾。四是引路型。这是告诉被审人员出路和前途。当然，实践中还可以根据案件和被审人员的具体情况，有针对性地设计一些角色。<br>
　　（2）角色扮演<br>
　　有些比较特殊的案件或被审人员，一般的审讯人员难以对付，需要审讯人员扮演特定的角色，为心理沟通、心理接近和心理认同创造条件。在审讯实践中，有这样几种被审人员需要扮演特定的角色，以适应审讯的需要。一种是被审人员经过多人审讯，审讯陷入僵局，这时需要新的有份量的角色介入。另一种是被审人员的经历身份等比较特殊，一般的角色不易对其有威慑力的影响，需要设计审讯人员的身份、经历、权力等。还有一种是被审人员个性比较特殊，而审讯要求又非常高，一般的审讯人员无法与其进行深入接触并最终能够战胜他们，需要针对其个性特征确定审讯人员的角色。<br>
　　（3）角色塑造<br>
　　这可以从三方面开展工作。一是审讯人员自己的活动。审讯人员应努力加强自身素质的提高，同时通过适当的装饰、打扮等使自己表现出具有影响力、权威和人格力量。二是审讯人员之间的配合。审讯人员之间可以事先设计一些话题和活动，如交谈、打电话、一人借故退出审讯室等，以表达特定的意思。三是审讯辅助人员的策应。审讯记录人员、协助审讯的人员和监管人员都要为主审人的角色塑造做出应有的贡献。在主审人不在场的时候，可以按照事先的设计和分工，由辅助人员告诉被审人员主审人是有权威的、通人情的、有能力的，或是扮演的身份地位，从侧面进一步使主审人的角色得到朔造，使被审人员被这种角色所影响。<br>
　　（4）角色变换<br>
　　在有些情况下，审讯人员的角色应根据审讯进展情况而变化，如在被审人员态度恶劣的情况下由一个通情达理的角色变成一个严厉粗暴的角色，在被审人员开始交待的情况下由一个严肃威武的角色变成一个关心帮助的角色，这就需要审讯人员有意识的创造一定的条件，并且变化自然，不显得做作，更不显得没有诚意。<br>
　　4、领导参与审讯<br>
　　值得指出的是，一些领导往往亲自参与审讯，这实际上也是角色的运用。领导参与审讯，不是领导进了审讯室就能解决问题，必须解决：<br>
　　（1）领导进审讯室需要达到的目的<br>
　　（2）事先做好铺垫，树立领导的权威<br>
　　（3）选择合适的时间空间</p>
<p>三、审讯情景</p>
<p>审讯情景是审讯时间、空间、参与人员及审讯强度等综合形成的审讯局面，是审讯环境与被审人员心境交融的结果。而审讯情景则是创造一个有利于交流、沟通的语言环境，使审讯话题、审讯角色的影响得以充分体现并发挥最比较理想的作用。在审讯话题的带动下，依靠审讯角色和审讯情景的衬托，审讯要素以其自身独有的功能，共同构筑审讯行为。<br>
　　审讯实践中，审讯情景可以在一定程度上构筑一个有利于双方交流、沟通、信任的环境，促进审讯的深入和发展。在某种意义上，审讯情景还具有心理暗示的功效，它可以使被审人员在特定氛围中丧失情绪的警觉性，不知不觉地顺应审讯人员的要求。<br>
　　1、内容<br>
　　（1）语境<br>
　　在审讯活动中，特定的交流内容在双方心理产生共鸣，形成一种亲近、交融、投机的气氛，它主要是靠审讯双方交流的内容构成的。另一方面是用上下文的特定含义构成的。<br>
　　（2）人数<br>
　　一般来说，审讯人数越多，显现出的气氛越严肃，而一名审讯人员往往为与被审人员沟通创造一个好的环境。<br>
　　（3）时间<br>
　　人是有生物钟的，不同的时间段人的生理反应是不同的，审讯人员应充分运用审讯时间的功能，以审讯时间体现出不易用语言表达的审讯含义。<br>
　　（4）地点<br>
　　审讯人员在需在的时候，可以精心选择特定的审讯地点，以地点寓义。如审讯级别的提高（从县看守所转到市看守所）、异地审讯（从本地看定所转到外地看守所），甚至有时调整审讯室，都会造就新的审讯气氛，对被审人员形成新的刺激。<br>
　　（5）态度<br>
　　审讯人员的态度也是审讯情景的重要组成部分，审讯人员应当人意识地运用自己的态度，传递特定的信息，推动审讯的深入。<br>
　　（6）非语言行为<br>
　　这也是审讯情景的重要内容，审讯人员应当有意识地运用副语言（如音调、音量、音速、笑声）、身势语言（如表情、手势）、姿势语言（如双方距离、姿势、位置）和环境语言（如审讯室环境），创造审讯情景。<br>
　　2、种类<br>
　　根据审讯的需要，审讯情景除了正常情景之外，审讯人员可以营造这样几种。<br>
　　（1）亲近情景<br>
　　这是审讯人员与被审人员沟通十分融洽，双方在交流内容上有较多的共同点，它往往是被审人员认识改变、情感认同的标志和结果。<br>
　　（2）缓和情景<br>
　　这种审讯情景主要是靠审讯人员实事求是、通情达理、态度温和等形成的，其目的是放松被审人员的高度紧张、激烈对抗、严重戒备的情绪，使其感到审讯人员能够合作、沟通和交流，为审讯深入创造有利条件。<br>
　　（3）严肃情景<br>
　　这主要是以审讯人员的有压力的话题和严肃的态度构成的，目的是让被审人员感觉到审讯人员的不满和要求，以对抗被审人员的说谎、无理、抵赖等反审伎俩。<br>
　　（4）紧张情景<br>
　　这是以审讯人数多、主审人员级别高、调整审讯人员、追问话题有份量、变换审讯地点等形成的有压力的审讯情景，其目的是让被审人员在高压之下心理动摇、丧失信心、乱了阵脚，从而为我们深入、突破创造条件。<br>
　　3、注意<br>
　　（1）充分认识情景的作用<br>
　　被审人员的态度转变直至交待往往是在一定情景下发生的。从被审人员的心理来说，一般讲他们在理智上是不会轻易认罪交待的，但在特定的情景之中，受审讯双方情绪的影响，他们有可能在一定时间段里抵抗意识降低，心理认同感增大，比较容易接受审讯人员的诱导和暗示，顺应审讯人员的要求，这就是审讯情景创造的效果。审讯人员应当充分认识到情景的积极作用，并在审讯实践中有意识地运用。<br>
　　（2）有意识有目的地创造一些审讯情景<br>
　　在很多情况下，审讯情景不是等来的，而是审讯双方在互动中形成的。审讯人员应当充分运用时间、空间、人数等各种条件，有目的创造一些形成有利于被审人员心理动摇、心理转变、心理认同、交待认罪的情景，使审讯话题、审讯角色在审讯情景中效能增大。<br>
　　（3）充分把握审讯情景为审讯深入和突破创造的有利条件<br>
　　在有利于审讯深入、突破的情景之中，审讯人员要善于把握战机，及时调整审讯话题，力争使审讯发生质的变化。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617611965780.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
审讯谋略的运用……<br>
1粘连法”的运用   2  假设法   三、“分解法 四、“错觉法”五、“逻辑法&quot;六、“导谎法”七、“亲情法”的<br>
八、“离间法”九“求生法</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[           都试图清醒，却又都醉在一些梦中。]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/du-shi-tu-qing-xing-que-you-du-zui-zai-yi-xie-meng-zhong/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/du-shi-tu-qing-xing-que-you-du-zui-zai-yi-xie-meng-zhong/">
        </link>
        <updated>2021-04-02T13:34:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总期望活着时候看得到一生纯粹，其实死亡才是永恒。有一天，我们会发现，那么努力活着，最后都是对抗死亡的消逝而已。有一天，我们会发现，那么努力活着，最后都是对抗死亡的消逝而已。最易懂是规则，最难拿是人心，什么叫爱情。凡是能斩钉截铁回答上来的人要么是蠢蛋，要么他这一生将无法拥有。<br>
自尊=成功+虚荣   失望=期望-现实        真实性=自我觉知*勇气<br>
醉眼看人间，人人都温柔，醒时看事态，事事都炎凉</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                              人际关系 ]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/ren-ji-guan-xi/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/ren-ji-guan-xi/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T11:19:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没什么高大上的，专注于每一刻自己的真实感受就好。<br>
U= ß 1*( 房价 收入 比)+ ß 2*( 个人 工资 水平- 平均工资 水平)+<br>
ß 3*( 相关 企业 数量)+ ß 4*( 亲人 数量)+ ß 5*( 朋友 数量)+<br>
ß 6*( 女朋友 在这里)+ ß 7*( 博物馆 数量)+ ε<br>
拉关系的精髓是排挤，而不是统一.<br>
人和人关系的深度，其实取决于对对方人生的参与度。在距离层面，很少有一些感情是通过久不联络或保持距离而变得更深的；在灵魂层面，绝对没有交互就能深度参与的，窥探也不能。<br>
世界上任何觉得重要的东西，都是要付出代价去换取的。<br>
获得认同感的代价就是屈从俗向往雅。<br>
黑道，讲的是实力。圈子，讲的是一伙的<br>
朋友的用处不过是用来聊天，交换意见，时代大家互相泄愤一下情绪罢了，再者会陪你经历一些事，做一个帮手的角色<br>
伟大的信息时代又为“朋友”增设了新的附加功能——点赞、拉票。<br>
窗外秋雨仍下个不停。秋风从船板做的墙壁缝中往里面灌，冷飕飕的。<br>
看到父母骨瘦如柴，岁月和苦难在脸上刻满了忧愁，我鼻子发酸，眼前一片漆黑。<br>
再看自己皮包骨头的手，像鸡爪子，皮肤像那两棵老樟树的皮。<br>
“乡下人奇怪，儿孙可以不给父母吃喝，却不敢不提供棺材。<br>
而老年人觉得，儿孙肯给副棺材，孝心就算尽到。人老了就该死，活着就是拖累儿孙，这道理颠扑不破。”<br>
生活从    我们整天忙忙碌碌,像一群群没有灵魂的苍蝇,喧闹着,躁动着,听不到灵魂深处的声音。<br>
时光流逝,童年远去,我们渐渐长大,岁月带走了许许多多的回忆,也消蚀了心底曾今拥有的那份童稚的纯真,我们不顾心灵桎梏,沉溺于人世浮华,专注于利益法则,我们把自己弄丢了。来不是“引刀成一快”，而多是钝刀下的凌迟。一朝马死黄金尽，亲者如同陌路人。<br>
不要在我面前炫富、每天上班都是坐好几个亿的地铁上班，我炫富了吗？我走在国家投资几十亿省道上，我骄傲了吗？<br>
WIFI在线了，应该是起床了    4G了，应该是出去了<br>
2G了，应该是不在线在学习<br>
又4G了，应该在唱歌晚上4G了，害怕跟男生还是女生出去玩？<br>
大半夜你又WIFI了，应该是到家了<br>
深夜你手机离线了，应该是睡了<br>
衰老的诸多事件之一<br>
职称、房贷、肉的价格<br>
中年夫妻唯一相符的病症<br>
共同的疾患，<br>
无时不在考验他们的婚姻<br>
差不多就是耐性本身<br>
疲惫的侧面，谩骂的间歇<br>
流水中较大的那块石头<br>
将眼泪分成两份<br>
灯笼红了夜色中的巷子，吆喝声，锣鼓声，叫好声，戏子亮嗓，人群熙攘，静静走着，抬头看着明月晕开满天墨黑，耳边的声音远了，远了，沉沉浮浮，星子旋转，归于混沌，好像吸引着你，轻飘飘的，而你仍走在熙攘的街上，耳边锣鼓阵阵……<br>
人在哪里， 家 就在 哪里， 幸福 其实 很 简单， 就是「 在一起」。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                  儿童]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/er-tong/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/er-tong/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T11:13:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634721046.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>1.天下无不是的父母<br>
这类父母打着为子女好的名义，认为自己永远是正确的。子女在其影响下，构筑了一个完美父母的假象。他们甚至认为父母的虐待是理所当然。他们否认父母的行为给自己带来的伤害。并且，他们会自欺欺人地将不可接受的事合理化。<br>
2.不称职的父母<br>
这类父母对子女造成的负面影响，不易察觉且难以界定。他们的伤害方式不是打骂，而是疏忽。他们的子女就<br>
父母必须履行5项基本职责：<br>
①满足孩子的基本物质需求。<br>
②保护孩子免受身体伤害。<br>
③保护孩子免受感情伤害。<br>
④满足孩子对爱、关怀和更深层次的情感需求。<br>
⑤在伦理道德方面给予孩子正确的引导<br>
学会对自己负责，需做到以下几件事：<br>
①成为独立于父母的个体。<br>
②诚实地看待自己和父母的关系。<br>
③面对童年的事实。<br>
④承认童年的经历和成年后生活的关系。<br>
⑤向父母表达自己真实的想法。<br>
⑥面对并且消除父母对自己生活的控制。<br>
⑦当自己的行为残忍、刻薄，伤害到他人时，改变自己的行为。<br>
⑧找到合适的方式来治愈内心的童年创伤。<br>
⑨重新获得作为成年人的权利和自信。<br>
服直面父母的恐惧<br>
以上的方法和练习，都是在为你与父母对峙做准备。对峙意味着你在深思熟虑后勇敢地面对父母。<br>
与父母对峙的目的，不是报复、惩罚他们，不是让他们收敛，也不是发泄你的愤怒，或从他们身上寻找些补偿；而是为了直面他们，克服面对他们的恐惧，告诉他们实情，并为你们此后的关系做出定位。<br>
对峙的原因，主要有两个。<br>
一是，对峙有效果。<br>
二是，没有归还的，便会转移。如果你对父母的恐惧、愤怒和愧疚没有解决，就会把这些转移到配偶和子女身上。<br>
在与父母对峙前，必须满足四个基本要求：<br>
①你要能应对父母的反驳、否认、责难、愤怒，或者其他由对峙引发的消极情绪。<br>
②你要有充分的支持体系来帮你度过这三个阶段：期待对峙、对峙本身和对峙后果的出现。支持体系可以是医生、朋友等。<br>
③你要将想说的内容先写成信件或加以演练，并且练习使用非辩护性回应。<br>
④你要改变观念，不再继续为儿时遭受的痛苦经历承担责任。<br>
如何对峙，有两种方法。<br>
方法一，写信。其内容应涵盖四个要点：<br>
①曾经你对我做的。②我当时的感受。<br>
③我的生活受到怎样的影响。④我现在对你的要求。<br>
如果父母患病或者过世，也可以写对峙信，不寄出去，或者将信的内容读给父母的照片听。<br>
方法二，面谈。在此之前，你需要预测父母的反应。<br>
比如父母说：“根本没这种事。”你可以回应：“你不记得并不代表事情没发生过。”<br>
再如父母说：“这都是你的错。”你可以回应：“你可以将这些归罪于我，但我不会为你对我做的事承担责任。”为了准备充分，你需要设想父母最糟糕的反应以做出应对。<br>
不存在“失败的对峙”，因为你对自己和父母坦承了你生活的真相。只要有勇气迈出这一步，你就获得了成长，你将比过去更加坚定、更加勇敢。<br>
需要强调的是，有很多创伤需要专业心理治疗<br>
像没有父母似的，不被关爱，被剥夺了童年。<br>
儿童在大概2～3岁的阶段会开始真正的适应与理解社会。而这个动力的催化剂就是父亲。<br>
儿童在出生后一个阶段内是完全接受母亲的给予的，这时的儿童注意力完全集中在母亲的无偿给予上，而并不关注父亲。<br>
在这个阶段后，由于与母亲的分离，儿童受到的关注与给予相比之前减少，儿童会无意识的反抗，并关注到这一切的原因似乎是父亲。<br>
从而开始第一次真正的正视父亲，从而认识社会。从这个阶段起，就可以说是恋父/母情结的真正起因。       此时，父亲扮演的角色是拆散母亲与儿童的原因，第一次使儿童真正的感受到威胁。<br>
减少的关注在儿童的眼中似乎被父亲给夺走了。所以父亲扮演的第一个角色是敌人。<br>
儿童想要重新夺回以前的关注，所以就开始观察父亲，试图打败父亲。这是儿童第一次开始真正观察父亲。<br>
在随后的观察中，儿童将会沮丧的发现，以前的争夺注意力的手段--哭闹/发脾气/打砸东西等都失去了原有的作用。<br>
随之而来的是斥责和惩罚。而这些行为大部分由父亲实施。<br>
父亲开始在儿童的世界扮演一个规则的制定者/惩罚者的角色。儿童认识到他/她并不能任意妄为，而是有一个规定需要遵守。<br>
违反了它，就会受到惩罚。说到这里，在这个过程中，父亲扮演着黑脸的角色，按道理是不可能形成恋父情结的，形成的更应该是恋母情结。那么，是什么造成了恋父情结呢？<br>
始终贯穿这个问题--那就是关注。必须意识到，儿童所求的从头到尾都只有关注。这对他/她自身是有利的。在所有儿童身上一开始都会出现恋母情结，祈求母亲的关注。但，一旦发现母亲的关注是必然减少的结果而自身无力反抗时，儿童将会将祈求关注的目标转移到他人--出现在他/她世界的第二人--父亲。<br>
对于儿童而言，父亲代表规则的制定者/惩罚者。这毫无疑问的拥有极大的力量，大到超越以往毫不费力而得到的母亲的力量。为了获得这个力量的关注以及对于惩罚的惧怕，儿童会努力做出符合规则的行为，试图再次获得曾经的关注。<br>
儿童将会集中自己的注意力在父亲身上，试图取悦父亲，并由于对于力量的崇拜从而崇拜力量的象征--父亲。这就是一般的恋父情结的由来。</p>
<pre><code>对于儿童来说，初始的恋父/母情结的产生很大部分原因是他们自身的发育不成熟，对世界的理解还过于狭义。
当他们逐渐长大后将会发现父亲并不是社会规则的制定者，仅仅只是家庭规则的制定者。
</code></pre>
<p>父亲所代表的力量逐渐消退，故儿童的崇拜与恋父情结也逐渐消退。 伴随着身体的发育，人一生中最重要的主体出现了---性。<br>
作为人生中第一个接触的异性，父/母亲理所当然的潜意识里被儿童认为是目标，而同性的母/父亲则被认为是对手。故，伴随着性意识的觉醒，曾经消退的恋父/母情结又开始浮现。<br>
这是很正常的现象，并且，随着年龄增长，儿童也开始成人，智力发育逐渐完善，成年后的他们/她们会逐渐转移注意力到他人身上，而不是与自己年龄不吻合的逐渐老去的父母身上。恋父/母的情结又将逐渐退却。<br>
在很多特殊情况下会有很多特殊的结果。关于恋父/母的情况很多，而下面就简单的说说关于恋父的特殊情况。<br>
以上讨论的仅仅是儿童正常发展的情况下。然而，很多情况下由于父母的教育问题或者父母两者中任一身份的缺失，孩子并没有正常发展，从而仍然拥有恋父情结甚至过度。<br>
例如：由于父母教育不到位，孩子(女)在性格中某些方面比较懦弱。在这种情况下，由于曾经的恋父情结，孩子(女)容易再次将注意力转移到父亲身上。这样既容易转移注意力从而逃避自身的问题，又容易消耗本能的性冲动，且符合了她渴望有改变现状的力量的想法。<br>
在单亲家庭(单身父亲抚养)中这种情况似乎更容易发生。除了以上的原因，还有的是随着孩子(女)的年龄的增长，她将逐渐意识到父亲对自身的抚养所付出的巨大的代价。这容易使她产生补偿心理，希望能在某种程度上补偿父亲。<br>
随着由于性意识的觉醒，且在家庭中关键的性压制因素--母亲的缺席，孩子(女)容易产生代替母亲的想法。这些因素无不促进了恋父情结的形成。         人们寻找配偶的目标大概是与自身年龄相差不大的。但，对于有恋父情结的人来说不是这样的。所以可以说出于恋父情结产生的爱情与普通的爱情并不完全相同。对于恋父情结的爱情对象，多多少少有对以前父亲的形象投影。<br>
但，有的人喜欢瘦的，有的人喜欢胖的，这很正常。恋父情结的人只是喜欢一种比较特殊的类型。 我想，当你真正喜欢上了一个男人的时候，这并不是问题。喜欢一个人，可能一开始你喜欢他的外表，但最终如果没有了解并喜欢上他内在的灵魂时，我想那并不是真正的喜欢。如果一定要弄懂这个问题.<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617102870017.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                         伦理和舆论]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/lun-li-he-yu-lun/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/lun-li-he-yu-lun/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T10:59:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617102021181.png" alt="" loading="lazy"><br>
不良的意图和欲望是应该受到道德谴责的。在某些情况下，对于那些怀有一些负面欲望的人，认为要比那些只有正面欲望的人更高尚。一个真正道德的行为中必然要包含一些不道德的欲望，而一个恰好产生了正面结果的快乐行为是称不上道德的。在这个意义上，  只有具备对恶的向往，能做什么是出善的选择。<br>
“战争中我们流尽鲜血，和平中幸福我们寸步难行”。<br>
**   没有永远的敌人**<br>
在热闹的节点，大家一哄而上地造势；在脆弱的时刻，大家心照不宣地稳盘。<br>
与投资落在纸面、照章办事不同，大多投资行为，都是原始的“口头协议”，核心圈子喜欢拍着胸脯讲，靠的就是信誉，玩得就是共识。<br>
而这个共识，是也永远只是，利益二字。生活总想磨去一个人的棱角，扣上平庸的帽子，自以为是对这个世界很重要的时候，这才刚刚准备原谅幼稚时刻。总在生活或者人要一个答案，心里面的不安，多到无法计算，别笑我太悲观，脸上总是带着伤感，走过的时光给了太多遗憾。<br>
从管理学的角度，所谓组织(Organization)，是指这样一个社会实体，它具有明确的目标导向和精心设计的结构与有意识协调的活动系统，同时又同外部环境保持密切的联系。在现代社会生活中.组织是人们按照一定的目的、任务和形式编制起来的社会集团，组织不仅是社会的细胞、社会的基本单元，而且可以说是社会的基础。<br>
价值观代表了人们最基本的信念：“从个人或社会的角度来看，某种具体行为模式或存在的最终状态比与之相反的行为模式或存在状态更可取。”这定义包含判断的成分，反映出个体对于正确和错误、好与坏、可取和不可取的看法与观念。<br>
价值观包括内容和强度两种属性，内容属性指的是某种行为模式或存在状态是重要的.<br>
加入一个组织之前早已形成了什么是应该的，什么是不应该的思维模式，这些观点都与价值观有关，其中包含了对正确与否的解释，以及我们对某种行为或结果的偏爱。因此，价值观淡化了客观性和理性，从总体上影响了一个人的态度和行为。<br>
终极价值观与工具价值观：前者是个体愿意用一生去实现的目标，而后者指的是个体更偏好的行为模型或实现终极价值观的手段.<br>
人际角色：头面人物、领导者、联络人。<br>
信息传递者角色：监控者、传播者、发言人。<br>
决策角色：创业者、混乱处理者、资源分配者、谈判者。<br>
这里从“时间轴”和“地域轴“两个维度来谈一下什么是信息真正的全面性。<br>
**   ** 时间轴<br>
地域轴**：**<br>
<strong><strong>流受众所处的媒体渠道也各不相同。</strong><br>
涉警舆情数据主要来自三个方面:</strong><br>
(1)内部舆情集散地：官方微博、微信公众号、门户网站及政务网等。<br>
(2)外部舆情集散地：微信、微博、论坛、 贴吧以及新闻媒体等网站。<br>
(3)自媒体发言人：头条号、百家号、微信公众号等自媒体号。<br>
只读标题、造谣辟谣、情绪发泄、顺手点赞、洗白拉黑、推文时代、社群轰炸……<br>
在互联网呈现的种种议题之下，我们越来越多地发现：<br>
●有些人一旦听到与自己相悖的观点，就会立即进入反驳模式；<br>
●大家太容易站队自嗨，热衷于赞扬或贬损一件并不完全了解的事；<br>
●沉迷现成的“标签/人设/关键词”，它们占据大脑，并取代思考；<br>
●令人犹豫再三的，不是慎重思考，而是“我这么说会不会被认同”<br>
舆情是“舆论情况”的简称，是指在一定的社会空间内，围绕中介性社会事件的发生、发展和变化，作为主体的民众对作为客体的社会管理者、企业、个人及其他各类组织及其政治、社会、道德等方面的取向产生和持有的社会态度。它是较多群众关于社会中各种现象、问题所表达的信念、态度、意见和情绪等等表现的总和。<br>
网络舆情，则是以网络为载体，以事件为核心，是广大网民情感、态度、意见、观点的表达，传播与互动，以及后续影响力的集合。带有广大网民的主观性，未经媒体编校和包装，直接通过多种形式发布于互联网上。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617521499180.png" alt="" loading="lazy"><br>
群体背后的博弈个人心理<br>
1 利己主义或心理利己主义<br>
利己主义者认为每个人的行为的动机都是自私自利的，每人的行为永远都被自我利益驱动，因此看似道德的行为都是自私的面具。因此利己主义蕴含了不存在道德的结论。<br>
2 决定论与自由<br>
决定论认为世界上的所有事情，包括我们自己的一切事情，都是预先被决定了的，那么我们也就无法控制或决定任何事情，因此我们不是自由的，也无需承担任何的道德责任。<br>
3 道德与宗教<br>
道德能不能脱离宗教而存在？在古代人们可能会通过设立超自然立法者的方法来确定道德原则的权威性，但是如果这个立法者消失了，那么道德还能存在吗？<br>
4 相对主义<br>
道德相对主义认为因为不同社会，民族的文化都不同，因此道德规范都不相同，因此普遍的道德规范不存在。<br>
5 主观主义<br>
主观主义认为人的立场决定一切，伦理学的一些问题比如：什么是好的生活？，行为的对错？等问题都依赖于从谁的立场上看，因此两人的道德观点之间没有对错之分。<br>
‘人人反对偏见，可人人都有偏见’<br>
利己主义和个人主义<br>
　　<strong>要正确分辨个人主义和利己主义。利己主义是人生哲学，任何时候都把自己的利益视为唯一，有己无人。利己主义有良性恶性之别。杨朱派就是良性利己主义，毫不利人专门利己，拔一毛而利天下不为也。同时又有底线，毫不损人，杀一人而得天下不为也。恶性利己主义则无底线，为了利己，不惜损人。</strong><br>
　　<strong>与利己主义相对的是利他主义，墨家就是利他主义的典型。孟子说：“逃墨必归于杨，逃杨必归于儒”云，宋儒遂有“杨近墨远”说，意谓杨朱离儒家较近，墨家离儒家更远。也就是说，利己主义虽然错误，相对接近仁本主义。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617633788543.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
　　个人主义则是政治哲学，在政治上，强调个人自由、权利和利益。个人主义在哲学上与人本主义、人文主义、人道主义近义，在价值观上体现为自由民主平等人权法治，在政治上体现为自由主义，在制度上意味着民主制、私有制和市场经济。与个人主义相对的是集体主义，民族主义、国家主义、虵蜖主义都属于集体主义范畴。</strong><br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617365389872.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
从用户心理角度出发，结合情感、行为、认知三个方面研究舆论特点，基于不同粒度提出一套层次网络舆情指标体系。采用该指标体系对舆情事件态势进行分析。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617365483780.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
舆论周期是指舆论事件的生命周期,即舆论事件在网络中酝酿、发展、爆发、衰退、消亡的过程。<br>
**  ‘舆情所依靠的社会要素’比如社会的各种热点问题'诸如拆迁腐败`住房等难题都往往引起社会可题的积压吸收了网民的极大关注网民在网络空可里自由地批判讨论交流'在这个过程中那些负面的情绪就会在网上形成巨大的共鸣°网络舆情在潜伏。**<br>
一、潜伏期<br>
        1）风险潜伏          2）舆情发端<br>
二、形成期<br>
        3）舆情发酵          4）舆情放大           5）群体沸腾      6）言论和群体的事件并发<br>
7）事件命名<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617632933938.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
三、波动期<br>
       8）舆论狂欢       9）舆论兼并      10）群体合围   11）舆论突围<br>
12）舆论反转       13）舆论对掐   14）舆论对峙 15）舆论对决<br>
16）舆论高潮     17）舆论定调   18）舆论反弹   19）舆情转移<br>
四、消退期<br>
   20）舆论退潮     22）舆论定格   23）群体和个体事件冲突得失<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617632794484.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
群体舆论情感<br>
又称为倾向性分析和意见挖掘，它是对带有情感色彩的主观性文本进行分析、处理、归纳和推理的过程，其中情感分析还可以细分为情感极性（倾向）分析，情感程度分析，主客观分析等。<br>
对文本进行褒义、贬义、中性的判断。在大多应用场景下，只分为两类。<br>
例如对于“喜爱”和“厌恶”这两个词，就属于不同的情感倾向。<br>
传播效果四度评价法的底层理论基础是美国广告学家E.St.Elmo Lewis提出的AIDMA消费者行为学理论模型，以及后来出现的AISAS评估理论模型，即【注意—兴趣—搜索—行动—分享  】，其中两个具备互联网背景特质的“S”——search (搜索) 和share (分享) 的出现，强调了互联网时代下受众主动行为的重要性。谣言首先是一则消息，从根本上来讲，它具有这样三个特征：<br>
（1） 通过非官方渠道发布<br>
这点不难理解，谣言之为谣言，在于其内容的非官方属性。由官方渠道发布的，则为官方正式宣布的确定信息。非官方渠道指的是：除谣言涉及的对象本身的官方信息发布渠道以外的其他所有渠道。<br>
（2）  传播速度极快<br>
使谣言成立的另一个特质，就是它的传播速度极快，在短时间内就覆盖相关群体。<br>
因为谣言往往牵涉一件新近发生的事情，人们可能需要面对谣言作出快速反应。因此谣言的迅疾传播是合乎逻辑地来自于信息的时效性。<br>
信息本身的价值，很多时候会随着时间流逝而贬值，传播谣言，就是趁信息尚有价值之时，获取这种价值。<br>
（3） 可能为真，也可能为假<br>
我们通常有这样的误解：认为谣言都是假的。但判断“真”和“假”，很多时候却是件非常主观的事情。<br>
事实上，传谣者在传播谣言时，往往觉得自己传播的是一条重要的真消息，他们并不觉得自己在传谣。何况有些甚嚣尘上的谣言，最终被证明是真的。<br>
（2） 私房话<br>
即消息的来源为某些人无意中听见的他人交谈。心理学家的实验证明，当人们无意中听到别人谈话中的消息时，倾向于直接将内容当作他人观点的真实反映，进而将内容识别为真实的。<br>
事实上，通过假装在不经意的交谈中故意泄露某些消息，已经逐渐成为很多公关公司快速制造谣言的方法了。<br>
（3） 扰乱人心的事实<br>
当我们目睹到一些事件的片段，但获得的信息不全时，就会开始忍不住脑补事件的全貌。很多时候，这种无意识的脑补可能离事实差了十万八千里。<br>
（4） 错误而不自知的见证<br>
当一个人或多人说自己亲眼见证了某事时，我们通常会倾向于相信这些直接见证。<br>
而事实上，即便亲身经历了某些事件，证人说出的证言也未必都是准确符合发生的事实的。<br>
很多情况下，他们是根据事件的“可能性程度”来组织自己的证言，而非真正的事实。<br>
但这些证人在提供证词时，根本意识不到自己给出的见证是错误的，他们怀着与提供正确的证词时同样的信心和真诚。<br>
（5） 幻想<br>
如果说上述四种来源多少都根据了一些事实来变化，那么还有一种谣言的来源则全靠想象。著名的奥尔良谣言就是这样来的。<br>
6） 浪迹四方的神话<br>
这些谣言常被人们称为“典型故事”或“都市传奇”，它们的出现从表面上来看和任何确切的事实均毫无关联。却常常像寓言一样提醒我们一些诸如“让孩子少接触货架”等等的安全知识。<br>
（7） 误解<br>
也是较为常见的一种谣言的来源。由于对一些信息的错误解读，可能造成谣言大面积传播。<br>
例如当负责自然灾害的国务秘书、著名的火山学专家哈鲁恩·塔齐埃夫经常在电视上露面时，法国萨瓦省即将被一场六米（或十米）的大雪淹没的谣言传遍了大半个国家.<br>
（8） 故意人为散布的谣言<br>
谣言的威力如此之大，有人想主动借助谣言的力量达成一些目的也不难想象。<br>
（9） 无恶意发表的未经证实的信息<br>
通常情况下，人们很少自觉地去证实消息来源。有时候，拿到一个并未进行任何验证的消息就直接发表了出去，却形成了难以磨灭的谣言。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617366571745.png" alt="" loading="lazy">4.1为了减少焦虑<br>
很多谣言会引起人们心里的焦虑和恐慌，谈论这些事情本身，就是朝着减少焦虑迈出了一步。<br>
一起讨论这样的谣言时，有些人会指出此事不可能发生，或者谣言假如被保证是真的，那么通过谈论它，焦虑被分散了。<br>
并且仅仅是谈论的行为，就会让我们觉得在对这谣言提到的事件进行了干预，等于在朝控制和消灭它的方向前进。<br>
4. 2觉得有趣<br>
许多谣言被大肆传播，并不是因为传谣者对其坚信不疑，而是由于谣言的内容比较有趣，描述的是令人好奇和惊讶的事情。人们传播它，是为了享用它带来的快乐，即便这种快乐有时也并非完全无害——对他人或对自己。<br>
4.3 谣言是最简单的社交话题<br>
谣言的流传还有另一个理由：当人们和亲戚、朋友、邻居聚在一起时，大家总要聊点什么。<br>
由于人们对谈论自己的事情犹豫不决或缺乏兴趣，所以大家往往就谈论涉及他人的谣言。<br>
它带起的往往不是信息交流，而是情感方面的共鸣、个人意见的表达，它在这里就像是加强人们关系之间的跳板.<br>
谣言的流传过程中，通常会存在一些角色，他们要么对谣言的传播推波助澜，要么就起到抑制的作用。</p>
<ol>
<li>挑唆者<br>
挑唆者往往是提出有倾向性的疑问，挑起与谣言相关的问题。</li>
<li>代言人<br>
回答挑唆者的疑问，并给出一个具有说服力的解释——即谣言的雏形。</li>
<li>舆论引导者<br>
一般是具备KOL（Key Opinion Leader，关键意见领袖）特质的传谣者，往往一呼百应，决定最初的舆论导向。</li>
<li>普及者<br>
相信谣言，并试图说服其他人也相信谣言的人。</li>
<li>推进机<br>
这一类人，他们不一定相信谣言，但却可以通过谣言的继续传播获利，于是积极地推动传谣。</li>
<li>机会主义者<br>
他们代表了一种程度稍轻的推进形式，他们为实现其他目的而对谣言推波助澜。<br>
比如在奥尔良谣言中，母亲们和教师们会利用谣言寻求和孩子或学生之间的共同话题，并企图输出一些自己的价值与经验给对方。</li>
<li>调情者<br>
他们不相信谣言，但觉得传谣很好玩，就津津有味地四处传谣，并从中获得乐趣。</li>
<li>消极的中转站<br>
这类人通常声称自己并未被谣言说服。他们不反对也不沉默，因对谣言心存疑虑而四处探听，从而消极助长了谣言的传递。</li>
<li>抵抗谣言者<br>
他们对谣言进行反击，是反谣言的急先锋。<br>
谣言止于智者，讲的并不是有智慧的人才能辨识谣言。<br>
辨识一则消息的真假，有点小聪明也就够了。</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                              城市]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/cheng-shi/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/cheng-shi/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T07:40:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>结乡结合部的县城书记清道已然“沦为”镇上楼往东开盘的看门人后你会看到正东方向有栋白房子。我家门是南在这里,你也可以了解,政治并未主宰一切基层书记不因为暂时的权力被彻底吸入技木的机他们不看太阳,也无需停下片刻计算一番器,而永恒分享这头理性巨曾的奴役和利益就能脱口而出“你脚的北边有一只蚂蚊青道一面在市场经济的秩序中卑微过活凭感觉就能知道哪是北方、南方、西方和东方面在多村人际的牵挂中,在他特有的像有完美音调的人不用计算音程就能感觉出每个杯两盏后信手拈来的顺口溜中编织着另一个善音调是什么。打不玩的鼠，不努力的猫啊<br>
恶分明的世界。在那些一面俏皮,一面严肃的话总有几件自古红颜多薄命。<br>
长得漂亮的女孩语里,政治与经济如麦草和稗草生长,祓自然的子,如果不是家庭条件好保护得好,没有“公主法则与命运主宰,复杂的人世在这个老人心中被命”,那就是西施貂蝉杨贵妃陈圆圆。一身书生直觉地把握着。寄住在镇上一座看上去颜为现代气,气满腔正义情,自贱言论古今。岂知的小区,但一切绿化空间却都被占有,变成了菜读求风雅,稚幼鸿鹄志,谁曲知流年,一手离骚魂,不经磨世情在他精心地照看下旺盛而疯狂地生长,如同他的从小到大都是被骚扰的重点,要是进了狼窝子孙与精兵,模了他与这座村镇高楼的从属关就更惨了,数字草原,而放眼过去看见的都是羊系。在一种城市人的眼光中,他的生活当然已经群,现实像条狗,就在你面前颤抖。那些疯狂的彻底的失敗杂草那些渐渐老去的麦子以及她们腐朽的根那城市,村庄,繁华与农经这一切还远未见些那欲求不满的虫子那些被遗弃的麦秸都只为取老人们被岁月洗礼,身体被苦难塑造,言悦她啊亲爱的麦地中是无奈和琉离仅有的新生的孩子们匪气十足,对出入城里农忙外,来者有好奇和挑战的欲望天真生猛中夹杂不甘与怨气,已经多少知晓外面的花花世界,在城市繁荣景观的映衬下,农村的微不足道过了红绿灯后,向北开,然后在第二个十字路口。<br>
势能朝下时，咱就是爷爷。    势能朝上时，咱就是孙子。<br>
人，都在爷孙间自由的切换里买了一思故事，一顿饭，煮了一本书，书上记载汽车和人，，不符合的我突然，闯进城市的气质    我那可爱的姑娘在在远方，   没有物质的爱情就是一盘散沙<br>
贴标签是违法犯罪的催化剂。<br>
一个人在初次实施违法犯罪行为后，如果被有 权界定标签的机构贴上不道德或犯罪人的标签，就留下了一个污点，使行为人处处受到这种污点的影响，在家庭中为父母或其他家庭成员所讨厌，在学校被老师和同学歧视，在社会上找不到理想的职业。长被贴标签者便会认可这种标签，进而实施更加严重的违法犯罪行为，最终成为职业犯。社会中每一个人都有犯罪的可能，都是潜在的犯罪者。<br>
城市地理学主要分为三大块内容：城市化，区域城市体系，城市内部空间组织。<br>
一 城市化<br>
1. 首先必须解决的一个问题是城市的地域界定。<br>
对于实体城市，城市化地区即由中心和外围密集居住区两部分组成。<br>
对于中心区与外围区有具体的人口密度和人口总数要求。<br>
对于城市功能地域，分为都市区，大都市带，都市连绵区，还有都市圈，城镇密集区等概念。<br>
1. 城市的产生与发展<br>
2.1 城市与区域的共生关系；<br>
2.2 地理位置对城市产生与发展的影响；<br>
2.3 不同类型的城市产生与发展的动力<br>
一般说来，中心地城市的发展动力源于其行政等级，服务范围大小，服务范围内经济发展水平和城镇本身的发展条件；交通运输类城市取决于天赋与人为的交通地理位置，发展前景取决于经济腹地，后方疏运系统，城市本身的建设条件；专门话城市起源于某种天赋的资源与人类的某种特殊需要，一方面取决于资源类型，数量，质量，开采条件，另一方面取决于国家或市场对这种产品的需要.<br>
城市间相互作用的分类及产生的条件<br>
分类：. 对流（物质与人的移动）；传导（货币流）；辐射（信息流）。<br>
条件：互补性（一方需要，另一方能提供）；中介机会（两地输送时介入了另一个能提供或消费货物的第三地）；可运输性（距离成本有限）。<br>
（1）.从CBD的职能看，CBD的主要活动包括金融、贸易、信息、展览、会议、经营管理、旅游机构及设施、公寓及配套的商业文化、市政及交通服务设施是城市中上述商务活动最为集中的地方，而这些在知识经济的今天又是最为重要的。<br>
（2）从CBD的区位看， 人流最集中，交通最便捷；<br>
（3）从CBD的规模看，建筑密度最高，吸引力和服务范围最大；<br>
（4）从地租角度看，CBD是城市地价最高的地区，这也直接反映了CBD对于城市的重要性；<br>
总之，现代城市CBD是城市、区域乃至全国经济发展的中枢。<br>
“城中村”原因<br>
1.城中村是在特定经济、社会、文化政策背景下形成的非完全城市化的产出。<br>
具体而言，有以下几个方面：<br>
（1） 背景是农村快速城市化；<br>
（2） 处于经济原因，城市不断扩张，城市基础建设滞后，而农民为求房租收益最大化，不断加高宅房；<br>
（3） 根本是传统的城乡二元制；<br>
（4）政策体制上是土地使用制度；<br>
（5）规划和管理上的失误及社会调节系统的局限是社会因素；<br>
2. 改造措施，总的来说应该以政府为主导，以土地市场为基础，以城市规划为指导，分类逐步推进。<br>
具体说来，应该坚持以下几个原则：<br>
（1）经济上，加速土地使用的市场化进程，通过土地的使用权的转让、入股、抵房等合理交易城中村土地；<br>
（2）政策上，加快农村与城市体制融合的速度，对于城中村的建设可以采取四种模式：市政基础设施带动；整体搬迁改造；周转地块；滚动开发；<br>
（3）完善管理体制，遵循城市规划控制，分类指导，政府承担基础设施投入和改造后城中村社区的管理职责；<br>
（4）社会保障方面，保障原村民收入不减，保障外来低收入人群的廉价住房需求；<br>
（5）社会文化方面，促进村民角色意识、思想观念、文化素养、职业技能、行为模式和生活方式的转变和提升。<br>
10 城市市场空间、社会空间和感应空间<br>
10.1 城市内部市场空间的构成：多层次商业中心—带状商业网点—专门化商业区，由这些商业布局组成的复杂系统结构。<br>
商业中心的吸引力，计算市内各大小不同的商店群或商业中心对周围地区顾客达成交易的概率，从而可得出每一商业中心的顾客来源，并可通过概率等值线的绘制，查出每个居民区对不同商业中心的等值概率点，连点成线即为每个商业网点的市场区域。<br>
应用：对商业网店的分区，大城市规划，新商业中心的布点或规划以及零售商业的布局具有指导作用。<br>
局限是只适用于同一层次的商业中心的市场区域。<br>
10.3 城市社会区形成的因素和分析方法<br>
首先要明确城市社会区的概念：<br>
邻里：城市社会的基本单位，是相同社会特征的人群的汇集。<br>
社区：占据一定区域，彼此相互作用，不同社会特征的人类生活共同体。<br>
社会区：占据一定地域，具有大致相同生活标准，相同生活方式，相同社会地位的同质人口的汇集。<br>
其次，城市社会区形成的因素：史域奇和贝尔认为社经关系的深度与广度变化；城市功能分化；社会组织复杂化。<br>
第三，分析方法，目前流行的是生态分析方法<br>
1. 抽取有关人口特征、社会经济及房屋等指标为变数；<br>
2. 利用资料矩阵进行因子分析，按因子载荷量高低对各因子冠以名称；<br>
3. 以因子载荷量矩阵乘以原资料矩阵的因子分数矩阵；<br>
4. 聚类，将性质相近的地域单元聚集为社会区。<br>
实质上，因子分析法将较多的变量归结为较少的因子来说明对象的本质。<br>
现代城市的主要问题<br>
1 环境，包括大气、水、噪声、垃圾等；<br>
2 交通，城市拥堵、交通事故、公共交通服务水平低、停车问题、汽车污染；<br>
3 住宅，包括住宅质量低、高比例空房、会区（老年人守空房）、贫民窟、高房价；<br>
4 社会，就业压力、贫困、老年人问题、种族与社会争端、内城问题；<br>
5 安全，防灾与防卫（犯罪、恐怖袭击、公共卫生）。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634258055.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
城市的基本特征：<br>
1、城市的概念是相对存在的 2、城市是以要素聚集为基本特征的 3、城市的发展是动态变化和多样的 4、城市具有系统性 乡村的基本特征：<br>
1、人的活动、建筑的区域、居住地、生产地等的相对分散是基本特征<br>
2、同一地区的人们生活有明显的同质性 3、大部分生活资料可直接来源于土地 4、社会结构较单一 5、能源使用多样<br>
6、如同城市的变化一样，在经济发展和社会变革的驱使之下，乡村在各地也发生着不同程度的变化<br>
城市与乡村的基本区别： 1、聚集规模差异 2、生产效率差异 3、生产力结构差异 4、职能差异 5、物质形态差异 6、文化观念差异<br>
城市与乡村的基本联系<br>
1、他们有着很多不同之处，但仍是一个统一体，不存在截然的界线<br>
2、随着社会经济的发展，以及交通、通信条件的改善与进步，城乡一体化发展的现象愈发明显<br>
3、城乡社会、经济以及景观和聚落都具有连续性<br>
城市与乡村联系的要素：<br>
1、物质联系 2、经济联系 3、人口移动联系 4、技术联系<br>
5、社会作用与联系 6、服务联系 7、政治、行政组织联系<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634031739.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
安全，是城市能提供的最基本的安全保障，安全的经济环境、社会环境和政治结构。安全与宗教相关联。没有拜占庭帝国广阔的城市基础，基督教的迅速发展就不会出现。治安改善，为某些大城市旅游业的发展甚至城市人口适度回流提供了极为重要的先决条件。<br>
繁忙，主要指经济基础见识，商业市场完善，城市的社会基础中产阶级发育较成熟。城市的未来不仅仅取决于上帝或国家的政治权力，还要考对财富孜孜不倦的成功追求。不过，宗教因素较为持久，安全和经济因素则变数很大。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                            组织和群体]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/zu-zhi-he-qun-ti/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/zu-zhi-he-qun-ti/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T07:25:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>天降大任于斯人也,必先苦其心志,劳其筋社会太复杂了,每个人身处自己的位置都会有饿其体肤,空乏其身,行指乱其所为自己的想法和局限性,对焦很重要动心忍性,曾益其所不能发展快慢的第一要素不是管理,而是战略选读书、思考、生活·识天地,认本源择。<br>
一个社会集团的力量大小，并不取决于它的人数多少，而取决于它的组织程度.<br>
人生一世，吃穿二字，风清云淡，全都看穿。<br>
有群体的地方就有斗争.生存是文明的第一需要。<br>
文明不断增长和扩张，但宇宙中的物质总量保持不变。<br>
丛林法则是自然界里生物学方面的适者生存、弱肉强食的规律法则。<br>
它包括两个方面的基本属性。一是它的自然属性；另一个是它的社会属性。自然属性是受大自然的客观影响，不受人性、社会性的因素影响。自然界中的资源有限，只有强者才能获得最多。它体现在植物界方面。它的社会属性一般体现在动物界。<br>
这也是人类社会要遵守的生存法则。大到国家间、政权间的竞争，小到企业间、人与人之间的竞争，都要遵循丛林法则，至于竞争结果，那就看各自的实力、智慧、手段和改造或适应世界的能力了。<br>
心灵拥有其自我栖息之地，在其中可能创造出地狱中的天堂，也可能创造出天堂中的地狱。”<br>
--约翰弥尔顿《失乐园》<br>
《人猿泰山》是一部优秀的小说，人性的弊端感到深恶痛绝，另一方面又指出了非洲原始丛林对“泰山”动物本能发当一个家庭失去心爱的独子、一个人类家庭流落孤岛双亲罹难仅余襁褓中的婴儿，爱便是联结两个世界形成一个家庭的原始力量和最大动力。猩猩妈妈卡娜的臂弯是小婴儿泰山的港湾和天堂，而哥查并不像妻子卡娜那样热切地迎接人类宝宝的到来展的限制。<br>
<strong>在制度性的环境中，人类被禁止表达情感，因为它们代表了冲动的个人反应和不可预期，然而制度性环境却只期待一致性的集体，压抑情感却是基本的生存之道，因为情感是脆弱的象征，流露情感形同将自己的弱点暴露在所有人面前。   社会环境控制神秘操控对纯洁的要求对坦白的狂热“神圣的科学”<br>
社会环境控制，意指通过社会机制或是政治过程来规范个人及团体行为，这个过程被称为社会控制。社会、国家、或特定的社会群体可以利用社会控制来凝聚共识，以及巩固统治的力量。<br>
初期形成的社会控制理论，主要的研究对象就是正式或非正式的社会控制力量，如何在不同领域中运作。</strong><br>
<strong>组织控制手段是指某一社会组织，运用组织自身的指令、规章对其内部成员（亚组织）的行为进行知道和约束的过程。具体形式如宪章、党章、公约等</strong><br>
<strong>文化控制手段指人类在长期的共同生活中创建了为社会中大部分成员所共同遵守的社会价值观念及社会行为准则，并以此对社会中的成员进行控制的方式。它是制度控制和组织控制的重要补充。具体的形式包括：宗教、信仰、伦理道德、风俗习惯、语言文字和社会舆论。</strong><br>
群众绝不是简单的乌合之众，群众里始终有另外的运行机制。在防止和惩罚犯罪都不是很有效的社会里，群众犯罪真的令人恐惧。群体的组织更多的是一种弱肉强食，因此人类社会最初秩序的形成也并不是理性的结果，而是暴力征服。理论是征服之后对人的训化，避免权力的外流。<br>
共包括:<br>
1共同体行动( Gemeinschaftshan deln);(2)社会结合行动( Gesellschaftshandein);<br>
(3同意行动 ( Einverslandnishandelp):(4)组织行动( Verbandshandeln)及机构行动 ( Anstaltshandeln);附带的还有(5)群体行动( Massenhandeln)。<br>
1）构成这个群体的个体无论是谁，不论他们的生活方式、职业、性格或智力是不是相像，他们变成一个群体的事实，使他们拥有了一种集体心理，让他们的情感、思想和行为与他们在独处状态下的情感、思想和行为产生了相当大的差异。<br>
（2）在群体心理中，个体的才智被弱化了，他们的个性也相应被弱化了，异性淹没在同质性中，无意识的品性占领先机。<br>
（3）有意识人格的消失，无意识人格的得势，思想和情感因暗示和互相传染而转为一个共同的方向，立刻把暗示的观念转化为行动的倾向，是组成群体的个体所表现出来的主要特征。<br>
（4）群体在智力上总是低于单独的个体，但是从情感及其激起的行动这个角度来看，群体可以表现得比个体更好或更坏，这取决于周围的环境，以及群体所接受的暗示的性质。<br>
群体的偏执、专横和保守<br>
（1）因为群体只能认知简单和极端的感情，所以对提供给他们的各种意见、想法和信念，他们全盘接受，或者一概拒绝，并且将其视为绝对的真理或者绝对的谬论。<br>
（2）群体对于权势表现的俯首帖耳，而仁慈却很少能感动他们，他们的仁慈之心从来不会献给平易近人的主子，而只会献给残暴欺压他们的暴君。<br>
（3）群体中的革命本能并不处于主导地位，不过是他们的暴力倾向，群体瞬间的革命本能不妨碍他们变得极端保守，群体过多的受到了无因素的支配，过多的屈从于世俗的等级制。<br>
（4）群体对变化和进步本能敌视，他们对一切可能改变他们自身存在的根本性条件的新事物的那种无意识恐惧是根深蒂固的。<br>
群体的想象力<br>
1)群体想象力非常强大活跃，而且非常容易受到影响，一个人一件事或一次事故，在他们头脑中所唤起的形象，全都像在现实中的情况一样栩栩如生。<br>
2）群体只会形象思维，因此也只能被形象打动，并且成为它们的行为动机。<br>
3）群体对各种传奇尤其影响深刻，神话和传奇是文明的真正支柱。<br>
群体的一般划分：<br>
异质型群体与同质性群体<br>
群体的影响：<br>
由于精神的强大，群体的次要属性相比而言并不突出，群体状态或支配群体的力量类似于野蛮状态，或者说相当于像这种状态的回归，种族正式通过获得的结构稳定的集体精神，才使自己在越来越强大的程度上，摆脱了缺乏思考的群体力量，走出了野蛮状态。<br>
即群体的精神随着种族精神的强大而等比例弱化，种族精神代表文明的状态，而群体精神代表野蛮的状态。议会<br>
议会中的群体表现出非匿名的异质性群体的大部分共同特征。<br>
议会群体特有的特征：<br>
（1）意见简单是它们最重要的特征；（2）议会中的各种群体对暗示来者不拒，暗示都是来自向有名望的领袖，不过，议会的这种暗示，又有着很明确的界限。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617452722745.png" alt="" loading="lazy"><br>
总有靠人际,也有入靠实干<br>
(1)组织内参与者之间分工固定,权力、义企业存在这个问题,其实别的企业也一样。总职责明确,即专业化有人在埋头做事<br>
(2)所有岗位都遭循等级制度原则,每个职有些人会说可以生存,有些人会做也可以受到上一級职员在工作范围内的控制和监督建足你选择成为那种。出现危机的时候。<br>
(3)组织活动都由一套固定不变的抽象规则体裸泳便可一目了然来控制,这套规则体系规定了每个组织成员的组织发展到繁荣阶段,外部挠战减少,组织照着道直可以,并以文,面形式记翔上助单即攻精,一代的<br>
(4)所有人员都要接收专业化训练,并以人员战,能力自然不如创一代的技木资格或者成就选拔人员;创一代的元老们会形成各自的圆子,形成办公<br>
(5)所有都要严格排除私人感情去处理公务,室政治。源于利益分配公私财产分离,办公就事不就人,才能做到无偏孔子说:有国有家者,不忠寡而患不均。是人人主观的看法<br>
(6)公职人员的职位是任命的而不是选举的,般有三个维度:政治、商业和技术。商业专注员不能随意解底争钱,技木专注于提升竞争力,政治专注于利<br>
(7)职业任期和固定薪金流动的等级制世袭益分配的等级制晉升的蔷性标准(任人唯贤)任人唯初创企业,常常氛國比较好,因为管理度少(裙带关系明显)同事相对都比较熟恶;工作专业化无固定分工权力来源于职位权力来二来专心打天下,做蛋糕,大家都有足够的培量于个人身份或权威预期,不必在少数存量的博弈上面下太大功夫对焦的会议,让上下层员工、协同、合作部门办公室政治就会相对弱化。但稍微一做大,政治    就来了态度,胸怀渴望,随着时间的推移,觉得自己越老板的格局决定一个企业的战略,有什么样的战来越好略就会有什么样的企业第三,我们渴望与社会建立联系。<br>
人是极端的社发展理念不合、利益分歧会逐渐显著,一殷创始会生物,哪怕是最内皱的人,也有很大一部分幸合伙人里边会明确一个主心骨,其他的可能转为福来自与心爱的人共度美好时光。我们渴望分享股东,不再参与具体运作经验,建立纽带,一起完成所有人都业导向的公司,办公室政治主要在高层。因为内在奖励可分为4大类型基层的激励比较明确,业绩是明确可度量的,什第一,我们每一天都在渴满意的工作。“满意么业绩拿什么奖,比较公开工作”的确切性质每个人都有不同的看法,但不业务主要依赖个人,而非公司分配的资源,那么管对谁来说,它都意味着沉浸在有若清晰定义治氛围就会稀薅。高层做管理,不做业务能看到直接努力结果的苛刻工作中。<br>
政治斗争必然更为明显第二,我们渴望体验成功,至少也是希望成功为学日益,为道日损,损之又损,以至于无为我们希望感觉到自己在生活中的强大,向他人展无为而无不为,取天下常以无事,极其有事不足示我们的强项。我们希望对成功的机会保持乐态度,胸怀渴望,随着时间的推移,觉得自己越管事的领导一般多为公司管理内部事务性工作中来越好层,对于这个知识的层面理解也很简单,就是不斷的精进,力求完美,做到极致,成为专家,这会生物,哪怕是最内效的人,也有很大一部分幸个就是管事的领导的特质福来自与心爱的人共度美好时光。<br>
我们渴望分享内在奖励可分为4大类型经验,建立纽带,一起完成所有人都看重的事第一,我们每一天都在渴望满意的工作,“满意第四,我们渴望过得有意义,渴望成为超越自身工作”的确切性质每个人都有不同的看法,但不管对谁来说,它都意味着沉浸在有着清晰定义伟事业感到好奇和敬畏。最重要的是,我们希望能石到直接努力结果的苛刻工作中。<br>
能投入某种超越个人生活、能产生持久影响的事第二,我们渴望体验成功,至少也是希望成功。<br>
中去,并为之傲出贡献我们希望感觉到自己在生活中的强大,向他人展领导力<br>
团队建设;激励;沟通;影响力;决示我们的强项。<br>
我们希望对成功的机会保持乐观策;政治和文化意识;谈判;建立信任;冲突理;教练技术。还对每个人然而,同样的时间长度,不同的分配方式,可以产生不一样的价值理念信息公开量化:0KR在整个组织中共享,有利高管个人能力都很强,往往都自带战术体系,可于全员聚焦组织目标,跨部门协作以独当一面,在开展工作的时候,独立要多于相欢挑战:<br>
0KR是一种成长型思维,强调开拓新的互依賴;高管通常比较。高管们在一起碰面的机可能,潴发成员发挥潜力可能也不多;在高管团队开会的时候,经常PK社交的本质是能量争夺战得火星四飄,充满张力…高首先应该是“高管团队&quot;的一员,然后才是“自辖团队”的领导人,高管思考问题应考虑公司整体再看局部摆脱了奴役和罪恶的束缚,摆脱了庸俗和野层成长起来的高管,往往在中层经历过足够蛮,生命就显得有生气了战斗考验,拥有过硬的专业能力或某些专长的看家本领。<br>
“战术实现”会给中层管理者带来很的满足感,也会带来职场管理团体团队的安全感在时间分配上,高管会热衷于和下级抢活干,和下级一起享受“战术实现”的快感;而没有意识把时间预留出来,从局部地形中抽身去时全局地图,去思考战略方向和路径选择新任人在晋升中层1年后的体检时发现,身体各指标都朝着不好的方向发展,更有甚者开始轻度抑郁。<br>
本来可以是个马拉松长跑,沿途还能看看风景;却变成了一个接一个的短跑,这种“持久苦战”让人有种错觉,最后胜(剩)出主要体力新人入职尚未对自己的身份定位有清晰认知,不能站在自身角度想事情做事情沟通帮助员工成长。<br>
摆脱了双役和罪恶的束,摆脱了蒲俗和野蛮,生命就显得有生气了。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617090197331.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
在这么一个看看简軍又个太简早,说赶来复杂又不甚复杂的环境里,佟掌柜的就处在事件中心,同福客栈的生意看上去只能是凑合,但来来往往的人和事可一点也不少。难得的是佟堂柜和她的伙计们就凭着三脚猫不靠诺的功夫和瞎猫碰上死耗子的智慧,任凭风吹浪打,同福客栈的牌子还是没倒。<br>
同福客栈的企业文化和管理方式有很多是值得我们学习的,甚至是值得我们深思的。<br>
正好我也从没有由头到尾看全过这部外传,趁着最近没事,一边陪着女儿石电视一边做笔记,咱们就整个《同福管理》吧。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617519449772.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
姓名:佟湘玉职业:同福客栈掌柜特长:抠门扣钱,吃醅对展堂撒娇性格:小气抠门、善解人意文化程度:中武器:笑睑,手掌,帐本绝技:抛媚眼扣钱《众伏计除无双必杀技:以权压人(仅限于客栈众伙计还不算无双用随倒随有的哀怨口唠叨超必杀:咒语姓名:<br>
白展堂职业:同福客栈跑堂性格性子爽朗明白事理,有责任心,胆小贪图享受,善于撒谎武功:葵花点穴手、葵花解穴手轻功文化程度:中上字写得很漂亮必杀技:以眼电人、爱情三十六计必杀:跑路轻功、葵花点\解穴手、九九还阳掌、葵花点职业:同福客栈杂役性格遇事帮不上忙就知道瞎咋呼,爱撇谎,爰生气.爱损人愛逼供或强迫人做某事,但人的本性向善文化程度:中上,不过字很丑绝技:惊涛掌(只会招:排山倒海)宮輕俟性别:男年龄:25岁性格胆小,内向,<br>
职业同福客栈帐房特长:被欺负、吃醋、算帐、拽文写诗、捐款、线性代数、徹积分、高等物理、精化工、洋文、知识问答文化程度:上(全客栈之最)理想:<br>
成为吕子吕秀才是在高校,周图都是典型的知识工作者,并且随着中国高校的发展和管理体制的改革,这些知识工作者之间竟争越来越激烈,对知识能够帶来的效益(经济效益个人声誉/影响力五岳盟主,八大派特长:玩.惹祸捏泥人文化程度:中学(高)3最喜欢吃的食物:糖葫芦理想:不用上学最大的愿望:有个糖葫芦摊串糖荫芦,画糖葫芦注莫小贝是同福客栈唯一没有收入的人(除每月50文零花钱惹祸时20)郭芙蓉:杂役8打手(保安)<br>
吕秀才:帐房&amp;文秘武功尚可、反馈及时<br>
技术专家型人才佟湘玉:<br>
掌大嘴:厨师交际能力,知人善用、人性化管理、严獎<br>
小贝:童工厨艺技能格的成本控制、遺纪守法创新思维 feel inathev in<br>
白展堂:跑堂&amp;军师武功高超、善于解决问題和果断决策<br>
小郭最吸引人的地方在于她的转折:当初闯荡江湖是为了离开那个有影响力的爹,自己闯出点儿名堂来。可是几个月下来,她却在辛劳的工作中渐渐适应了这种职业状态。“<br>
我才恍惚知道来我的内心是很快乐很充实的我履行职,所以才快乐”,“我不远,是因为我有足够的勇气和决心去面对”,一个空有远大理想却不大分得清是非的名门小姐,在经过一番职场历练,转变成一个坚持信念,信守诺言的杂役。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617519407933.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
我,这个从抬头看天到低头看路的过程,或许正是年轻人在成长中必须经历的吧。<br>
兵熊熊一个,将熊熊一窝。”想要领导好下,自己必须树立一个好榜样领导者一味注重工作效率而不在生活上关心员工的话,任何企业都难以取得良好的发展。而佟相玉正是因为懂得这一点,所以对员工及其家人怒给子各种关心和帮助莫小贝:在恪守底线的基础上,适时放手,包容也们的朝气和生命力,才能避免让孩子变得畏首费尾,丧失独立思考的能力。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617519431318.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
****     <strong>守住善良的底线,至少可以让你在面对生活的困苦时,多一份内心的平酶,这份平静才能够保护你不轻易被生活打既然人流混杂</strong>,泥沙俱下,“游民”现象在明非常突出,这些一时找不到工作的浮浪者们只能靠坑蒙拐骗谋生,为了应对层出不穷的编,晚明甚至岀现了一部防骗指南叫《杜骗新书》。即使如此,干奇百怪的骗术还是令人很难并别,往往就会深受其害。<br>
团体发展的式<br>
1)存在对领导/某个负责人的需求;对“打包好的知识”的渴望、帮助、建议、答案等一些可以带回家的     2)有对结构、日程、强制性命令的需求<br>
3)期望没有得到满足,沮丧、愤怒和失望都被体验和自由的气氛中表达,专家没有提供答案<br>
4)陈述存在极端的不连续性。每个人都分开行动,不注意他人的陈述,不听取他人已经说出的话<br>
5)存在想要做一些事情,任何事情的愿望,而不是就这样停灌着,伴随着它所产生的未知和焦虑<br>
6)这里有一种愿望,所有事恬都能有快速的解决方案<br>
7)这里有兴奋之情,即成为一个结果未知、流动过程的一部分<br>
8)这里有参与、给予和发起的渴望,是分享重要经验的开端<br>
9)这里有这样的认可,即解决该局面依赖于团体的力量,并通过每个人自发的技能运作来展示其自身大团体工作人员的职责<br>
1)专注聆听,在每个人说话时关注她或他,并重视对某个人的回应一如果其他人没有这么做的话<br>
2)无论是对个人或团体,对我们而言没有多高的优先级。专注于促进某个特定的过程,并不能从根本上控制这个过程。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617167876912.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
荣者音有小人之谓,盖本而舍末也初级管理者一般有这样几个特殊性:<br>
1 没有完全独立的财务、人事权,不能随心所欲地开除下属;<br>
2.刚上任权威不足,面对下属质疑时,比较难处理;<br>
3.由于下属都是基层,很难招聘到某方面比自己更强的人,需要自己培养下属的技能与执行经验;<br>
4.重要任务还得亲自上手,难以让下属独立处理;<br>
5.下属人数较少,属于一对一沟通能顾及的范畴内;<br>
6.由于下属都是基层,他们不太可能有向上管理的意识与经验。<br>
作为初级管理者,一方面要保证上司的任务被顺利执行,另一方面也要不断提升新人的经验和能力。<br>
在这个过程中,很容易形成一种习惯,认为自己方方面面都比下属强,时间长了,很容易在决策、分配任务时过于独断。<br>
这个道理听起来非常简单,但实际做起来很难,因为人在潜意识中是很难接受自己不如下属的,尤其是这批下属还是你自己带出来的更需要注意的是,人的权力欲望是天然会膨胀的。时间长了,你会习惯性地觉得自己什么者是对的,很难听得进去不同的建议。甚至有时候,面对不同的声音,你第一反应会是排斥、抵触。<br>
冷静后再想想,其实人家说的也有道理。<br>
定要时刻告诫自己,无论你此刻是否有充足的管理者权限,你的使命是让团队发挥更大的价值,而不是证明你比下属都要厉害初级管理者通常是没有完全独立的人事、财务权的,不可能一上来就搞团队换血,或是组建新架构,你能做的就是利用好现有的下属,尽可能激发他们的潜力。而一切的开始,就是「授权」。甚至可以说,没有授权,就无法建立信任。很多年轻的管理者特别抵触授权这事,往往出于这样几种原因:<br>
1.你的工作方式不一定适用于下属,强行打乱下属的工作习惯,下属会很反感;<br>
2.下属做的事情,你事无巨细地插手,其实相当于你把这事又做了一遍,费时又费力<br>
3.权责不对等,导致下属在争取资源、协调合作时缺乏上司的有力支持,推进受阻;<br>
4.下属被干涉得过多,既没有成就感,也没有热情进行思考和总结,反而养成被动接受的习惯,个人水平难以提高;<br>
5.下属对自己的权责边界不清楚,只能被动地接受任务,甚至有时候不同下属间的任务有交集,造成大家都不愿意主动做更多的情况。<br>
面对有一定资历的老员工不服管,反复沟通无效后,就必须考虑如何处理他。一定要记住管理者的威信是不可被人随便挑战的。遇到这种棘手情况,首先要评估下老员工的<br>
过往资历和在公司的影响力,别一上来就针锋相对,硬碰硬地对着干,也不要总想着怎么开掉他,有可能会导致业务受影响或在其他成员间产生不良影响。这种情况可以用以下几种方式应对<br>
1.抓紧培养忠于自己的下属,部门内的核心业务、重要资源要向「自己人」倾斜,尽可能给他更多的机会锻炼;<br>
2.让老员工去做较为边缘性、辅助支持性、探索性(不一定有回报)的业务,降低他在核心业务中的不可替代性,这会直接削弱他的个人业绩和在公司内部的影响力;<br>
3.一旦老员工被边缘化,你就有很多理由可以干掉他。通常来说尽量别自己主动找他茬让他一直边缘着,得不到成长,干不出业绩,很多人会自己走的有些人说,我愿意放权,可万一撒手不管,出了错可怎么办?授权并不意味着撒手不管,信任也并非盲目地相信。而决策权是管理者的核心权力,也是管理者最核心的资源,绝不可以轻易交出。任何敢于挑战你决策权的行为,都必须严肃处理,一定要保证:<br>
1.团队内部的工作进度你享有知情权;<br>
2.团队成员的所有决策均在你的授权范围之内;<br>
3.所有直属下级不可越级汇报。<br>
所谓授权,指的是一定框架内的自主性,这千万要记住。<br>
授权可以激发下属的主动性,也可以让他门更大限度地积累经验管理者要控制自己的欲望,不能出于个人意愿对下属的工作指手画脚对于「反抗」你的下属,可以授权但避免给太多资源,否则容易对自己不利授权是有边界和限度的,管理者的核心决策叹,除极特殊情况(例如有不可抗原因长期不生公司)外,绝对不可以转让给下属,任何试图越过你进行重大决策的下属,必须要严肃处里,屡教不改者要果断干掉。<br>
管理者应该不仅要管业务,而且要管人,或者管理者自己认为只有管业务才是正事,管的这些事交给HR来做,在业务的管理当中彧往上走,对于管理者来说,管人就是最大的业务管理面临的两个现实挑战:多样性、互赖性管理者要面临的一个问题,就是他如何行使又力,驱动下属开展工作?<br>
到了管理者这个职位上,对你来说最重要的事已经不是解决具体问题,而是要去管好,领好自己的下属,你的时间在哪儿、你的成果 就在哪儿。<br>
管理工作了,所以必须提升自己很多的管理能力,包括目标分解,任务制定,激励员工等所以如何布置目标,确保任务下属能够理解,最基本的管理动作对于下属工作的顺利开展都是非常重要的。<br>
优秀的下属他们最需要的因素,首要的因素是什么?<br>
首要的因素是“我要知道工作对我的要求是什么”。很朴素的一个要求,还没有说要激励要有学习成长的空间,团队氛围要好等等<br>
1是要实现一个核心,就是我们的思维方式和理念的转变要从管理自己到管理他人,要通过他人,通过别人去完成工作。<br>
2是指我们作为管理者面对的两个最核心的挑战第一个就是下属的多样性,每个下属的成熟度、性格对问题的看法都不太一样,所以你想采取一刀切的方式,甚至己所不欲勿施于人的方式都是非常重要的。<br>
第二个就是我们跟下属之间是相互依赖的关在这样一种关系之下,自上而下的指令式管   理是完全没有效果的,你必须要想办法能够激发下属的积极性,能够让他参与到工作的规划和执行过程当中,让他能够更好的去完成工作3是指转变的三个方面三个要素:<br>
第一个就是工作价值观的转变;  第二、你的时间应用的转变;   第三、管理技能的提升。<br>
首先,我们要转变我们的观念,认识到我们在管理者这个职位上面工作重点到底是什么,不是解决问题,更多是要管好团队。<br>
第二、要把时间放在真正重要的这些新的重要的事情上面,而不要把时间花在自己喜欢和熟悉的事情。<br>
第三、要提高自己的能力,所以这是我们要三个方面的转变。<br>
4是绩效的四个维度第一个维度就是我们的专业绩效,能够解决专业问题第二个是管理绩效,就是能够确定目标,分解目标,制定计划,让大家都能够去承担起责任来。<br>
第三、领导绩效,选好人,带好人,用好人,让整个团队,不仅氛围非常融洽,更多是高效运转,推动设定目标的实现。<br>
关系绩效,有比较强的人际交往的能力,跟  其他部门建立起紧密的关系,在工作当中能够得到其他部门有力的配合,这是我们去掂量和评估目前状态的四个非常重要的维度。<br>
管理者除了给别人树立影响力之外,更重要的是成就他人,管理者只有通过别人来成就自己,才能获取满足感。利用同理心、人性关怀、尊重去塑造基于信任基础的团队文化,激发下属的潜能,去实现组织绩效目标。<br>
个领导在做到「过不诿下」时,要注意以下三方面(<br>
1)自身犯下的错误绝不能推给同事或下级人非圣贤,孰能无过。」有了错误不可怕,承认错误,吸取教训,积极改正就完了。怕就怕不敢承认错误,把错误推给他人。<br>
(2)对于自己领导下的集体工作出现的失误,要主动承担相应的责任。绝不能以集体决定为由,认为罪不责众,就将责任推到大家的身上<br>
(3)对于自己的下级出现的失误,要敢于承钽领导责任。领导是组织的支柱,是行动的组织者、监督者和审核者。下属出现的失误与领导必然有着直接或间接的关系。领导要是敢于承揽下属的过失,下属一定会感激不尽的感受性强就是要搞好人际关系,这是主管人员最重要的条件。<br>
尢论在任何万面都能精准雀观蔡、妥書处理的颖导,具体有以下几种表现:<br>
①对工作的方法发生疑问时,领导能预先察觉,并积极加以指导。<br>
②下属内心着急时,领导能设法为他解除不安。<br>
③责备下属时能因人而异。也有人认为「只要懂得我的脾气,怎么骂都可以」。<br>
④能预先知道下属的希望。他会从谈话中寻知对方的愿望,且帮下属完成心愿。<br>
⑤领导要能发现下属的烦恼。员工心中偶尔会藏着各式各样的烦恼,也希望领导能知其顷恼。<br>
⑥领导要能知道下属希望做什么、不愿做什么,还有员工到底想要领导派与他什么职务、不愿做哪些职务。<br>
要由下属的言行举止中发掘他们所希求的事领导一定要具备这种敏锐的观察能力。<br>
(1)首先,工资的阶梯化是有必要的,保持团队的竞争力(2)其次,别人本来就比你先进来,先来后到,人家就比你高怎么了?<br>
选人、配置、管理、培养这4大环节,其实就是管理者带团队必不可少的能力框架所做的事情也只是不断完善、填充这个框架而已。<br>
选对人比培养人更董要。<br>
对的人进入团队后,会快速产生价值,而且你需要在他们身上花费的精力会很少。但如果选择的人能力不足,你就要投入更多的时间和资源来培养他们,还要把本该他们干的活给干了有个著名的“酒与污水定律”,说的是:<br>
匙酒倒进一桶污水,得到的是一桶污水;把匙污水倒进一桶酒里,得到的还是一桶污水。<br>
因此,与其花费很多不必要的精力来培养不合适的人,不如花更多的精力在选择合适的人上个优秀的管理者,必须深刻了解下属的意愿、能力、性格特征,合理分配他们的工作。<br>
比如:<br>
高成就动机的下属,就安排他单独或牵头完成具有一定风险和难度的工作;<br>
依附感强的下属,就更多让其参与某个团队共同工作;<br>
权力欲强的下属,就安排其担任一个与之能力相适应的主管等个优秀的管理者,必须能给团队设定清晰的目标,至少是符合 SMART原则的。<br>
◆S代表明确性( Spec i fic),也就是目标必须是具体的,而不是笼统宽泛的;<br>
代表可衡量性( Measurable),也就是目标必须是数量化或者行为化的;<br>
◆A代表可实现性( Attainable),也就目标在付出努力的情况下可以实现,避免设立过高或过低的目标<br>
◆R代表相关性( Re levant),也就是目标必须与整体工作是相关的;<br>
◆T代表有时限性(Time- bound),也就是目标必须有明确的截止期限。<br>
基层管理者——做事,中层管理者——分忧,<br>
高层管理者——做决策和占位置。在什么层级做什么事,被提拔只是附加品。<br>
决定你升迁的那个人,他需要你。通常多数人不知道自己为什么被需要。<br>
基层的生存环境和认知水准决定,大部分时候如此,<br>
不出事的时候把事办漂亮,出事的时候兜得住能平事,就是基层管理者的特质,因为中层管理者需要。<br>
中层与基层的差别在于,基层是执行层的领导,根据中层的任务安排带领员工好好完成。<br>
中层是管理层的领导,根据高层的指示出具具体的执行方案反馈给高层,向下跟进方案顺利完成,向上跟进高层申请要资源。<br>
替高层分忧,能办成的事要办的漂亮,办不成的事也要做出一大堆努力成果让高层有的汇到的大部分私人<br>
关系礼品交换之所以能产生长期而深刻的社会功能,是基于背后持久稳定的人际关系网络。<br>
紧密、持续、稳定存在的关系网络,让人们通过赠送礼物这种方式,“预约”某种不用立即兑现的的远期回报(即“欠人情”)。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617519525432.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
大都市中人际关系的脆弱和流动性,让我们更倾向于选择立刻、等价的“商品交换”。<br>
我们在大都市中感到孤独,而在老家春节的走亲串友、互赠礼物的过程中感到孤独感的减轻,是因为后者正是我们确认自己处于、并经营和维护着“承载我们的人际网络”的过程在那个人际网络中每个人的承诺度,是大都市的“繁华热闹”永远无法给予的。<br>
差序格局的形成有以下几种因素:<br>
1、血缘 2、地缘 3、经济水平  4、政治地位  5、知识文化水平圈子的大小和上述因素的大小强弱是成正比的血缘组织越大,圈子就越大,其属性规则以伦理辈分为基础。<br>
地缘越是接近就越易形成差序圈子。而经济水平和政治地位的高低是圈子形成最重要的因素,它象征着权力支配的大小。<br>
而文化知识则是农村居民普遍缺乏又普遍渴求的    圈子的形成可能种因素的结果,也可能是几种因素的综合作用。<br>
特殊主义带来了人们对于“自身关系网络以外的人”的不诚实与不信任;但关系网络以内的、尤其是亲密的人之间的扶持与信靠,却也是无以伦比的。<br>
成年人的稳定长期关系,是结成利益共同体,互相满足需求,掺杂着纷繁的利益和复杂的感凊。<br>
有精神共鸣感、可信赖、安全感、归属感、培伴、接纳、抚慰、互助、肌肤相亲、肉体欢愉、内心满足感。<br>
当然还有共同抚育下一代的利益捆绑生活是现实的,还有着着意外、失业、病痛,两个对生活的预期都不一样的人三种主要的婚姻形式,(群婚制一对偶婚专偶制)感官识别世界,理性认识世界,情感记录世界,观察它的时候,它会显得是一种幻象。<br>
〔印度〕泰戈尔引自《泰戈尔评传》<br>
人的每个行为都有两个理由：一个好的理由和那个真正的理由。”摩根曾有一句话。<br>
集体掩饰。一个群体的人的行为会有共同的理由，这些理由对他们来说是正当的。社会生活之所以存在，是因为人们各自扮演自己的角色（战争和冲突如此，和平和爱情同样如此），那些角色只有在整部戏的语境下才有意义。人类不同于低等动物受生物性其支配，在此，我们看到了文化的极端重要性。但脱离传统约束的同时，人类的欲望也在肆意生长，于是人们创建了规则，用道德力量和社会准则来加以约束。为了维持规则对社会生活的支配，人们各自扮演自己的“角色”，但是当人们试图区分我们所扮演的社会角色与真正的“我们”时，却发现自己不过是从一间监狱跌入了另一间监狱。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617519624578.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                       自己]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/zi-ji/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/zi-ji/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T06:30:40.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617101759875.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>每个时代，每个人都有了自己的人设。当你只剩下你自己的时候  你喜欢你自己么。<br>
它甚至堪称一片荒原。破败、迷乱、物欲横流。<br>
将欲望伪装成梦想，将野兽本能误当成内心的呼唤。<br>
我们坚持一件事情，并不是因为这样做了会有效果，而是坚信，这样做是对的。——哈维尔<br>
三个各自不同又相互联系的层次：<br>
第一，对个人的认知。这里包括对自己和对他人各种心理活动和行为（如知觉、注意、记忆、推论、情感、动机、行为）及思想观点、个性品质等等的认知；<br>
第二，对人与人之间双边关系的认知，如友谊、冲突、服从等关系的认知；<br>
第三，对群体内部或群体之间人们各种关系的认知。<br>
原来姓名、别名、绰号、年龄、文化程度、职业、社会关系、生活经历、思想品质、家庭情况、性格特征、动机、目的、手段、后果、时间、地点、环境、有无前<br>
他干完一天的乏味工作，好像拉磨的马一样，两眼蒙住，兜着一个地方转，不知道磨了些什么。<br>
——《包法利夫人》<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617184090820.webp" alt="" loading="lazy"><br>
说走没走的远方   配一段煽情的故事       再来一打解乏的啤酒      一碗心灵鸡汤<br>
悲观的大口吃着碗里的肉    乐观的狗关在笼子里啃剩骨头<br>
无所事事的人总漫谈理想       现实却会不停打耳光   文明的手不能         随便放在姑娘胸上<br>
丑陋的脸画不上清秀的妆      抽了一根便宜的烟<br>
还深情地顺走你兜里的钱     年轻时 做了一个决定    要把自己的生命献给爱情<br>
后来没死    青春替诚实的男人有很多女人追，正直的女人有很多男人求。而如今，男人有很多女朋友是因为会甜言蜜语，会死缠烂打，会说谎，而女人有很多男人追是因为漂亮，会发嗲，会装乖。。。所以，当下诚实的男人没有女朋友，正直的女人没有男朋友。<br>
小心，小心。无处不在的毒，周而复始潜伏在身边成瘾黄、赌、毒、烟、酒、爱情、游戏。<br>
世界要主要几大要素（玩家、规则、奖励、惩罚）成瘾 。 <br>
无论对现在的你，还是对你所希望变成的那一个你，都会予以尊重、欣赏并心存感激。<br>
对于焦虑，是自己成长过程中必须经历的，无论怎么去选择都可以总结为不赋年华，不枉相遇。<br>
什么时候决定做第一份职业、何时选定了对象而恋爱、什么时候结婚，其实都是命运的巨变。只是当时站在三岔路口，眼见风云千樯，你作出选择的那一日，在日记上，相当沉闷和平凡，当时还以为是生命中普通的一天。<br>
每个人对事情诠释都是有选择性的。因为我们渴望自身所需能验证与支持我们的先验想法，所以我们便选择性地去关注那些 “心有灵犀”的信息。这和曾经提出的“证实偏见”不谋而合了。证实偏见是说人的大脑有强大的选择机制，会自动过滤那些你不赞同的观点，只留下你认为正确的。<br>
一个三分钟不热血就冷血、一言不合就散伙的时代“穷人”的真实生存状态：<br>
“每天一睁开眼，就有一串数字蹦出脑海：房贷六千，吃穿用度两千五，冉冉上幼儿园一千五，人情往来六百，交通费五百八，物业管理费三四百，手机电话费两百五，还有煤气水电费两百。也就是说，从我苏醒的第一个呼吸起，我每天要至少进账四百，至少……这就是我活在这个城市的成本。这些数字逼得我一天都不敢懈怠，根本来不及细想未来十年。”<br>
我们这个时代让人困扰的事之一是：那些对事确信无疑的人其实很蠢，而那些富有想象力和理解力的人却总是怀疑和优柔寡断。” —— 贝特朗·罗素<br>
少之时，血气未定，戒之在色；<br>
及其壮也，血气方刚，戒之在斗；<br>
及其老也，血气既衰，戒之在得。<br>
——《论语·季氏》<br>
善良是很珍贵的，但善良没有长出牙齿来，那就是软弱。读的信息都会加强我们的偏见，因为选择阅读什么是我们决定的。“你的儿女，其实不是你的儿女，他们是生命对于自身渴望而诞生的孩子。他们借助你来到这世界，却非因你而来。他们在你身旁，却并不属于你。你可以给予他们的是你的爱，却不是你的想法，因为他们有自己的思想。你可以庇护的是他们的身体，却不是他们的灵魂，因为他们的灵魂属于明天，属于你做梦也无法到达的明天。”---纪伯伦《论孩子》<br>
勇则不可犯，智则不可乱，仁则爱人，信则不欺，忠则无二心。<br>
“十过”者：有勇而轻死者，有急而心速者，有贪而好利者，有仁而不忍人者，有智而心怯者，有信而喜信人者，有廉洁而不爱人者，有智而心缓者，有刚毅而自用者，有懦而喜任人者<br>
勇而轻死者可暴，急而心速者可久，贪而好利者可遗，仁而不忍人者可劳，智而心怯者可窘，信而喜信人者可诳，廉洁而不爱人者可侮，智而心缓者可袭，刚毅而自用者可事，懦而喜任人者可欺。<br>
《虞美人·听雨》  蒋捷<br>
少年听雨歌楼上，红烛昏罗帐。壮年听雨客舟中，江阔云低，断雁叫西风。<br>
而今听雨僧庐下，鬓已星星也。悲欢离合总无情，一任阶前，点滴到天明。<br>
在这谋生亦谋爱，理性判断而感性级的权衡，想象中「理智」能使我们成为懦夫,<br>
太多「顾虑」能使我们本来辉煌之心志变得黯然无光, 像个病夫。<br>
再之, 这些更能坏大事, 乱大谋, 使它们失去魄力。<br>
1.人际生态系统可以分为明4种关系?<br>
2.如何维护一段良好的人际关系?<br>
3.谁才是量重要的同盟者?<br>
4种关系顺序无疑是:同盟关系&gt;支持关系&gt;竞争关系&gt;敌对关系同盟关系越多,你的人脉质量越高,敌对关系越多,你的人脉质量有很大隐患第一步:给对话定位。设定对话内容,让对方知道你想讨论什么,以及描述意境发生的事情。比如:你男朋友玩游戏没有分寸,忘记时间这个问题,想要跟他谈话。<br>
第二步:描述行为。这一步很容易情绪化,会出现对人不对事,这一步关键在于:要对事不对人。第三步:说明影响。也就是这些行为维续下去会带来的影响。比如男朋友在这样沉迷于游戏,最后可能要分手了。<br>
第四步:分享期望值,也就是你的愿景是什么,比如你对男朋友玩游戏这件事的期望是:不需要完全戒掉游戏,而是每天控制时间,玩2-3个小时戏可以吗?第五步:探索。既能将对方带入对话中,又能加彼此之间的了解,这一步对话,不要单向性,而是要双向对话。问自己4个问题1.究凳发生了什么,而你认为为什么会形样?<br>
你所认为的事实是怎样的?)2当时你是怎么做的,怎么想的,有何感受?3从这次经历中主要能学到什么?4.鉴结果,选择怎么做?<br>
我看见一个男人,前几年他无忧无虑,逍遥自在,现在他,身烟味,两眼无光,满脸憔悴我很想心疼一下他,于是我伸手摸了一下镜子。孩童在大人面前尚且如此，勉强的生活，难以假装<br>
人总是能为自己的立场找到理由；道德直觉有 5 个内容，不同人对他们的重视程度各不相同，这与其文化环境，家庭背景，成长经历都有莫大的关系，并无对错之分。<br>
互联网让我们聚集到一起，让我们足不出户就见到了更大的世界，也让我们遇到了现实生活中无法遇到的、和我们大不相同的人——但他们从古至今都是一直存在着的。<br>
学会与不同的人相处？这是现代社会给人类的挑战。<br>
怎么应对，看你自己。<br>
感情的事情不能用金钱来衡量，但连金钱都舍不得拿出来衡量，那还谈什么感情。<br>
明码标价和暗度陈仓的博弈。<br>
什么是成熟？<br>
—喜欢的东西依旧喜欢，但可以不拥有；<br>
害怕的东西依旧害怕，但可以面对。” ​​生活里人和物由喜欢到厌倦再到习惯剧情都不圆满，是演员和观众的感动和眼泪将它填满。电影里，观众们总是期待看到反转：情节扑朔迷离、人物正邪难辨、结局一再反转。<br>
而现实的反转却往往发生在新闻里。在这个“后真相时代”，事件的真相常在话题中遭受着一次次的颠覆重塑。“拇指在手机屏幕方寸间游走的距离，也许超过双脚走过的路程”。<br>
无论时代如何变迁、传播介质如何进化，永远需要优质稀缺的信息、深刻多元的思想和温暖心灵的情怀，在这个世上，都有着自己的需求。我们生存有需求、对保护自己有需求、对彰显自己的身份地位和力量有需求、对维护自己的形象和尊严也有需求……<br>
每个人的需求都不同，哪怕是同样的需求、在不同人的心中也有着不同的地位。<br>
有些时候，我们寻找的不是快乐，而是熟悉感，这种对于熟悉感的追求很可能会影响我们对于快乐的追求。在成年人的关系中，常会去创造儿时的熟息感觉。<br>
横躺着的青色深渊，令望而却步。<br>
往前走，毫无意外，将遇见：<br>
一个熟人，两个仇敌，三个小丑，四个骗子，五个赌徒，六个酒鬼，七个流浪汉，八个采花贼，九个伪君子，十个诡辩士，百个空想家，万个步道徒，亿个苦囚犯。<br>
这青色深渊的图景令望而却步。爱世界，不是一饭一蔬；<br>
不是肌肤之亲，<br>
是平凡生活中的英雄梦想；<br>
是一种不老不死的欲望。<br>
穿掘着灵魂的深处，使人受了精神底苦刑而得到创伤，又即从这得伤和养伤和愈合中，得到苦的涤除，而上了苏生的路。——鲁迅<br>
一个领导的言行，有三种出处：</p>
<p>出自本性（dispositional）</p>
<p>出自情境要求（situational）</p>
<p>出自策略（strategic）</p>
<p>深谙情境领导力的领导者，其言行更多是出自情境和策略，较少出自本性，其本性只是赋予其情境和策略言行以个人色彩。<br>
管理自己有五个境界，难度递增：<br>
冲动管理     情绪管理     能量管理<br>
人生规划     自我迭代<br>
1<br>
冲动管理<br>
冲动管理是社会化过程中的必修课，冲动管理不及格的人，基本上都在监狱里呆着呢。<br>
冲动管理及格但是较差的人，会买好多买完后悔的东西。家里一大堆耳机、包、行李箱、衣服......<br>
冲动管理差的人，管不住嘴，贪吃，口无遮拦，经常说傻话说完后悔，经常过度承诺难以兑现。<br>
02<br>
情绪管理<br>
情绪管理的最高境界是，迅速判断自己的情绪状态，迅速从不好的状态走出来。这是天生的，也是学会的。第一次失恋可能需要一年恢复，第九次可能三天就基本恢复了，这就是情绪管理。失恋如此，失望、失业、失败，都是如此。<br>
03<br>
能量管理<br>
能量管理就是对自己肉身会不会使用。健康管理属于能量管理的范畴。</p>
<p>很多人把自己用坏了。</p>
<p>那些把自己累死累病的人，都不是故意的，只是不会用自己的身体而已。刚刚学会管理自己今年的身体，明天的自己已经不是今年的自己，还要重新学习。</p>
<p>能量管理要求领导者用自己最好的身心状态解决最重要的问题。这一点要像亚马逊创始人贝佐斯学习，这哥们儿知道自己早上十点状态最佳，就把最重要的事情放在早上十点。我的策略是，有重要事情，之前的时间不做其他事情。</p>
<p>04<br>
人生规划</p>
<p>人生规划不需要解释。很多人不规划。</p>
<p>大前研一写书专门教人怎样规划人生，特别是退休之后的人生。这书名是《off学：会玩才会成功》。他不是教你玩，是教你工作生活平衡和规划人生。</p>
<p>规划人生具有治愈的效果，人生，曹操同学感叹：“譬如朝露去日苦多”，善于规划人生的人较少焦虑。</p>
<p>05<br>
自我迭代</p>
<p>自我管理的最高境界是自我迭代。地球上有七八十亿人口，主动自我迭代的，我猜，不超过万分之一。</p>
<p>关于孔子的那个传说，三十而立四十不惑五十知天命六十耳顺七十随心所欲而不逾矩，十年一迭代，对于现代社会的领导者来说，太慢了！我的朋友，百事通创始人冯子豪自称每年一迭代，<br>
一段深情，是不计前嫌的原谅，亦是相逢一笑泯恩仇的胸怀。<br>
但我还是要前行的，为什么？往来匆匆   为谁而停过<br>
故事外的人  是个看客      再看一眼   就背上行囊<br>
暮光微凉   身后空空荡荡<br>
年少轻狂   太多来不及思量<br>
来时路   已换了方向<br>
东宫变成  透明玻璃房<br>
传说中的相辉堂 不变的只剩外墙<br>
它们看着   故事里人来人往<br>
少了谁  还不是一样开场<br>
一卡通它   已褪去人像<br>
生了锈的旧单车   再也用不上<br>
天天年年    总有人讲着过往<br>
再提起    故事都一样<br>
天天年年 总有人讲着过<br>
笑得多明媚<br>
也哭得狼狈<br>
怎样能事不关己<br>
讲出情节迂回<br>
说个结尾</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[定位]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/ding-wei/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/ding-wei/">
        </link>
        <updated>2021-03-29T15:02:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>誓言这种东西无法衡量坚贞，也不能判断对错，它只能证明，在说出来的那一刻，彼此曾经真诚过。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>誓言这种东西无法衡量坚贞，也不能判断对错，它只能证明，在说出来的那一刻，彼此曾经真诚过。</p>
<!-- more -->
<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617030161904.png" alt="" loading="lazy"><br>
职业定位可以分为以下五类：<br>
技术型：持有这类职业定位的人出于自身个性与爱好考虑。<br>
管理型：这类人有强烈的愿望去做管理人员。<br>
创造型：这类人需要建立完全属于自己的东西，或是以自己名字命名的产品。<br>
自由独立型：有些人更喜欢独来独往，不愿像在大公司里那样彼此依赖。<br>
安全型：有些人最关心的是职业的长期稳定性与安全性，他们为了安定的工作、可观的收入。<br>
情感定位。 你想要什么样的生活方式，就选择什么样的职业和城市。<br>
目标职位定位---市场需求分析<br>
应用方法：<br>
1、调查毕业生可应聘的职位需求量。<br>
2、调查毕业生可应聘的目标职位类型及比例。<br>
3、调查毕业生主流目标职位类型的薪水待遇情况。<br>
4、调查主流目标职位类型的主要工作任务和能力要求。<br>
5、深入分析主流用人单位的建站需求。<br>
6、根据现有市场需求，得出目标职位定位的初步结论。<br>
美是一些部分的那样一个秩序和结构，它们由于天性的原始组织，或是由于习惯，或是由于爱好、适于使灵魂发生快乐和满意。这就是美的特征，并构成美和丑的全部差异，丑的自然倾向是产生不快。<br>
所有的福利共有三种：一是我们内心的满意；二是我们身体外表的优点；三是对我们凭劳动的和幸运而获得的所有物的享用权。职业定位的这一周，我们又重温了这个思考方式，在自己的工作目标上面，拉高一层——<br>
周一：从公司的角度，发现公司是个玻璃金字塔；<br>
周二：从行业角度看，发现了行业的价值链，这是CEO视角；<br>
周三：从时代行业趋势角度看，发现了行业生命周期，这是经济学家或者投资人的视角。<br>
所以从三个不同的视角，你可以看到了完全不一样的职业定位。<br>
逻辑学理论和方法有以下几个作用：<br>
认知工具：有助于人们正确认识事物，探寻新结果，获得新知识。<br>
表达工具：有助于人们准确、严密、清晰地表达思想和建立新理论。<br>
说服工具：有助于人们做出更为严谨、更具有说服力的推理和论证。<br>
分析工具：有助于人们揭露谬误，驳斥诡辩。有助于正确思考，明辨是非，正本清源。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617030449327.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
两性关系的恋爱和婚姻，有一个共同的关键，就是能从想要被认可，过渡到想要被了解。双方得到认同和欣赏，而袒露心声，让对方了解更真实的自己则需要拿出勇气，甘冒风险。<br>
爱的反义词是什么呢？哪一种情感状态与爱状态，回答是：冷漠。<br>
冷漠者却与爱完全无缘。如果说孤独是爱心的没有着落，恨是爱心的受挫，那么，冷漠就是爱的死灭。<br>
成人都想要需求: 一、健康，和生命的保护。 二、食物。 三、睡眠。 四、金钱，和金钱所能买到的。 五、生命的后顾。 六、性生活的满足。 七、子女们的健全。 八、自重感。<br>
人生所有的烦恼、痛苦，都不脱下列的四个范畴。<br>
1人际关系   2金钱（包括一切的富足）3梦想（目标）4健康。<br>
当生活在一个比较苦逼的环境中时就很容易接触到黑暗，什么职业并不是很重要 。<br>
2魅力 3 活力4能力1动力5潜力6耐力<br>
魅力-情能力   活力-岗位素质    企业文化模型vS人<br>
动力-利名修为、   境界-潜力耐力学习     耐力-忠诚敬业度<br>
魅力+能力+耐心+潜力+活力+动力=执行力<br>
时间与记忆，就像人外表的美只能取悦于人的眼睛，而内在情感的美却能感染人的灵魂。<br>
春夏秋冬，一年四季来回循环地走，那是自古也就这样的了。风霜雨雪，受得住的就过去了，受不住的，就寻求着自然的结果，那自然的结果不大好，把一个人默默地一声不响地就拉着离开了这人间的世界了。<br>
想来以前的选择人或者物，总会感叹是最好的。唯一好过的是昨天，生活尚不真实，宛如梦中。<br>
每一个悲剧或讽刺剧中的主角，我们从他身上看到的，永远不只是个人。<br>
他们代表一群人，代表我们似曾相识的某个生态，他们让我们看到人之善、人之恶，人在善恶之间的层层计算与掂量。心理治疗师和个人反馈<br>
在心理治疗里我不知道什么样标准算是优点什么样是缺点的尺子标准，唯一能给思考很久答案是我的缺点是最好的优点。因为自我接纳，认清自己，接受自己。以下给出的解释<br>
在出生时缺乏安全感与自信几乎是共有的通病，这些安全感及信任的缺乏则恰是因为过去作为孩子时的真实感受并未被自己的父母所理解甚至所看到的缘故，真实的感觉不被接纳，压抑下去后所为维系的也不过是有条件的接纳，如此在后来长大后为了获得与别人之间的关系他们也会过多地妥协与压抑自身的情感需要。<br>
意识到许多的关系不过是自己做出了极大牺牲的产物时常常这段关系又要遇到危机了，总是不断地身处令自己感到糟心和吃亏的关系是那些自童年里就缺爱的孩子的不幸的潜在延续。<br>
越是亲密的关系，创伤的遗留的展现则越是淋漓尽致，渴望向伴侣得到的恰是自童年里就缺乏的东西。<br>
父母因为自身的情感发展程度的原因无法给予孩子无条件的爱，这甚至超乎了父母的意愿，而在于情感能力上的缺失，父母本身也处在他们自身的童年缺憾当中不得解脱。<br>
受创者为了获得关系而向他们的依恋对象所提供的“条件”也恰是他们父母早年向他们摊派与索取的。这成为了他们身处在关系之中为了维系着关系而不得不进行扮演的一种“人设”，并时常为这“人设”囚禁着他们的真实情感的表达。<br>
世上本无所谓好和坏，思想使然。《哈姆金土莱特》<br>
在家住有精神压力。  在外住有经济压力。_<br>
因为害怕自己并非明珠而不敢刻苦琢磨，又因为有几分相信自己是明珠，而不能与瓦砾碌碌为伍，遂逐渐远离世间，疏避人群，结果在内心不断地用愤懑和羞怒饲育着自己懦弱的自尊心。世上每个人都是驯兽师，而那匹猛兽，就是每人各自的性情。对我而言，猛兽就是这自大的羞耻心了。老虎正是它。我折损自己，施苦妻儿，伤害朋友。末了，我就变成了这副与内心一致的模样。<br>
今想起来，我真是空费了自己那一点仅有的才能，徒然在口头上卖弄着什么“人生一事不为则太长，欲为一事则太短”的警句，可事实是，唯恐暴露才华不足的卑怯的畏惧，和厌恶钻研刻苦的惰怠，就是我的全部了。但远比我缺乏才华，可由于专念磨砺而成就堂堂诗家的，也颇不乏其人。成为老虎后的今天，我才总算看到了这一点。<br>
中岛敦—-《山月记》<br>
青春短暂易逝，衰老却漫长而无法避免。<br>
年少轻狂的好日子，一懂事就结束。<br>
人生给自己三个小建议<br>
一定要明白自己这辈子要什么，放弃什么，什么是要的，这些问题想明白以后做这些决定并不痛苦。<br>
    到这个世界是享受经历各种各样的事情。<br>
今天糟糕过了一天不是说明天就会好，自信是明天不好，也得活下去。 懂得这个世界有很多的恶劣丑陋的事情，不要沮丧，沮丧过，喝一杯酒睡一觉，第二天早上继续来。<br>
你要问自己:<br>
我到底要在获得什么?<br>
我愿意为此付出多大努力?<br>
公司能给到我想要的吗?<br>
这家公司的存在的弊端,是我为了成长而能够忍受的吗?<br>
离开一家公司,你要问自己:<br>
这里还有什么是我想学却没学到的?<br>
在这段经历中我真的获得了成长吗?<br>
接下来我需要补足的是什么呢?<br>
1、找准自己的定位我们只需要做好两件事:<br>
确定自己真正喜欢的职业是什么,确定自己擅长什么不要高估你在别人心目中的地位和重要性,各自利益的驱使下,会帮助你。剩下的能帮你的全看天意和人的善良工农商学兵,油盐酱醋茶。<br>
社会阶层的因素分为三类:<br>
经济变量、社会互动变量和政治变量。<br>
经济变量包括职业。收入和财富;社会互动变量包括个人声望、社会联系和社会化;政治变量则包括权力、阶层意识和流动性。<br>
1.职业<br>
在大多消费著研究中,职业被祧为表明一个人斫处社会阶层的最重要的一项指标。一个人的工作会极大地影响他的生活方式,并赋予他相应的声望和荣誉。<br>
成就个人取得的成就越高,就会获得更高的荣与尊重。个人业绩或表现也涉及非工作方面的活动。也许某人的职业地位井不高,但他或其家庭仍可通过热心社区事业、关心他人、诚实善良等行为品性来赢得社会的尊重从而取得较高的社会地位。<br>
社会互动人习惯于与具有类似价值观和行为的人交往,在社会学里,群体资格和群体成员的相互作用是决定一个人所处社会阶层的基本力量财物财物是一种社会标志,它向人们传递有关拥有者处于何种社会阶层的信息,有用财物的多寡、财物的性质决定同时也反应了一个人的社会地位。<br>
价值取向个体的价值观和信念是表明它属于哪一社会玠层的又一重要指标。由于同一阶层内的成员互动更频繁,他们会发展起类似和共同的价值<br>
所处社会阶层的最重要的一项指标。一个人的工作会极大地影响他的生活方式,并赋予他相应的声望和荣誉。<br>
2.成就个人取得的成就越高,就会获得更高的荣誉与尊重。个人业绩或表现也涉及非工作方面的活动。也许某人的职业地位并不高,但他或其家庭仍可通过热心社区事业、关心他人、诚实善良等行为品性来赢得社会的尊重从而取得较高的社会地位。<br>
3.社会互动人习惯于与具有类似价值观和行为的人交往,在社会学里,群体资格和群体成员的相互作用是决定一个人所处社会阶层的基本力量。<br>
4.财物财物是一种社会标志,它向人们传递有关拥有者处于何种社会阶层的信息,有用财物的多寡、财物的性质决定同时也反应了一个人的社会地位5.价值取向个体的价值观和信念是表明它属于哪一社会阶层的又一重要指标。由于同一阶层内的成员互动更频繁,他们会发展起类似和共同的价值观。<br>
想过一个什么样的人生?你想成为一个什么的人?<br>
《论语·季民第十六》:“闻有国有家者,不患寡而患不均,不患贫而患不安。盖均无贫,和无寡,安无倾。<br>
公司,家庭,国家一般有三个维度:政治商业和技术。对应社会,是学、政、商。商业专注于挣钱,技术专注于提升竞争力,政治专主于利益分配。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>