<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://mj5219054/.github.io.git</id>
    <title>叶子</title>
    <updated>2021-03-29T07:23:13.520Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://mj5219054/.github.io.git"/>
    <link rel="self" href="http://mj5219054/.github.io.git/atom.xml"/>
    <subtitle>个人博客，用来做什么？我刚开始就把它当做一个我吐槽心情的地方，也就相当于一个网络记事本，写上一些关于自己生活工作中的小情小事，也会放上一些照片，音乐。每天工作回家后就能访问自己的网站，一边听着音乐，一边写写文章。</subtitle>
    <logo>http://mj5219054/.github.io.git/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://mj5219054/.github.io.git/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 叶子</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[holle ye zi ]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/post/hello-gridea/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2021-06-11T16:41:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>叶子</strong> ！<br>
✍️  <strong>叶子</strong>记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>叶子</strong> ！<br>
✍️  <strong>叶子</strong>记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<pre><code>                                                            工作选择
</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616740423786.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>}选择北上广深还是中小城市?<br>
大城市好处:<br>
A.大城市里竞争激烈,生活压力大,成本高,<br>
人必须不断学习才能进步,从外界环境上来说,<br>
会对人的上进有较大的促进作用;<br>
B.身边的人普遍来说素质会比小城市高,积极上进的人多,也会受到他们的影响,<br>
新鲜事物多,对人造成的冲击力较大<br>
C.收入较高,机会较多,实现梦想的可能性更大坏处:<br>
A.竞争激烈,压力巨大,调适不好容易产生各种包括身体疾病和心理问题;<br>
B.努力不见得有预期的回报,看不到前景的生活会让人感觉绝望;C.房价高,生活成本高;D.人际关系可能比较冷漠2.小城市好处:<br>
A.环境好,不像大城市里污染严重;B.人际关系简单融洽C.房价相对便宜,生活成本低坏处:<br>
A.地方小、观念落后,生活缺少质感,可能比较单调;B.事业发展、眼界都容易受到地方人际关系网等的制约;C.不自由,不宽容,人会被环境同化,在安逸中磨掉抱负在了解以上利弊之后,再分析自己。<br>
看学校、专业、兴趣和抱负。<br>
有些专业,在大城市里才能找到对口的工小城市里只能转换跑道。<br>
自己的专业比较执着,希望根据专业来选择,那就要看在哪样的城市里更有发展前途二看性格和经历。有些人喜欢冒险,就像秋叶这样,太安逸了反而是种危险,有可能封闭了未来的发展道路,那就不如到大城市闯闯,看看自己能够走多远。<br>
有些人性格比较胆小怕事,承受风险的能力弱,在大城市里可能会举步维艰,喜欢安逸生活的人,可能更适合小城市生活看家庭。有些父母非常开明,支持自己的孩子在外地工作,而有些父母可能会坚决禁止,甚至采用极端手段要求孩子回来。<br>
好沟通,而又比较在意父母的意见,可能你还是要把这个作为重要的考虑因素。<br>
吃苦，本质是期望值，自控能力、自制能力和坚持能力，以及深度思考。<br>
聚焦能力以及，为了长时间聚焦的做一件事的过程中.<br>
穷，对不同人理解有不感受，有人是智穷有些人是自控有些人是能力。<br>
有经济有精神世界.不及时止损、亏损抗压。<br>
趋势，是大的时间和空间范围内，机会。<br>
时机，是小的时间和空间范围内，视机。<br>
对待“穷”逐渐脱离对自我剖析和对待外界的能力。<br>
购买行为是否浪费:这笔消费的功能有没有和己有物品成合?<br>
比如在我已经有两台键盘的况下,价格再低的键盘其实都没有购买的必要型要<br>
购买的理t:这笔消费能在多人程度上提高生活率福感?<br>
不买会有什么后果?比如新款 iPhone的确能带来幸福感,但咬咬牙不买似乎也不会怎么样,日子还是一样过可以不购买的理由:反问自己不头的理巾也很五要,决策就是个存利弊问权衡的过程。<br>
比如 Switch健身环大冒险很香,价格也回到了正常水准,但买来在宿舍其实并没有用武之地<br>
行业:行业发展前景,是夕阳产业、新兴产业还是已经成热规模化的产业<br>
企业:企业在该赛道内的地位,独角兽企业是加分项<br>
职业:在企业做什么,属于什么序列,该序列的发展前景<br>
城市:个人喜好与城市发展前景,偏主观待遇:包括总包薪水与隐性福利<br>
第一,要提前递交书面申请,至少提前一个月。这样,方便公司安排接替工作的人,一个月的时间也足够进行工作交接,尤其是涉及一些复杂项目的时候<br>
第二,完整的工作交接。要把自己的工作进行细致地整理,有些进展中的项目,要详细说明目前的情况,涉及客户的,最好带着接替者一起拜访客户,也对客户的关照表示感谢。纸质文档和电子文档都要做好整理,最好还做岀资料列表,逐项说淸楚。公司的财物也要交还,正规的公司其实也都会有离职流程,根据检查表,一项一项地进行,这样可以保证不会遗漏。不要私自带走公司的资源,包括客户资源和机密资料等,就算没有签保密协议等,职业道德也是要遵守的。关于退出工作群,我们前面已经说了。最好再群发一封邮件向同事们道别,只是需要注意千万不要在邮件里包含个人情绪,礼貌地道谢就好了。<br>
即使离了职,大家还可以做朋友第三,给出好看的辞职理由。离开原公司,可能不是愉快的事,但最好要给双方留个台阶下,即使你跟现在的领导不共戴天,也不要跟领导撕破脸扬长而去,这样固然痛快,但是也会给人际关系造成伤害。可以给自己编个身体不好或照顾家庭的理由。职场圈子不大,来来回回就那么些人,口碑有时比经验更重要,凡事都要给自己留条后路。这不是虚伪,是为人处事的基本原则第四,安排好自己的个人档案和五险一金。这些知识在百度都可以搜到,各地具体政策不尽相同,根据当地的政策办就好了。如果离职前已经找到下家,立刻就有新的单位接收,那么这些事情就不用自己费心,在新单位开份调离函,将档案提走,剩下的五险一金公司人力自然会帮你办好移交手续。如果暂时没有找到工作,就需要注意:办理辞职手续15天内去劳动保障部门报到,这样可以领到最长不超过24个月的失业补贴。这段时间,你的医疗保险也是劳动保障部门在帮你交,而且劳动保障部门会提供很多免費培训,如果你有好的项目,可以获得免息的银行货款和孵化园的免费场地使用权。<br>
找工作期间,个人档案可以一直放在劳动保障部门,而不需要转到人才市场,这样可以免交档案保管费五险一金中,养老保险需要自己去交,五个档位按照自己能力自由选择,最少缴费15年。<br>
医疗保险在领宗失业补贴之后自己去医保中心交,最少缴费25年。千万别因为麻烦,而擅自转成城镇居民医疗,报销比例和保障范围是不一样的。不交养老保险的事情<br>
教导及提拔你的人,你的老师和在单位重要你的领导,是这样的贵人。<br>
2.愿意欣赏你的长处的人,像你的培训合作伙伴,你的编辑,是这样的贵人<br>
3.为你打开眼界,提供新的工作可能的人,像找你做推广的同事,是这样的贵人但是我觉得你还忽略了3类贵人。<br>
1.愿意和你分担分享的人。可以陪同你分担一切的苦,分享一切的乐,这是贵人。新年我问你为什么能从小地方的凤凰男逆袭,你回答“我老婆好”,我觉得这个答案很对,她是你生命中的贵人。<br>
2.愿意唠叨你的人。因为关心,所以唠叨!这说的是我们的父母,秋叶,其实你的父母在你的职业生涯里没有让你多操心,你买房时他们还支持你出首付,这也是你生命中不能忘记的贵人3,愿意无条件力挺你的人。我和你交往这么久,<br>
不管别人怎样议论你,我相信“你”这个人,我接受你,你遇到困难和麻烦,我一定挺你我们很多人做职业规划,总想得到有能力的人,有权势的人帮助,其实重视身边些普通人对你的支持,才是让自己职业生涯顺利发展的关键。<br>
.重要会议用“罗转事法N”<br>
組织一场重要会议,除了提前群发会议议題给参会者,还要确定3个鮑色记录人:会议记录主持人:让会议公平,顺利地进行参与者:提议,说论,表决领导在会议中的角色,要么是公正但不表态的主持人,要么是沉默但不发言的参与者一只在会议结束时板决策2)会议开始时,主持人要当众宣布会议规则·文明表达规则:禁止人身攻击,禁止怀疑动机。习惯和煸好时一件规则:同一时间只计论同一议题限时限次规则:同一何题,每个人尺能发言x次,每次y分钟发言完整规则:不得打断别人的正常发言(3)主持人宣布议题,交由仪題人迹4持人宜布针对一个议题开始讨论,参会者举手逐个发言5)#人官布开始对议讲行表决,并记录替成,反对,弃权.缺席6)主持人宣布议题讨论结果,并进入下一个议题。<br>
7)会议尾声,领导总结和决策互动:请问,按照罗的特议事法则,下面这条议题表决通过了吗?<br>
望所有人必须参与的时候,你们不仅要参与,还要表现得很快乐很融洽你能不参加吗?如果需要所有人参与,你却特立独行,对自己有啥好处借用五月天的一首歌“叫你又不来,来了你又不山g!’不能打成一片,群众基础不好,升职就有障碍。不食人岡烟火,领导给你的评价只能是:不合群反之,饭桌上表现好又怎么样?如果你点菜又快又好,、妙语连珠笑点不断、敬酒礼数周到、能喁不客套,酒后品性好,领导给你的评价是:人才,下次我的饭局你参加职场需要这力面才能的人吗?<br>
需要,非常需要,这也是一种业务技能])对,还有一种对内饭局,就只有领导身边的红人可以参与了,参与说明领导拿你当自己人,没参与则还没够资格。<br>
(3)对外饭局的目的是拉近关系,达成合作,如果你不是领导跟前的“红人”,或者不是跟项目相关的技术骨干,或者不是有“特殊本领”的饭桌达人,才没机会组织和参加对外饭嗣呐。<br>
当然,升职加薪的好事更轮不到你这是一个人情社会,平时在办公室都端着架子严肃紧张,各各的事,饭局无非是营造一个不那么严肃,更容易起兴的氛围,酒也是这个作用不参与饭局怎么和领导在业务之外沟通感情呢?<br>
如果我是新人,我会期待能多爹加这3种饭局号一被领导得上,很开心的好好表现吧<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616743183964.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<!-- more -->
<!-- more -->
<p>[Github]（https://github.com/https-github-com-mj521905）<br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a><br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616741309016.png" alt="" loading="lazy"><br>
QQ：379706045</p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>🌱 当然 <strong>叶子</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                        距离]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/post/ju-chi/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/post/ju-chi/">
        </link>
        <updated>2021-03-29T07:00:21.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617001298373.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
一个体制内的公务员，对自己的工作既满意、又不满意。满意的，自然是工作清闲、压力不大；不满意的，是晋升慢、收入不高。可是，对于换工作，却很犹豫。生怕万一新工作不好，自己又错失了现在的铁饭碗。</p>
<pre><code>你看，阻止他做出改变的，正是他现在拥有的。哪怕他对自己拥有的，并不满意。
对应到自己身上，也是类似的。我现在能安心做交易，也是靠着之前开发的应用，其收入能勉强覆盖现在的生活费。问题是，这所谓的依靠，恰恰成了我不够努力的理由。相反，如果没有这份收入，相信我会破釜沉舟，更加努力。要远行，就要轻装上阵、卸掉包袱。而包袱，既包括不好的、也包括好的。时间轨道上越走越快，学了很多，也实践了不少。故事似乎不太受欢迎了，也似乎还在不断产生。只是现在，也很难再用一种状态去描述整个社会的缩影了。人群和时代，始终保持着微妙的距离。时间久了，我们会下意识地去思考一些爆火现象或者病毒式传播内容的内在原因——他们获得公众性的理由是什么？这四种类型似乎比较成熟和常见：
</code></pre>
<h1 id="流行文化消费主义视觉奇景知识信息">流行文化，消费主义，视觉奇景，知识信息</h1>
<pre><code>这些类型分别有各自吸引人点击和观看的强大理由
建造的图像捕捉到了我们，也就是现代社会、城市居民的某种共同感受。状态（无论真假）是否充分称得上是海德格尔所言的“诗意的栖居”，他至少击中了我们的某种特殊的「怀乡之情」（nostalgia）。
对生活在钢铁森林里的，疲惫、焦虑、茫然不知所终的人们来说，这个一声不吭劳作的人至少从事的是一种实实在在的「工作」。他生产了一个持久存在的东西，而不是消耗在某个无尽又虚无的消费循环里的东西。他赤裸的双脚踩在土地上，双手触碰到坚实平坦的墙壁，通过长时间烈日下的营造，一个美观的「人造物」出现在大自然当中。
</code></pre>
<p>第一、我们需要不断锻炼自己的信息筛选能力。<br>
要锻炼这个能力，需要对常识有一定程度的了解，“晕倒在浴缸醒来发现身周都是冰块肾已被摘”，稍具点医学常识的人就会明白这不可能，但愚夫愚妇则会因此恐惧到不行。通常来说，一个人的知识结构越完善，信息筛选的能力也越强，因为基础已经搭好，看到信息后能够在短时间内做出判断，这个短时，甚至有可能是在电光石火之间，完全成为本能。一个人是否可交往，与其提供的信息也有关系，如果能够谨慎地筛选自己的交友圈，也会相应起到信息筛选的作用。有时候我们不难发现，别人的朋友圈和自己的朋友圈，可能不是一回事，大家所关注的内容并不相同。<br>
第二、对于信息，应该有较强的目的性。<br>
你的人生规划是怎样的，职业要怎么发展，你的短期、中期、长期目标分别是什么，你的兴趣爱好是什么，这些东西如果清晰，也就不会被和目标无关的信息一直牵引。一个不喜欢摄影的人，镜头的相关信息对他是无用的，他并不需要花费时间去了解，走在路上也不会注意相关的内容，即使路上有很多这类广告。<br>
需要什么信息，就关注什么信息，不需要的，忽略就是。<br>
第三，要更正自己对信息的错误观念。<br>
很多人觉得，我现在不用，不等于未来不用，我需要现在就做好储备。这就是错误的观念。举个不恰当的例子，15岁的小孩子，可以了解避孕知识，但不需要先学习怎么生孩子养孩子（当然现实中很多人恰恰是没有去了解必要的避孕知识）。<br>
有些信息，了解局部就够了，没必要了解全貌。比如热播的电视剧，为了和同事、朋友有共同的讨论话题，可以了解一些其中的热点，并不见得有必要一集一集地跟，因为你的重点在于讨论，而不是分析剧情等。就了解到的这些部分，也都是“阅后即焚”型，并不需要储存进大脑中太久。<br>
第四，要养成清醒觉知的习惯。<br>
很多时候，我们会不自觉地被信息牵引，看到一个热搜条目，好奇心发作，于是跟着去看看，然后会浪费很多时间。人的注意力容易分散，尤其是会被一些吸引眼球的东西吸引，所以标题党才有用武之地，有时候人们通常要读完一整篇文章，才会发现其实根本不是自己所想，你要明白，大范围传播的10万＋文章，不见得是因为有用，而可能是因为危言耸听，有这种清醒觉知，就会用心筛选信息源，对于标题党也会有免疫力。<br>
人对于信息或知识，都不需要贪多，不断增加常识量，学习筛选，快速判断，去芜取精，再大的信息量其实都不可怕，可怕的是我们的心在其中迷失。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617001576515.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>