<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://mj5219054/.github.io.git</id>
    <title>叶子</title>
    <updated>2021-04-10T14:01:32.974Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="http://mj5219054/.github.io.git"/>
    <link rel="self" href="http://mj5219054/.github.io.git/atom.xml"/>
    <subtitle>个人博客，用来做什么？我刚开始就把它当做一个我吐槽心情的地方，也就相当于一个网络记事本，写上一些关于自己生活工作中的小情小事，也会放上一些照片，音乐。每天工作回家后就能访问自己的网站，一边听着音乐，一边写写文章。</subtitle>
    <logo>http://mj5219054/.github.io.git/images/avatar.png</logo>
    <icon>http://mj5219054/.github.io.git/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 叶子</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[   工作选择]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/gong-zuo-xuan-ze/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/gong-zuo-xuan-ze/">
        </link>
        <updated>2021-06-11T16:41:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616740423786.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
第一个是教育。<br>
有一个好的学历，可以一生受用。起点上来比别人高，加薪升职优先，有优秀的校友和人脉圈子<br>
选择北上广深还是中小城市?<br>
大城市好处:<br>
A.大城市里竞争激烈,生活压力大,成本高,<br>
人必须不断学习才能进步,从外界环境上来说,<br>
会对人的上进有较大的促进作用;<br>
B.身边的人普遍来说素质会比小城市高,积极上进的人多,也会受到他们的影响,<br>
新鲜事物多,对人造成的冲击力较大<br>
C.收入较高,机会较多,实现梦想的可能性更大坏处:<br>
A.竞争激烈,压力巨大,调适不好容易产生各种包括身体疾病和心理问题;<br>
B.努力不见得有预期的回报,看不到前景的生活会让人感觉绝望;C.房价高,生活成本高;D.人际关系可能比较冷漠2.小城市好处:<br>
A.环境好,不像大城市里污染严重;B.人际关系简单融洽C.房价相对便宜,生活成本低坏处:<br>
A.地方小、观念落后,生活缺少质感,可能比较单调;B.事业发展、眼界都容易受到地方人际关系网等的制约;C.不自由,不宽容,人会被环境同化,在安逸中磨掉抱负在了解以上利弊之后,再分析自己。<br>
看学校、专业、兴趣和抱负。<br>
有些专业,在大城市里才能找到对口的工小城市里只能转换跑道。<br>
自己的专业比较执着,希望根据专业来选择,那就要看在哪样的城市里更有发展前途二看性格和经历。有些人喜欢冒险,就像秋叶这样,太安逸了反而是种危险,有可能封闭了未来的发展道路,那就不如到大城市闯闯,看看自己能够走多远。<br>
有些人性格比较胆小怕事,承受风险的能力弱,在大城市里可能会举步维艰,喜欢安逸生活的人,可能更适合小城市生活看家庭。有些父母非常开明,支持自己的孩子在外地工作,而有些父母可能会坚决禁止,甚至采用极端手段要求孩子回来。<br>
好沟通,而又比较在意父母的意见,可能你还是要把这个作为重要的考虑因素。<br>
吃苦，本质是期望值，自控能力、自制能力和坚持能力，以及深度思考。<br>
聚焦能力以及，为了长时间聚焦的做一件事的过程中.<br>
穷，对不同人理解有不感受，有人是智穷有些人是自控有些人是能力。<br>
有经济有精神世界.不及时止损、亏损抗压。<br>
趋势，是大的时间和空间范围内，机会。<br>
时机，是小的时间和空间范围内，视机。<br>
对待“穷”逐渐脱离对自我剖析和对待外界的能力。<br>
购买行为是否浪费:这笔消费的功能有没有和己有物品成合?<br>
比如在我已经有两台键盘的况下,价格再低的键盘其实都没有购买的必要型要<br>
购买的理t:这笔消费能在多人程度上提高生活率福感?<br>
不买会有什么后果?比如新款 iPhone的确能带来幸福感,但咬咬牙不买似乎也不会怎么样,日子还是一样过可以不购买的理由:反问自己不头的理巾也很五要,决策就是个存利弊问权衡的过程。<br>
比如 Switch健身环大冒险很香,价格也回到了正常水准,但买来在宿舍其实并没有用武之地<br>
行业:行业发展前景,是夕阳产业、新兴产业还是已经成热规模化的产业<br>
企业:企业在该赛道内的地位,独角兽企业是加分项<br>
职业:在企业做什么,属于什么序列,该序列的发展前景<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617184236890.webp" alt="" loading="lazy"><br>
1、在地青年<br>
你的家乡或者喜欢的地方有没有独特的地理、人文和文化优势？<br>
2、新工匠<br>
找到一门你独特的手艺，成为一个手艺人。<br>
你有没有什么独特的功能、手艺或者停不下来能做到极致的爱好？<br>
3、社会企业与公益<br>
你身边有哪些社会问题？有什么是你可以通过公益、社会企业或者企业的公益活动解决的呢？<br>
城市:个人喜好与城市发展前景,偏主观待遇:包括总包薪水与隐性福利<br>
第一,要提前递交书面申请,至少提前一个月。这样,方便公司安排接替工作的人,一个月的时间也足够进行工作交接,尤其是涉及一些复杂项目的时候<br>
第二,完整的工作交接。要把自己的工作进行细致地整理,有些进展中的项目,要详细说明目前的情况,涉及客户的,最好带着接替者一起拜访客户,也对客户的关照表示感谢。纸质文档和电子文档都要做好整理,最好还做岀资料列表,逐项说淸楚。公司的财物也要交还,正规的公司其实也都会有离职流程,根据检查表,一项一项地进行,这样可以保证不会遗漏。不要私自带走公司的资源,包括客户资源和机密资料等,就算没有签保密协议等,职业道德也是要遵守的。关于退出工作群,我们前面已经说了。最好再群发一封邮件向同事们道别,只是需要注意千万不要在邮件里包含个人情绪,礼貌地道谢就好了。<br>
即使离了职,大家还可以做朋友第三,给出好看的辞职理由。离开原公司,可能不是愉快的事,但最好要给双方留个台阶下,即使你跟现在的领导不共戴天,也不要跟领导撕破脸扬长而去,这样固然痛快,但是也会给人际关系造成伤害。可以给自己编个身体不好或照顾家庭的理由。职场圈子不大,来来回回就那么些人,口碑有时比经验更重要,凡事都要给自己留条后路。这不是虚伪,是为人处事的基本原则第四,安排好自己的个人档案和五险一金。这些知识在百度都可以搜到,各地具体政策不尽相同,根据当地的政策办就好了。如果离职前已经找到下家,立刻就有新的单位接收,那么这些事情就不用自己费心,在新单位开份调离函,将档案提走,剩下的五险一金公司人力自然会帮你办好移交手续。如果暂时没有找到工作,就需要注意:办理辞职手续15天内去劳动保障部门报到,这样可以领到最长不超过24个月的失业补贴。这段时间,你的医疗保险也是劳动保障部门在帮你交,而且劳动保障部门会提供很多免費培训,如果你有好的项目,可以获得免息的银行货款和孵化园的免费场地使用权。<br>
找工作期间,个人档案可以一直放在劳动保障部门,而不需要转到人才市场,这样可以免交档案保管费五险一金中,养老保险需要自己去交,五个档位按照自己能力自由选择,最少缴费15年。<br>
医疗保险在领宗失业补贴之后自己去医保中心交,最少缴费25年。千万别因为麻烦,而擅自转成城镇居民医疗,报销比例和保障范围是不一样的。不交养老保险的事情<br>
教导及提拔你的人,你的老师和在单位重要你的领导,是这样的贵人。<br>
2.愿意欣赏你的长处的人,像你的培训合作伙伴,你的编辑,是这样的贵人<br>
3.为你打开眼界,提供新的工作可能的人,像找你做推广的同事,是这样的贵人但是我觉得你还忽略了3类贵人。<br>
1.愿意和你分担分享的人。可以陪同你分担一切的苦,分享一切的乐,这是贵人。新年我问你为什么能从小地方的凤凰男逆袭,你回答“我老婆好”,我觉得这个答案很对,她是你生命中的贵人。<br>
2.愿意唠叨你的人。因为关心,所以唠叨!这说的是我们的父母,秋叶,其实你的父母在你的职业生涯里没有让你多操心,你买房时他们还支持你出首付,这也是你生命中不能忘记的贵人3,愿意无条件力挺你的人。我和你交往这么久,<br>
不管别人怎样议论你,我相信“你”这个人,我接受你,你遇到困难和麻烦,我一定挺你我们很多人做职业规划,总想得到有能力的人,有权势的人帮助,其实重视身边些普通人对你的支持,才是让自己职业生涯顺利发展的关键。<br>
.重要会议用“罗转事法N”<br>
組织一场重要会议,除了提前群发会议议題给参会者,还要确定3个鮑色记录人:会议记录主持人:让会议公平,顺利地进行参与者:提议,说论,表决领导在会议中的角色,要么是公正但不表态的主持人,要么是沉默但不发言的参与者一只在会议结束时板决策2)会议开始时,主持人要当众宣布会议规则·文明表达规则:禁止人身攻击,禁止怀疑动机。习惯和煸好时一件规则:同一时间只计论同一议题限时限次规则:同一何题,每个人尺能发言x次,每次y分钟发言完整规则:不得打断别人的正常发言(3)主持人宣布议题,交由仪題人迹4持人宜布针对一个议题开始讨论,参会者举手逐个发言5)#人官布开始对议讲行表决,并记录替成,反对,弃权.缺席6)主持人宣布议题讨论结果,并进入下一个议题。<br>
7)会议尾声,领导总结和决策互动:请问,按照罗的特议事法则,下面这条议题表决通过了吗?<br>
望所有人必须参与的时候,你们不仅要参与,还要表现得很快乐很融洽你能不参加吗?如果需要所有人参与,你却特立独行,对自己有啥好处借用五月天的一首歌“叫你又不来,来了你又不山g!’不能打成一片,群众基础不好,升职就有障碍。不食人岡烟火,领导给你的评价只能是:不合群反之,饭桌上表现好又怎么样?如果你点菜又快又好,、妙语连珠笑点不断、敬酒礼数周到、能喁不客套,酒后品性好,领导给你的评价是:人才,下次我的饭局你参加职场需要这力面才能的人吗?<br>
需要,非常需要,这也是一种业务技能])对,还有一种对内饭局,就只有领导身边的红人可以参与了,参与说明领导拿你当自己人,没参与则还没够资格。<br>
(3)对外饭局的目的是拉近关系,达成合作,如果你不是领导跟前的“红人”,或者不是跟项目相关的技术骨干,或者不是有“特殊本领”的饭桌达人,才没机会组织和参加对外饭嗣呐。<br>
当然,升职加薪的好事更轮不到你这是一个人情社会,平时在办公室都端着架子严肃紧张,各各的事,饭局无非是营造一个不那么严肃,更容易起兴的氛围,酒也是这个作用不参与饭局怎么和领导在业务之外沟通感情呢?<br>
如果我是新人,我会期待能多爹加这3种饭局号一被领导得上,很开心的好好表现吧<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616743183964.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
可以从三个方面考虑每一个职位。<br>
第一，工作性质和内容<br>
第二，和谁一起工作<br>
第三，需要的技能或者入门门槛<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617023114336.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>是认清形势＋整合优化自己手上的资源＋方法得当，烂牌也能打好。<br>
筹码如下: 外貌，性格情商，居家能力，事业能力。<br>
手里有牌才有议价权。社交圈打开之后，需要向外界传达两个信息:<br>
1.单身。2.想找对象。线上（主要朋友圈）线下一起传达。<br>
3正视自己的优点与不足.<br>
4不要找感觉，丢掉幻想，准备打仗。<br>
婚恋问题主要是<br>
1、习惯了独处；2、不愿意付出；3、市场不平衡；4、期许不合理。.<br>
5  需求不明确   6  未明确容忍度。<br>
（目标实现过程中对差异的可接受程度，<br>
在风险偏好的基础上设定的对相关目标实现过程中所出现差异的可容忍限度。）<br>
相处模式<br>
感情这种东西，有的人谈的是感情，有的人谈的是荷尔蒙，有的人谈的是生意.<br>
双方待在一起我能开心起来，看着你我开心，跟你聊天我开心，这就可以了。<br>
清楚就和一个某个人走到一起,履行自己作为伴侣的责任和义务.<br>
万一有一天忍无可忍撂挑子了，还要当情感中的恶人，那真是比单身更糟糕的事情了.<br>
择偶标准是一件非常私人的事情，提供进攻方向，80后70后中在子面前装一辈子恩爱，上满腹憋屈。<br>
那些青春期的脆弱自尊，轻易不得触碰，那极可能成为对他或她一生的干扰。我们都曾经有那样纯粹、易碎的青春，只是时光的磨砺让我们懂得逃避与忍气吞声，然后慢慢的遗忘自己。曾经的青春。<br>
——《放学后》<br>
直觉、假定、洞察、验证、反证、迭代，六个阶段层层递进。<br>
态度系统：1.行为本身2.行为意向3.行动观念4.情感反应5.态度本身。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617520734668.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
三个各自不同又相互联系的层次：<br>
第一，对个人的认知。<br>
这里包括对自己和对他人各种心理活动和行为（如知觉、注意、记忆、推论、情感、动机、行为）及思想观点、个性品质等等的认知；<br>
第二，对人与人之间双边关系的认知，如友谊、冲突、服从等关系的认知；<br>
第三，对群体内部或群体之间人们各种关系的认知。<br>
有三个认知过程。<br>
第一，我们所收到的有关其他人（也包括我们自己）的信息是被解释的。<br>
我们不是被动地接收信息，而是主动解释、说明所收到的有关其他人的信息，并赋予意义。<br>
对这些信息所赋予的意义常常由社会背景、我们的过去经验以及文化价值等等所决定的。<br>
第二，社会信息是得到分析的。<br>
这就意味着，最初的解释可能会被校正，改变，甚至放弃。<br>
第三，信息是储存在记忆中的大脑，以后再回忆或从记忆中提取出来。回忆信息需要一定的努力。<br>
对这个定义中的“信息”一词不仅指其他人的信息，而且也指我们自己的信息理解和定义。<br>
认知定义:理解、储存、回忆有关其他人社会行为信息的交叉记忆情感中体验方式。<br>
人有几难，饥不择食，寒不择衣，慌不择路，贫不择妻。<br>
试看书林隐处，几多俊逸儒流。虚名薄利不关愁，裁冰及剪雪，谈笑看吴钩。评议前并后帝，分真伪，占据中州，七雄扰扰乱春秋。兴亡如脆柳身世类虚舟。见成名无数，图名无数，更有那逃名无数。霎时新月下长川，江湖变桑田古路。讶求鱼缘木，拟穷猿择木，恐伤弓远之曲木。不如且复掌中杯，再听取新声曲度。</p>
<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617089766925.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
读书不是为了雄辩和驳斥，也不是为了轻信和盲从，而是为了思考和权衡。<br>
日常生活里没有那么多惊心动魄的时刻，困顿的往往都是小事。需要考虑一日三餐，需要考虑自己的工资能不能养活自己，需要考虑柴米油盐酱醋茶，需要考虑一切平凡的生活。需要吃饭，需要爱，需要陪伴，脱离不了尘世，只能挣扎活着。<br>
是无数普通而平凡的世界！<br>
最难的时候，你是一个人。最难的时候，你也只能是一个人。<br>
快乐有时候都没法和旁人分享，何况是难过呢。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617089831357.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
血统：例如候选人的学历背景和工作背景等。<br>
发展路径：包括晋升、职业流动的逻辑性等。晋升方面，会关注应聘者是在同一家企业获得不断晋升还是通过跳槽来实现晋升。<br>
职业流动逻辑性，关注每次流动企业间的背景是否相当或者有所提升，考虑职业流动的逻辑性是否合理。<br>
职位的匹配度：同样岗位职责范围可能不同，需要确认候选人与职位的匹配度。<br>
企业文化匹配度：企业文化匹配度是保障招聘质量的重要因素。往往容易被忽略。<br>
差异化信息核实：比如简历中会存在断档等，这些将会特别关注。在面试和背调中进行信息核实。<br>
深度背景调查：背景调查，是人才甄别的重要环节，可以说是人才评价的“防火墙”，能够提高效率、规避风险。<br>
领导力测评：了解候选人的个性、管理风格、战略思维、人际关系处理能力等。<br>
1、把员工当作经营伙伴<br>
能做到这一点的领导者并不容易，共赢，或者现在更多提到的一个词-共生。我们需要找到志同道合的伙伴，分担经营责任“共同经营者”。无论是好消息还是坏消息，都要及时传达给员工，同时鼓励员工参与到关键决策讨论中。<br>
2、让员工爱戴你、迷恋你<br>
要想获得员工的爱戴，首先要爱戴员工，以身作则，定期与员工沟通，明确目标，及时跟进和反馈。<br>
3、阐述工作的意义<br>
如果只是让员工工作，不告知工作的意义，日复一日重复工作，员工就会失去了成就感，要天天、有机会就和员工去讲工作的意义和价值，员工才会最大限度的发挥自身的潜力。<br>
4、揭示高目标<br>
要告知员工公司的使命和愿景。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617520723693.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
例如在奥运会场馆搭建中你的角色只是其中某个组件的搭建，但我们要告诉他们，建筑未来的最终成果是什么样的？可以创造什么样的价值？那么强大的意志力就会发挥出来，组织就会产生巨大的能量，朝着梦想实现的方向前进，跨越一切障碍。<br>
5、明确企业的使命<br>
6、不断讲述哲学<br>
所谓讲述哲学，简单来说是讲为什么，为什么而工作。<br>
7、经营者提升自己的心性<br>
这里的自己指的是管理者或者经营者，我们要提升自己的逻辑思维，学习正确的哲学。<br>
白色:客观信息、事实和数据<br>
红色:感受<br>
黑色:风险所在<br>
黄色:价值、利益、好处<br>
绿色:创造性和新主意<br>
蓝色:对思考过程管理和控制<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617520573271.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
办公室政治，职场中的成功人士往往是掌握了办公室政治艺术的人。以下是让你从容应对办公室政治的七个好习惯：<br>
选择权在于你<br>
在办公室政治中最常见的反应是斗争与逃避。即使回到史前时代，这也是人类在野外生存的正常反应。职场是一个现代丛林，但仅靠本能反应是不足以赢得办公室政治的：斗争只会给你想要实现的目标带来更多的阻力，而逃避会让人们理所当然地把你看成弱者。两者都不利于健康的职业生涯发展。<br>
办公室政治的胜利需要你有意识地去选择你当下的反应。你要清楚：不管情况如何恶劣，能决定你的心情和行动的只有你自己。那么要怎样选择呢？让我们进入下一个问题…<br>
清晰目标<br>
当冲突发生时，人们很容易陷入短视并看重眼前的分歧，而这是一个弄巧成拙的做法。过度关注职位的高低和意见的不同可能会引起更多的反抗。避免被别人认为想要成为这场冲突的赢家的办法是关注商业目标。根据商业利益来讨论每一个选择。最终，每个人都想商业获得成功——如果公司不获利，没人能获利。这比每个人为了自己微薄的利润勾心斗角容易多了。通过学习将讨论引导至这个方向，你将学会脱离无用的分歧，把自己定位成想要做事的人。你的老板也会欣赏你，认为你成熟，有策略，可以赋予更大的责任。<br>
影响范围（做你能做的）<br>
在工作中，有很多我们难以控制的状况。企业政策，客户需求或老板命令影响个人利益的事情并不罕见。 牢骚和抱怨都是常见的反应。但想想看，除短期情绪渲泄，发牢骚能实现什么具体的目标吗？在大多数情况下，没有。<br>
不要感到痛苦和生气，而应该尽你所能来影响现况。这是一项克服无助感的有效方法。它消除了你的负面情绪，也让别人把你看作一个在不利条件下也知道如何工作的人。你可能无法改变或决定最终的结果，但你知道你已经做了当你能做到的最佳。工作场合中有很多制约因素。通过这种方法，你的老板会来欣赏你的包容力和积极的。<br>
保持中立<br>
在办公室政治中，你有可能会发现自己卡在两个对立的权力人物中。他们试图欺骗对方并捍卫自己的立场，于是将你扔来扔去。你的工作成了代价。你不能让他们对一个决定达成共识，也无法让他承担工作的责任，他们太害怕会被人在背后捅一刀。在这种情况下，你得专注于商业目标并决不偏袒它们中的任何一方——即使你偏爱其中的一个。把他们放在一个共同的沟通平台并确保不同团体间有开放的交流，使任何人都不能说类似“我没这么说过”的话。中立将有助于你客观地解决冲突。你将与双方都建立信任感。这将有助于保持建设性的合作并专注于商业目标。<br>
拒绝人生攻击<br>
在办公室政治中，你会生气。这很正常。有时，你会想教训某人，想给他点颜色看看。但千万别这么做。人们往往记住他们觉得丢脸或被侮辱的时刻。虽然你赢了这一次，还感觉非常好，但当有天你需要这人的帮助时，你会付出代价的。种瓜得瓜，种豆得豆。想成为职场赢家，你得建立一个你可以信赖的同盟。你一时的情绪爆发会让人反感并在以后为难你，这是要避免的。<br>
职业生涯发展是另一个控制情绪的原因。越来越多的公司会全方位考察一个人是否值得提升。<br>
即使你是一个明星职员，如果其他经理或同事认为你很难共事，你的老板将不得不为你的升职打场艰难的战争。你得避免让老板奖励你成为一件困难的事情.<br>
先理解别人<br>
人们感到不公平是因为他们觉得被误解。比起先去理解别人，我们本能地更希望能先得到别人的理解。优秀的人事经理和商界领袖都知道要压抑这种本能。<br>
令人惊讶的是，试图了解对方是一个缓解敌意的很好方法。一旦对方觉得你了解他/她的出发点，作为回报，他们会减少防备并乐于去了解你。这创造了一个开放的交流平台，可以产生双方都接受的解决方案。缺乏这样的理解而要实现解决方案是很困难的-缺乏信任和太多猜忌。<br>
双赢<br>
正如前面所说，政治冲突的发生是因为利益的冲突。也许是因为我们的学校教育，我们要赢，别人要输。反过来说，我们是害怕让别人赢，因为这意味着我们失败。<br>
在商业和工作中，并非如此。<br>
学着思考“在这种局面下，要如何双赢？”这需要你先了解对方的观点和他从中能得到的利益。其次，明白你从中能得到的利益。努力寻求一种双方都能接受的双赢的解决方案。这样做将确保所有人都真正为之工作而不是嘴上功夫。人们讨厌失败。在胜负思维下，你可能会赢个一两次，但很快，你会发现自己在职场中被孤立。双赢思维，是一个能帮你建立同盟获得长远利益的持久方法。<br>
人际关系是社会人群中因交往而构成的相互依存和相互联系的社会关系。人是社交动物，每个个体都有自己独特的思想、背景、态度、个性、行为模式和价值观，然而人际关系对于每个人的情绪、生活、工作有很大的影响，甚至对组织气氛、组织沟通、组织效率和个人与组织之间有着极大的影响。<br>
既然我们都是社会的一份子，又不可或缺的属于某一个集体——你与家人、与朋友、与同学、与老师、与同事等等。在现实生活中，为什么有些人拥有丰富的交际范围，而有些人则总是形影单只，与朋友和同事的关系都不是很融洽呢？这里弥缝列举了七条建立人际关系的要素，希望对大家有所帮助。<br>
真实<br>
待人真实，使你变得独一无二。你就是你自己，不要去刻意做作地装出其他一副样子。<br>
有些心理书上喜欢提到这么一条理念：想成为什么就先装成什么。它的实质是，只要先装出一副理想中某个人的模样来，最终就能成为那个人。但是，归根到底，你还是装出来的。所以抛弃这条虚伪的心理学教条，以你自己的方式去尽力做好一切。从你的真实想法和信念，从你真实的自我出发，去寻找提高与改善，尝试新事物，并创造价值。<br>
建设人际关系的前提条件是信任。而信任的最本质的基础，是相信某人表里如一，是一个真实的人。<br>
对别人感兴趣（而不只是让别人对自己感兴趣）<br>
确实，有趣的人会得到关注，但我相信，对他人感兴趣的人，会得到感激，因为我们总是喜欢那些对自己有兴趣的人。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617964397124.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
想像一下，当你去买商品时，销售员过来向你介绍产品。如果他在介绍产品之余，也同样关注如何能最好地帮助你，满足你的需要。你一定会对他有所好看，而这并非因为他是个有趣的人。相反的，如果那位销售员一位的称赞这是如何伟大的商品，结果肯定就完全两样了。事实上，现实生活中那些成功地销售员都是前者。<br>
当你表示出对别人的兴趣，希望进一步了解他，不是出于可怕的好奇心，而是为了更好地提供帮助或服务，那对方就会很感激，觉得很荣幸。学会欣赏我们服务的对象，会增加我们所提供的服务的价值。<br>
正确倾听以获取更多信息<br>
当你对人们产生兴趣，他们就会提供你可以用来创造价值的重要信息。比如，如果你了解到老板痛恨冗长的备忘录，那你就知道可以用简短的报告打动他，赢得他的好感。或者，在与客户用午餐时，她吐露正在寻求一种新产品，因为这和她14岁儿子感兴趣的一个问题有关。你能了解到这一点，是因为你关心并询问她家庭的情况——同时注意倾听对方的回答。<br>
用心去了解别人，寻求有助于提供更好服务的信息，这样做会赢得对方的好感。理解并认同他们的需求，会增加你为他们提供服务的价值。<br>
体谅<br>
如果你对他人有兴趣，并认真倾听，尽力去真正理解他们，你就能更好地体会他们的感受，你们的感受可能不会永远一致——如果一致，那你就是最富同情心的人了——但当你能体谅并理解他们的感受时，才能真正设身处地为他们着想。被别人理解是人类最强烈的需求之一，但是有太多时候，我们生活中的人，要么是根本不关心，要么是不愿意花精力来了解我们真实的感受。<br>
一位智者曾经说过：“要仁慈。你所遇到的每一个人，都在经历一场艰辛的斗争。”说这话的人叫斐洛（古希腊时期犹太教哲学代表人物），生活在2000年前。从那时到现在，世界没有什么大的改变，而他的忠告，仍然是真正同情心的灵魂。<br>
诚实<br>
交际艺术的真谛，不是说出对方愿意听的话，而是以对方能听得进的方式，告诉他们所需要知道的事情。我把所有的商业谋略总结成一个简单的信条：言必信，行必果。换句话说，不要承诺你做不到的事情；不要让别人对你产生不切实际、无法满足的期望；不要随口应承、大包大揽。做一个言而有信的男人、女人或组织。这就是诚实。<br>
乐于助人<br>
小事情可以造成大改变，许多小事情累积起来，就可以形成天翻地覆的改变。<br>
许多年前，我从一位朋友肯那里，学会了如何为陌生人提供帮助。如果我见到一群人照相，而拍照的是他们中的一个，我就会主动过去帮忙，这样就可以把所有人都拍进去。<br>
甚至是为别人开一下门这样的行为，也蕴涵着弗雷德的精神。所以，不要忘记保持友善——别人不会忘记你。<br>
守时<br>
对多数人来说，他们拥有的时间，远远少于可以支配的收入。关心他人，给他们时间，这是一份最珍贵的礼物。通过守时、高效、迅捷的行为，节省他人的时间，会创造价值，变平庸为杰出。与他人的关系就等于你花在他们身上的时间，所以，一定要把你的时间用得最好，关心他人，为他们服务。<br>
[Github]（https://github.com/https-github-com-mj521905）<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1616741309016.png" alt="" loading="lazy"><br>
🌱 当然 <strong>叶子</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃<br>
未来，它一定会成为你离不开的伙伴<br>
尽情发挥你的才华吧！<br>
😘 ~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                   文明游戏 ]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/wen-ming-you-xi/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/wen-ming-you-xi/">
        </link>
        <updated>2021-04-10T12:41:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618059922858.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>每个文明都是独一无二的，文明在时间指针中在竞争中体现自己的独有特质——有些特质会在早期出现，而另一些则稍后才会出现群体文化。</strong><br>
人类的历史是宏伟的，文化是丰富的。总需要经受考验，总有群体文化认同需要形成<br>
几千年的历史，无数的磨难和考验，如今依然在世界之林中屹立不倒.<br>
政治是可能性艺术，可成为下一个最好的艺术。<br>
——奥托·冯·俾斯麦<br>
分而治之，这是至理名言。合而御之，却更显明智。<br>
——约翰·沃尔夫冈·冯·歌德<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618058758516.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
这个星球80%的人认为他们叱咤风云，掌握一切，其实不过是亘于r=3的格子内而已。有19%的人认为自己超越了r=3，但是最终也只是砍树盖楼，为历史进程建设添砖加瓦。<br>
看历史是波澜壮阔，但身在其中不过是沧海之一叶扁舟。<br>
普通人活好自己就好了，哪来那么多指点江山颐指气使，在整个文明进程里如沧海一粟。<br>
屁股决定脑袋。还是脑袋指挥屁沟.<br>
作为屁民能看懂上面，屁股并接受脑袋，要么你争取爬到上面。否则你只能是一个举着牌子喊着口号但其实并没有什么卵用的p民。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618059228845.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
目标期待的是关于一个共同核心的普遍共识，这一核心既保留着不同民族和文化的独特性，又尊重其多样性。而它只有通过对每段生命旅程意义的思考来得出，首先是对生命终结的思考，因为人人都难逃...<br>
只要不惹事，会策略针对性，落后会挨打。一定赢不了。<br>
人口是经济体量的增长，能让发展速度快不少，发展的第一生产力是科技。<br>
决策者决定了一个村庄或者以个城市的发展，早期看得越远，后期越有利。<br>
黑森林法则是常态处于第一位那么打压第二位的是常态。<br>
没有永恒敌人，只有利益至上.总得有几个对手，不然就失去了乐趣，也总得有几个朋友，不然也失去了乐趣。贸易使每个人都富起来，商队总是第一大财富来源。当不能生存的时候，快乐（宜居度）什么都不是。当生存不成问题的时候，快乐（宜居度）让经济与科技锦上添花。<br>
宗教信仰可以转化为生产力。之前从来没有这方面的认识，直到进黄金开始雄伟壮丽… 其实想想也是有道理的，中世纪开始各国基本都是皇权神授，然后大兴土木，咱们人民有力量～<br>
文艺复兴之前占城是重要的，因为土地多是硬道理。之后呢，掠夺是第一要务，占领一座废城有害无利。想想曾经的日不落帝国，各种殖民地还有强制通商<br>
人类的发展是建立在不断破坏大自然的基础上进行的… 哪座大城市曾经不是丛林和山丘？之后要防止全球变暖，人类又开始植树造林.<br>
手里没有剑和手里有剑不用，真的是两回事<br>
别人有战略资源，而你没有，无论你多爱好和平，都会起“去抢”的念头<br>
人类永远学不会从前人的失败中吸取教训，文化洗脑无处不在<br>
再好的外交，也是建立是实力上.人口和生产力是基本，宗教文化都飞机大炮硬实力<br>
造不如抢，抢不如偷。生而不平等，开局很重要。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618062362624.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
宗教有多种定义，可以是联系人与神祇或超自然、神圣存在的文化体系；还可以定义为，以热情和坚定地信念而坚持信仰的原则或理论体系[1]。<br>
按前者定义，可分为多神论、泛神论、一神论。 按后者定义，无神论，自然神论， 不可知论[2]等，也都是不同的宗教信仰。 这些宗教体系，包括个人行为、传统仪式、价值观念、世界观念、经典作品、朝拜圣地、道德规范或社会团体等形式。<br>
宗教信仰是人们对其中某个体系的共识和崇敬。人与神话和哲学相辅相成，宗教相当一门包罗万象的“生存之道”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                      打工是不可能富有的]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/da-/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/da-/">
        </link>
        <updated>2021-04-10T09:49:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618048239146.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618048239146.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<!-- more -->
<p>1绝大部分打工人是不可能通过打工发大财的，小富由勤，大富由命。要想发大财实现财富自由，基本上都在打工之外 。<br>
2   不要ALL IN——那是赌徒，要留有足够日常生活的现金，以免黑天鹅事件出现时手足无措。对冲基金经理Bill Hwang创造了人类史上最大单日亏损150亿美元，再一次告诫我们注意“黑天鹅事件”的重要性。但也不能拥有太多现金，现金不流动就不会增值。当前全世界各个经济体几乎都在放水，无论你有无现金，都在被收割，现金越多收割越厉害。<br>
现象层出不穷，真理相对稳定。所以，要看媒体报道的事实，参考不迷信，要自己多独立思考，对于较专业和新事物出现时，媒体很多时候其实是在胡说八道。<br>
不要过分相信尤其是财经专家们的观点，理由：多数经济学家不富裕，靠教书赚点工资。德国某位政治家说，德国经济发展好，可能就是没有什么影响力大的经济学家（德国总理默克尔是化学博士）。英国女王曾经质问经济学家们：你们天天搞研究，怎么就没有预测到2008年的金融危机？<br>
闷声发大财，枪打出头鸟。在我们这个国家，凡是高调者，几乎没有好下场。我认识的真正厉害角色，无一例外都很低调，更别说巴菲特这样的高手，一年到头几乎只住在自己的家乡小镇。<br>
上天其实会给每个人一生几次机会，大部分我们注定会错过。只要抓住一两次，就可能受用终生。放大一点来说，每一代人都有每一代人的不容易，但也有每一代人的机会。你不太可能会抓住每一次机会，也就不太可能会抓住每一次风口，赚到每一分钱。所以，适当抵制住诱惑，不要太贪心。<br>
赚第一个百万最难，后面的事情反而相对容易。雪球滚起来后，在崩塌之前会越来越大。<br>
**  敬畏无形的运气之手，取得了成绩不要忘乎所以，觉得自己无所不能。敬畏市场，市场永远是对的。对绝大多数人来说，承认自己不过是一个幸运的普通人。要么投资改变世界的资产，要么投资不被世界改变的资产。要投资头部资产，头部资产一般很贵，但是越贵的资产越有人买，它就是反人性的规律。对于投资的目标资产，市值是否足够大——难以被庄家操纵市场？是否经历了几轮牛熊转换——市场考验？是否参与者来自全世界——而不是一个小赌场的筹码游戏？是否稀缺——数量上不会被稀释？在时间和空间上的流动性是否足够好——随时随地能变现？资产标的是否是世界发展趋势——代表未来的东西才有价值？庄家盘、资金盘、传X盘、杀猪盘等零和游戏也能赚钱，但前提是你要保证赚钱的人是你。**<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1618050373931.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
看对趋势，保持耐心。短期波动不可怕，只要长期趋势上涨就好了。如果自己看明白了普罗大众还没有看明白的一件事，不要气馁，这是好事，因为这才是机会。认知超前就是财富。都明白了就已经不再是机遇。<br>
整个世界都是泡沫，泡沫无处不在，泡沫不可怕，可怕的是泡沫破裂。<br>
市场每天都在涨涨跌跌，高抛低吸的道理都懂，但往往做起来就是追涨杀跌，沦为炮灰。人性本身不可靠，所以最好使用策略，策略不敢说利益最大化，但大概率保证赢利。<br>
在高风险的市场里，要做的是寻求确定性，而非高风险里还加杠杆，太多的案例证明那样会死得很惨。<br>
年龄会衰老，但心态不能老，保持学习，保持好奇心，而不是人云亦云，可以大概率保证跟上世界不落伍。在寻求财富密码实现财富自由的路上也需要这样的学习心态和好奇心。<br>
在高风险的市场里，要做的是寻求确定性，而非高风险里还加杠杆，太多的案例证明那样会死得很惨。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                      打工是不可能富有的]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/da-gong-shi-bu-ke-neng-fu-you-de/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/da-gong-shi-bu-ke-neng-fu-you-de/">
        </link>
        <updated>2021-04-10T09:49:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>绝大部分打工人是不可能通过打工发大财的，小富由勤，大富由命。要想发大财实现财富自由，基本上都在打工之外 。<br>
不要ALL IN——那是赌徒，要留有足够日常生活的现金，以免黑天鹅事件出现时手足无措。对冲基金经理Bill Hwang创造了人类史上最大单日亏损150亿美元，再一次告诫我们注意“黑天鹅事件”的重要性。但也不能拥有太多现金，现金不流动就不会增值。当前全世界各个经济体几乎都在放水，无论你有无现金，都在被收割，现金越多收割越厉害。<br>
现象层出不穷，真理相对稳定。所以，要看媒体报道的事实，参考不迷信，要自己多独立思考，对于较专业和新事物出现时，媒体很多时候其实是在胡说八道。<br>
不要过分相信尤其是财经专家们的观点，理由：多数经济学家不富裕，靠教书赚点工资。德国某位政治家说，德国经济发展好，可能就是没有什么影响力大的经济学家（德国总理默克尔是化学博士）。英国女王曾经质问经济学家们：你们天天搞研究，怎么就没有预测到2008年的金融危机？<br>
闷声发大财，枪打出头鸟。在我们这个国家，凡是高调者，几乎没有好下场。我认识的真正厉害角色，无一例外都很低调，更别说巴菲特这样的高手，一年到头几乎只住在自己的家乡小镇。<br>
上天其实会给每个人一生几次机会，大部分我们注定会错过。只要抓住一两次，就可能受用终生。放大一点来说，每一代人都有每一代人的不容易，但也有每一代人的机会。你不太可能会抓住每一次机会，也就不太可能会抓住每一次风口，赚到每一分钱。所以，适当抵制住诱惑，不要太贪心。<br>
赚第一个百万最难，后面的事情反而相对容易。雪球滚起来后，在崩塌之前会越来越大。<br>
敬畏无形的运气之手，取得了成绩不要忘乎所以，觉得自己无所不能。敬畏市场，市场永远是对的。对绝大多数人来说，承认自己不过是一个幸运的普通人。<br>
要么投资改变世界的资产，要么投资不被世界改变的资产。要投资头部资产，头部资产一般很贵，但是越贵的资产越有人买，它就是反人性的规律。<br>
对于投资的目标资产，市值是否足够大——难以被庄家操纵市场？是否经历了几轮牛熊转换——市场考验？是否参与者来自全世界——而不是一个小赌场的筹码游戏？是否稀缺——数量上不会被稀释？在时间和空间上的流动性是否足够好——随时随地能变现？资产标的是否是世界发展趋势——代表未来的东西才有价值？庄家盘、资金盘、传X盘、杀猪盘等零和游戏也能赚钱，但前提是你要保证赚钱的人是你。<br>
看对趋势，保持耐心。短期波动不可怕，只要长期趋势上涨就好了。如果自己看明白了普罗大众还没有看明白的一件事，不要气馁，这是好事，因为这才是机会。认知超前就是财富。都明白了就已经不再是机遇。<br>
整个世界都是泡沫，泡沫无处不在，泡沫不可怕，可怕的是泡沫破裂。<br>
市场每天都在涨涨跌跌，高抛低吸的道理都懂，但往往做起来就是追涨杀跌，沦为炮灰。人性本身不可靠，所以最好使用策略，策略不敢说利益最大化，但大概率保证赢利。<br>
在高风险的市场里，要做的是寻求确定性，而非高风险里还加杠杆，太多的案例证明那样会死得很惨。<br>
年龄会衰老，但心态不能老，保持学习，保持好奇心，而不是人云亦云，可以大概率保证跟上世界不落伍。在寻求财富密码实现财富自由的路上也需要这样的学习心态和好奇心。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                      技能]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/ji-neng/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/ji-neng/">
        </link>
        <updated>2021-04-03T14:11:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>  技能的概念大致有以下几种说法:
  ![](http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634430509.jpg)
</code></pre>
<p>①   技能是活动方式或动作方式。《辞海》将技能定义为：运用知识和经验执行一定活动的能力叫技能。通过反复练习达到迅速、精确、运用自如的技能叫熟练，也叫技巧。<br>
　②   技能是行为和认知活动的结合。<br>
　 ③  技能属于知识范畴。<br>
动作技能、智慧技能和认知策略被认为是不同形式的程序性知识，将知识、技能和策略都统一在知识范畴中。技能作为知识分类突出技能在对活动的指导作用，但混淆了知识与技能的概念，难以说明技能的本质并否定技能训练。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617777782152.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
思路&gt;行动&gt;知识<br>
建立中心有两种方式：<br>
自上而下：适用于问题比较明确的情况，我们只需要找到问题的核心要素即可，然后进行展开即可。<br>
自下而上：对于问题不够明确的情况<br>
什么是常见式呢？问题—原因—结论（解决方案）。<br>
问题：当现状和预期有了差异时就产生了问题。<br>
问题：我希望月薪1万元，但实际上只有6000元（差异），我如何将6000元月薪提升至1万元？<br>
原因：对产生问题的原因做出分析。<br>
比如，我月薪未达1万元的原因是我的业务能力不足。<br>
结论：针对问题的原因提出解决方案。<br>
比如：业务能力不足的解决办法有很多，拜师学习、争取参加更多的项目、投入更多的时间和精力等，然后根据实际情况选择可以实现的解决方案。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617776848429.png" alt="" loading="lazy"><br>
可以通过ABCD法，在什么样的条件下<br>
（C：条件），（A：受众）能够达到什么样的标准或水平（D：程度）完成什么样的任务或表现什么样的行为（B：行为）。<br>
有了目标还不够，还要设定一个服务于目标且能打动人心的主题，这个主题是我们整个表达的结论，它尽量是站在对方角度基础上遵守简单、准确、利益原则的主题。在切入主题，引出目标之前还要有吸引对方的序言，简单理解就是开场白，初步我们可以先设定SCQA（情景、冲突、疑问、回答或解决方案）要素，有4中组合模式，一般我们常见标准式SCA，因为开场先说容易被认同的事情，沟通起来就比较顺畅。<br>
从上而下主要掌握2W1H（what、why、how）模型分析方式，自下而上主要收集信息、分类、概括总结得出结论从而杜绝没有中心思想主题句的出现。横向一是让表达更有说服力的演绎论证，二是让要点更清晰的归纳论证，，符合归类分组、逻辑递进特点，选择演绎结构即大前提、小前提和结论的标准式逻辑推理，而我们常见的演绎论证是与前面2W1H相对应的识别现象、原因和解决方案，选择归纳是从许多个别事物中概况出一般性概念、原则或结论的方法，可以按照时间、结构和重要性不同的方式分类，并运用MECE原则确保“相互独立，完全穷尽”不重叠、不遗漏分类。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617522034232.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
硬技能（Hard skills）和软技能（soft skills）<br>
“软技能”一词通常难以理解。<br>
1 软技能也被称为可转移技能、人际技能或社交技能。软技能可以包括几乎任何与你接近他人或处理你的职业生活的能力。软技能是难以衡量的。没有太多的测试或专业证书可以证明你在这些领域的熟练程度。<br>
2       硬技能是那些很容易测量和定义的技能。<br>
内推动力”的作用在于:“内推动力”是人实现需求结果的不可缺少的重要条件,同时“内推动力”也是需求状态存在的结果。人为了达到某一目的行为背后必然有“内推动力”的支持,人们能够保持满足需求状态的行为,始终追求某一特定的行为目标的重要原因,就是“内推动力”的作用。“内推动力”不仅能够支持人的行为,同时“内推动力”的强弱程度对人的行为的积极程度也有着重要的影响。例如,有的人为了追求物质享受,获取物质的欲望非常强烈,那么他的“内推动力”就会支持他去追寻钱财。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617857803372.png" alt="" loading="lazy"><br>
20小时习得一门新技能的4个关键<br>
1）分解步骤：将技能最大程度的细分分解成若干个小步骤<br>
2）充分学习：对每个小步骤进行充分的学习，以便进行灵活的练习，在练习中自我纠正<br>
3）克服困难：克服在练习中出现的生理情绪，或者心理上的障碍<br>
4）集中练习：至少用二十个小时集中学习最重要的小步骤<br>
1，制定目标：要为你的20小时确定一个可行的目标，知道你自己要做什么。比如，你想实现参照静物能画出一定程度的写生作品<br>
2，技能学习：花1-3小时去学习素描的基础知识。比如，你要去了解完成一幅基本的素描，你需要练习观察，构图，上调，透视，明暗等等（技能分解）。你需要给自己明确1-3幅临摹的图或者要画的静物，你打算将20小时如何分解，分别在最近的多少天内每天多少小时哪个时间段去执行，最终想要达到什么效果。<br>
3，技能习得：再次明晰你的目标（最好根据SMART原则）.在最初的几次实践中，你要练习和体会理论上分解的技能点，去尝试学会它。这是技能习得的过程。可能会花费你2-5小时。<br>
4，技能训练：反复练习技能习得部分中你刚学会的画画技能，反复练习来提升你的水平，用15个小时或者以上。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617777863767.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
外拉因素”对“内推因素”的影响表现在:当外部剌激的信息通过感知的渠道,传递给“内推因素”<br>
“需求”进行检验评价时,如果能够得到“需求”的确认,那么外部刺激的信息就会转换成为“内推因素”的驱力,形成“内推动力”。例如前面所说的,我们到某地去,本来不想去书店买书,可是路过一书店门口发现橱窗内有一本好书,.自我说服的“内推动力”因素在于:<br>
分清真正意义上的资产和债务。（而不是会计意义上的）<br>
资产是可以带来正现金流的东西，负债是带来负现金流的东西。<br>
要买入资产，不要买入负债<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617613338910.png" alt="" loading="lazy"><br>
(1)解脱自己被限制的心理压力;(2)犯罪证据已被掌握,败局已定;(3)为了隐瞒更大的罪行避重就轻;(4)维护自尊敢做敢为;(5)对审讯人员的信任;(6)对自已行为的后果不清;(7)中计上当陷入圈套;(8)保护他人。这些因素实质就是供述的“内推动力”而引发的,一旦出现就要注意捕捉,时刻准备推进顺应性信息来强化“内推动力”,此后我们还要积极地为其提供条件、铺设台阶,直到供述行为的现实。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617857819687.png" alt="" loading="lazy"><br>
导谎法”在审讯实践中如何运用?常用的方法有“存在设立”、“情景设立”、“气象设立”、“环境设立”等。<br>
存在设立”是审讯人员把与案件有特殊联系的人和物提取出来假设他的存在或者不存在,并且将其放进案件的情节中去,让犯罪嫌疑人去自由发挥,因为犯罪嫌疑人本身就是在说谎,他对审讯人员为其设置的人或者物是否存在根本就不清楚,犯罪嫌疑人为了证明自己清楚,只有去編造谎言,审讯人员为其设置的人或者物的存在与否,正好符合犯罪嫌疑人说谎的心理需要,所以犯罪嫌疑人会在审讯人员为其设置的人或者物上再做文章、继续说谎,<br>
心理“支点”是:因犯罪事实起的畏罪心理,表现为惧、繁张;因犯罪行为、财物、关系人引起的侥幸心理,即有心理优势、有否定自己犯罪的环节和条件。<br>
因当前处境善恶未卜引起了对未知信息的特别需求和关注,这里最直接的心理基础就是尽快捕捉未知信息,把握善恶处境,确定对抗法和对抗程度,未知信息主要有:未知对手的态度、方法、素质和能力,未知事件与自己的利弊关系.<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617522038724.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
人间烟火，三餐四季，一个是‘情'字,一个是‘松’字,一个是‘利’字<br>
看似平淡，却也欢喜。看看太阳，一起走在街上。<br>
会给重要的人用钢笔写信，属于散文和诗句，<br>
属于裸露和慵懒，买半个冰西瓜，<br>
吹着温热的风，惴惴不安又充满好奇的未来<br>
过点松弛一点的人生.I have crossed ocean of time to find you.<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617522252946.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
混合着由文化失忆症带来的惶恐和轻率,以及暴富 导致的夸张空虚的骄傲，在着另一个平静的世界,它从来没有消失,.<br>
随着信息技术的发展，人们尝试用它来改善教育，由此曾出现了几种学习方式。<br>
一是函授教育。1692年，北美邮件系统建立。1728年，《波士顿公报》报道，想学艺术的人，可以每周收到几门课程并且得到指导。之后，美国赠地大学将函授课程定为传播知识的一部分。渐渐地函授课程传到了世界各地。<br>
二是广播课程。20世纪20年代，广播开始普及，许多大学建设了广播课程。由于课程成本、听众少和不能代替讲台授课等原因，广播没有改变高等教育。<br>
三是电视教育。1938年，纽约大学教授在美国无线电公司的荧屏上授课。公共电视频道则定期把大学的讲座视频穿插在节目中播放。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617857838284.png" alt="" loading="lazy"><br>
1高等教育<br>
像慕课这样的组织和教育机构不断发展，将会形成更多更完善的大学课程。那时，世界各地的人，只要连接网络即可免费上课。同时，每个人将根据需要选择学习时间和学习内容。<br>
2.制定个性化教育策略<br>
人工智能可以判断每位学习个体的优劣势，为其制定相应的教育策略。把不断成熟的人工智能纳入教育设计，为学生提供更加人性化、个体化的教学，将极大促进学生的学习效果。<br>
3.教育体验的提升<br>
在核心教育者方面，非营利组织和营利组织形成的教育系统，将为学生提供一系列服务，提升他们的教育体验。这些服务包括咨询、辅导、提供建议、课程注释和学习助手等等。而这些服务，都将由专注于某一具体技术的高等教育机构提供。<br>
但这些远程教育都没有改变综合型大学的本质，多数人还是通过进学校学习获得学位。<br>
“    “知识就是力量”,知识是智慧的海洋,是谋略的土壤。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617857854476.png" alt="" loading="lazy"><br>
讯问人员要想岀色地完成讯问任务,在讯问中表现出高超的智慧,必须有广博的知识,并善于把知识转化为智慧.智慧生成计谋和技能,就能够发挥无穷无尽的力量。斗争实践要求讯问人员的知识面要宽,“上自天文地理,下至三教九流”都应该有所了解,这样才能对付各种各样的犯罪分子。<br>
最好懂得一点外语;还要有广泛的社会知识和了解有关民风、民俗。知识面越宽,智慧的土壤越丰厚,生成智能的种子越多,以便在讯问对抗中开花结果,形成强大的战斗力<br>
** 讯问中充满着对抗性,对抗双方都是能独立思维、且有主观能动性的活人,因此,讯问是一种人与人之间的活力对抗**。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617777128938.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
活力对抗具有相向目的性,即讯问人员与犯罪嫌疑人各自所追求的利益目标及最终达到的目的不同,双方都为实现自己的目的而开动脑筋,有罪的犯罪嫌疑人,为了掩盖犯罪事实,逃避罪责,往往示假隐真,以假象掩盖本质,事实真相常被犯罪嫩疑人制造的层层迷雾笼罩着,从而使讯问中的不确定性因素增多。<br>
讯问策略是斗争的科学性与艺术性的巧妙结合,是智慧的结晶。讯问中施谋用策,要因案、因人、因时、因事而异,因权制变,时变法移。根据不同的案件,不同的犯罪嫌疑人,不同的讯问阶段釆取不同的讯问策略。<br>
“与暂者吉,依于博;与拙者言,依于辩;与瓣者言,依于要;与贵者言,依于势;与富者言,依于高;<br>
与贫者言,依于利;与贱者言,依于谦;与勇者言,依于敢;与过者言,依于锐,此其术也,而人常反之。”<br>
其意思是,与聪明智慈的人谈话,以渊博而论;与笨拙的人谈话,以强辩为本;与善辩的人说话,以简单扼要为原则;与身份高的人说话,要有风度气度;<br>
与有钱的人谈话,要高雅酒脱;与贫困者谈话,要讲利害;与卑贱者谈话,要谦恭;与勇敢者谈话,要果敢;与上进者谈话,要以锐意进取为原则,<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617857869889.png" alt="" loading="lazy"><br>
1戒备。<br>
讯问开始阶段,一般自我控制力较强,故作镇静,极力掩盖内心的恐慌,往往是以静待动,察颜观色,试探摸底,同讯问人员在思想上保持一定距离,警觉性很高,很敏感。<br>
对讯问人员釣发问,回答谨慎,生怕言多语失,泄露天机。细心观察讯问人员的表现,以隐蔽的方式进行多方面的试探摸底,或者采取投石冋路,探听虚实,或者故意装出老实诚恳的样子,以贏得讯问人员的好感,达到试探摸底之目的,以便建立和修补其防御体系。<br>
2,回避。<br>
犯罪嫌疑人面对讯问人员的追讯,故意回避事实,对要害问题躲躲闪闪,不正面回答。有的佯装糊涂,一问三不知,或者所答非所问,拐弯抹角溜之大吉。<br>
遇到讯问人员穷追不舍时,便采取用谎言推诿、避重就轻或以假冒真进行搪塞,甚至对发问,装聋作咂,只听不答,以防露出破绽。<br>
3.抗衡。犯罪嫌疑人为逃避罪责,对讯问人员的凌厉攻势釆取各种办法抗争,使讯问呈现比相持局面。这是犯罪嫌疑人对抗讯问的心理活动最激烈的时候,也是讯问最艰苦的时期。<br>
双方经过多次交锋,心理冲突不断加剧,犯罪嫌疑人经过试探,了解∫一定情况,有了一定的准备,面对防御体系将被攻破的危险,在侥幸心理驱使下,将不遗余力地进行抗争,妄图长期拖下去,各持一方,难以结案。<br>
4.屈从。<br>
对抗双方经过多次较量,犯罪嫌疑人在讯问人员的猛烈进攻面前,已经感到无力防守,心理防线开始崩溃,抗拒心理开始动摇,侥幸心理逐渐破灭,自相矛盾心理加剧。犯罪嫌疑人面对讯问人员穷追不舍地讯问和证据的无情揭露,已无计可施,处在欲选不能,欲抗不敢的境地,在国家法律的威严下,思绪万千,心神不定,忐忑不安,在心理上感到已是四面楚歌,无路可逃,完全丧失了抵抗能力。<br>
1.调查分析法。调查可通过阅卷和走访两种方式进行。调查的内容包括:犯罪嫌疑人的成长和健康状况,如有无遗传病史、生长发育是否正常,有无重大生理缺陷和精神障碍;家庭状况与邻里关系,如父母婚姻状况,家庭成员关系及文化、道德、经济状况,与邻里交往状况以及本人婚姻状况;学校教育与职业状况,如文化程度、学习成绩、与老师及同学的关系,从事何种职业,收入状况,与领导及同事的关系;交往状况,如交友多少、性别构成、友谊程度、聚散原因等;个人爱好、兴趣、嗜好、习惯等状况。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617857881412.png" alt="" loading="lazy"><br>
1)直接观察法是在讯问人员与犯罪嫌疑人直接接触过程中,对其直接暴露出来的行动、言语、情绪、神态等表现予以把握,从中剖析其心理活动。在讯问中,有的请求讯问人员给予指点;有的夸夸其谈,岔开话题,转移目标;有的诅咒发誓,鸣冤叫屈;有的气焰嚣张,公开指责;有的四肢抖动,坐立不安;有的口千舌焦,愁眉苦脸;有的自我惩罚,打耳光,跪地求饶;有的提出喝水、抽烟、上厕所等。认真观察犯罪嫌疑人的眼睛,可以得到很多情况,如眼光经常环视周围的物体,或者眼光向上,是种貌视和轻率的表示;常用锋利的目光射向讯问人员,有可能是不满、愤怒的表示;用温和而平静的眼光注视某一物体,是表思考问题;抽泣或痛哭表示悲痛忏悔,抑或是玩的苦肉计;长时间眼皮下垂,不敢目视讯问人员,是内心恐惧的表现;眼皮虽下垂,但不时偷看讯问人员,可能内心有诈,窥测动向;眼睛发呆,表示对某一问题感到吃惊和注重。这些表现都可供参考。总之,通过直接观察,把犯罪嫌疑人的举止表情都纳入视线,对把握犯罪嫌疑人的心理有很大帮助。<br>
2)间接观察是通过技术手段、隐蔽力量或监所看守人员从侧面观察、了解犯罪嫌疑人的表现。犯罪嫌疑人被羁押后,运用技术手段,如录音、录像,了解犯罪嫌疑人在监所的举止表现;也可以物色隐蔽力量从侧面了解犯罪嫌疑人每次讯问后的表现议论及思想动向;还可以通过看管人员找其谈话,或者邀请其家属规劝,了解其思想动态。间接观察与直接观察结合起来,有助于客观地掌握犯罪嫌疑人的心理<br>
,“误人者多方,成功者一路”,“棋谐有定势,千场无定局”,“谱有尽而局无穷”<br>
讯问是讯问人员与犯罪嫌疑人面对面的斗争,它比棋坛上对弈还要复杂,双方都在努力开动脑筋,想方设法对付对手,达到自己的目的。<br>
,讯问对抗中常呈现出复杂多变的局面。讯问中所以变化,是因为参加讯问对抗的双方都是能独立思维具有自觉能动性的活人。<br>
人本身就是一个灵活多变的复杂综合体,他不仅是一个自然生命体,而且具有社会属性中的各种倾向性,同时还受到性别、年龄、文化素质、社会经历、意识形态、生理、心理、病态、环境等多种因素的影响。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617610550253.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
攻心必须掌挥时机。掌握时机是指攻心教育要注意火候,把握机会。<br>
讯问犯罪嫌疑人如同战场上的拼杀,对手不经过一番较量,不到谋尽计穷,面临绝境的时候,仅靠讲政策,讲宽大,让他马上供述全部犯罪事实,简直如同与虎谋皮、难以办到。只有经过激烈较量,对其错误态度据理予以批驳;对于谎吉予以无情揭露,使其觉得讯问人员实力雄厚,自己的败局已经无法挽回时.<br>
利用矛盾,逐步推进的讯问策略,是指讯问犯罪嫌疑人的过程中,充分利用口供与客观事实的矛盾;口供之间的矛盾;同案犯之间的矛盾等,利用揭露矛盾,推动讯问深入发展。矛盾共寓于一个事物的两个方面,讯问中凡遇有矛盾,必然隐伏着正确与错误,是与非,真与假的问题。<br>
讯问过程中出现的矛盾基本上由两个方面的原因造成的。一方面是由犯罪嫌疑人的主观愿望与客.<br>
.加速“趋利避害”心理向如实供述犯罪事实方面转化。<br>
过程中,犯罪嫩疑人表现出的侥幸、对立、谎供等心理活动,都是在趋利避害心理支配下产生的。<br>
由于趋利避害心理的支配,在讯问中犯罪嫌疑人总是不思意如实供述,或竭力否认,或牧作镇靜,或鸣冤叫屈,或避重就轻等,企图以假象掩盖事实真相。<br>
.先胜而后求战。<br>
孙子曰:“胜兵先胜而后求战,败兵先战而后求胜”。<br>
(11讯问中采取巧以迂回的策略方法,施用之前必须进行周密思考,反复研究对手心理特点,多方策划迂回的具体方法,先使自己立于不败之地,寻找机会,伺机而进。<br>
讯问人员应当对犯罪嫌疑人的年龄、社会经历、文化程度、犯罪性质、个性特点、拒供方式、掌握证据的情况等进行综合分析,找准对手防守的要害部位,摸清犯罪嫌疑人的性格和精神上的弱点。<br>
制作《呈请拘留报告书》应当包括以下内容1.被拘留人的基本情况。依次写明被拘留人的姓名、性别年龄或出生年月日、民族、籍贯(包括外国人的国籍)、户籍所在地、单位及职业、住址等。<br>
2.犯罪事实或重大嫌疑情况。根据已掌握的材料,写明被拘留人犯罪的时间、地点、手段、主要情节和危害后果,材料具体,文字简明扼要。对于重大嫌疑分子,要把认定重大嫌疑的根据写清楚,不能无根据推断。<br>
3.呈请拘留的理由和法律依据。按照《刑事诉讼法》规定的拘留条件,写明呈请拘留的必要性和法律依据。<br>
4.结尾部分。写明呈请拘留办案人的单位、呈请人签名或.<br>
提请批准逮捕书》,应当按照以下格式和内容制作。<br>
1.首部。首先写明公安机关名称和文书名称,写明编号。<br>
尔后写明犯罪嫌疑人的基本情况,如姓名、性别、年龄、民族、籍贯(外国人的国籍)、户口所在地、单位、职业、现住址等。<br>
如果是在犯罪嫌疑人被拘留后又提请批准逮捕的,应当写明拘留的时间和拘留期限,现羁押何处。如果是共同犯罪案件,一案需要提请批准逮捕多人时,可按犯罪嫌疑人在共同犯罪中的地位作用,依次排列2.犯罪事实和提请批准速捕的法律依据。犯罪事实部分,<br>
要根据《刑法》规定,写明犯罪嫌疑人所犯罪的罪名,把犯罪嫌疑人的犯罪时间、地点、动机、目的、手段、涉及人数、主要情节和危害后果都要写清楚。<br>
共同犯罪中,对提请批准速捕的每个犯罪嫌疑人的犯罪事实及其在共同犯罪中的地位、作用都依次写清提请批准逮捕的法律依据,首先依照《刑事诉讼法》第60条第1歊规定的逮捕条件,说明犯罪嫌疑人的犯罪事实触犯了《刑法》的哪一条、哪一款,确定其犯罪性质,认定罪名,可能判处何种徒刑刑罚,然后依法说明提请批准逮捕的必要结尾部分。<br>
写明《提请批准逮捕书》送达的机关(同级人民检察院名称)、公安局长印章、提请批准逮捕的公安局公章制作日期。还应当注明:附卷材料多少宗、每卷多少页、证据多少件、犯罪嫌疑人羁押的看守所。<br>
诉讼卷材料可参照以下顺序整理排列装订成册:<br>
1.卷内文件材料目录;2.犯罪嫌疑人照片;3.报案或举报材料;4.受理案件登记表;<br>
5.刑事案件立案报告;6.刑事案件破案报告;7.传唤通知书、拘传证;<br>
8.取保候审决定书、保证书,撤销取保候审决定书、没收保证金决定书;<br>
9.监视居住决定书、委托书,撤销监视居住决定书;拘留证、对被拘留人家属或单位通知书(副页<br>
1.提请批准逮捕书、批准逮捕决定书或不批准逮捕决定书、速捕证、对被逮捕人家属通知书(副页);12.提请批准延长羁押期限意见书、批准(或不批准)延长羁押期限决定书和延长羁押期限通知书;13.提请重新计算羁押期限意见书、批准(或不批准)重新计算羁押期限决定书<br>
14.搜查证、搜查笔录;15.现场勘验笔录、现场照片、现场绘图、复验复查笔录;16.侦査实验笔录(包括照片、绘图);<br>
17.辨认笔录18.聘请鉴定书、莶定结论;19.提讯证20.讯问笔录(按讯问次数依次排列);21.犯罪嫌疑人亲笔供词22.犯罪嫌疑人自首材料;<br>
23.对质笔录;24.询问(证人、被害人)笔录;<br>
25.被害人控告材料、证人亲笔证词;26.调取证据通知书;27.决定扣押犯罪嫌疑人物证、书证通知书和解除扣押通知28.查询犯罪蠊疑人存款通知书(回执)Σ9.冻结或解除冻结犯罪嫌疑人存款(汇款)通知书30.通缉令、协查通报31.侦查终结报告.<br>
（1）对质<br>
　　警察陈述嫌犯的犯罪事实，并告知已获得对嫌犯不利的证据。证据可能是真实的，也可能是编造的。警察一般会用很自信的口气陈述案件过程，表明已经确定嫌犯参与了犯罪。于是嫌犯的心理压力开始增加。同时，审讯者可以绕着房间走动，并侵入嫌犯的私人空间，借此进一步增加后者的不适感。<br>
　　如果嫌犯开始烦躁不安、舔嘴唇和/或整理自己的外表（比如用手拢头发），警察会将这些小细节视为嫌犯撒谎的暗示，并且可以确定警察的审讯方向是正确的。<br>
　　（2）主题编制<br>
　　审讯者会编造一个关于嫌犯为什么会犯罪的故事。主题编制是通过观察嫌犯的眼神，来揣测为什么他会作案、为什么嫌犯愿意认为案件是其所为以及什么样的理由能让嫌犯认罪。嫌犯是否比别人更频繁地运用某种特殊的推理模式？例如，他是否好像愿意把犯罪原因归咎于受害者？警察设计一个主题（一个故事），使嫌犯可以利用这个主题为自己参与犯罪开脱或者找出理由，然后警察再观察嫌犯，以确定后者是否喜欢该主题。是否他比以前更注意听了？他在点头吗？如果是这样，警察将顺着这一主题继续编造；如果不是，他将换一个主题并重新开始。主题编制隐于审讯过程背后，并贯穿始末。在编制主题时，审讯者的语气轻柔、温和，说话声音让嫌犯丝毫感觉不到威胁，诱使嫌犯误以为十分安全。<br>
　　（3）阻止否认<br>
　　让嫌犯否认自己的罪行会增加其信心，所以警察会设法打断嫌犯对罪行的所有否认，有时会告诉嫌犯一会儿将给他说的机会，但是现在他需要听警察说。从审讯开始，警察就会留意嫌犯否认罪行的意图，并在他开口前予以阻止。阻止嫌犯否认罪行，除了能使其的信心保持低落，还能使嫌犯保持安静，因此没有寻求律师帮助的机会。如果在主题编制过程中嫌犯没有进行否认，警察会将此视为确定嫌犯有罪的信号。如果在主题编制时，否认的最初尝试渐渐消减或停止，审讯者便知道他找到了一个好的主题，嫌犯离招供越来越近了。<br>
　　（4）击破反驳<br>
　　在审讯者完整地编制一个涉及嫌犯的主题后，嫌犯可能会提出逻辑上的反驳，而非简单的否认，比如“我绝不会强奸别人——我妹妹曾被强奸，我亲眼看到这给她带来多么大的痛苦。我不会对别人这么做的。”警察对这种反驳的处理与对否认不同，因为这些反驳能给警察提供一些信息，用以反过头来对付嫌犯。审讯者可能会说“看，你说的不错，你告诉我你这样做决不是预谋已好的，而只是你一时失控。你关心像你妹妹那样的女性 ——那只是个一时的错误，不会再发生了。”如果警察处理得当，嫌犯提出反驳的结果将更像是在认罪。<br>
　　（5）掌控嫌犯的注意力<br>
　　到这时，嫌犯会感到灰心丧气、举棋不定。他可能想要寻找一个人来帮助他摆脱这种局面。审讯者要尽量利用嫌犯的不安全感，装作和他站在一边。并在后续的主题编制中尽力表现得更为真诚。为了使嫌犯更加难以从这种局面中脱身，审讯者可以在身体上更靠近嫌犯。审讯者还可以运用一些表示友好和关怀的肢体语言，比如触摸嫌犯的肩膀或者轻拍他的背部。<br>
　　（6）嫌犯丧失决心<br>
　　如果嫌犯的肢体语言表示出他放弃抵抗——他双手抱头，双肘置于膝盖上，肩膀耸动——审讯者会抓住机会开始引导嫌犯招供。他将开始从主题编制转向动机选择（参见下一步），迫使嫌犯选择一个犯罪理由。到了这一阶段，审讯者会竭尽全力与嫌犯进行目光交流，以强化嫌犯的心理压力以及想要摆脱这种局面的渴望。如果此时嫌犯开始哭泣，警察便可将此视为确定嫌犯有罪的信号。<br>
　　（7）选择<br>
　　审讯者为犯罪行为的某方面提供两个截然不同的动机，有时会从次要方面开始，这样不会使嫌犯产生过度的胁迫感。一种选择是社会可以接受的（“由于一时冲动而犯罪”），另一种则是道德败坏的（“你为了钱而杀害了她”）。警察增大两种选择之间的反差，直到嫌犯表现出选择其中一种动机的迹象，比如点了一下头或者增加了暗示放弃抵抗的信号。然后，警察就可以加快审讯进展的速度了。<br>
　　（8）让嫌犯开口说话<br>
　　一旦嫌犯选择了动机，供述也就由此开始了。审讯者鼓励嫌犯讲述犯罪过程，并安排至少两人为口供作证。其中一人可以是审讯室里的另一位警察，而引入第三位警察的目的则在于强迫嫌犯向一个新来的警察供述——向一位新来的人供述不仅能增加嫌犯的心理压力，还能让他更加渴望赶紧在供词上签字并离开那里。在审讯室内引入新人还可以强迫嫌犯重述他那可以被社会接受的犯罪动机，从而强化其招供木已成舟的想法。<br>
　　（9）供词<br>
　　审讯的最后一个步骤是让供词能够在审判时被认可。审讯者会让嫌犯写出供词或者将他的口供录到录像带上。这时的嫌犯为了摆脱审讯，通常什么事情都愿意做。嫌犯确认他的供述是自愿的，不是被强迫的，并当着见证人的面在供词上签字。<br>
　　这里需要注意的是，在审讯的任何时候，如果嫌犯设法向律师求助或行使其保持沉默的权利，审讯就必须立即中止。因此我们可以看出，在初始阶段打断嫌犯说话的企图是多么重要——只要嫌犯行使他的权利，审讯就结束了。<br>
　　我们介绍的上述步骤展示了警察在向嫌犯套口供时用到的一些心理技巧。不过，真正的审讯可不是总按照书本进行。下面，让我们来看一场真正的警方审讯，这次审讯最终获得了可以被采纳的供词。<br>
　　如果你有同伙《正当防卫法全集》中警告，如果你与同伴一起被捕，你需要保持头脑冷静。事先要商量好，在每人都找到律师前，谁都不能吐露一个字。同时要提醒自己谨防被警察利用人被隔离时产生的多疑心理大做文章。这本全集之中还为多人同时被捕的情况提供了警告：<br>
如果你们要讨论应对策略，千万不要在警车的后座上讨论。<br>
如果警察把你们塞到一辆车中然后就走开了，那是他们正在对你们录音。<br>
真正开始审讯交锋时，应针对不同的审讯对象采取不同的方法，这就是所谓的对症下药<br>
　　（一）对不同年龄审讯对象的审讯对策<br>
　　a.青少年由于认识上、情绪上、情感上、意志上的单一、无知、浅薄，要求我们采取循循善诱、大哥哥、长辈式的论理、论情法，让其感受到审讯员的关爱，认识到自己的错误，从而消除其冷漠、破罐子破摔心理，从而供述。<br>
　　b.对于中老年被审讯人，由于其社会经验较丰富。人生观、世界观的定型导致其意志较顽固。对这类人应着重对其论理论法，强调若要人不知，除非己莫为这一基本道理，同时，应尽力消除其害怕家庭受牵累，事业遭打击等妨碍供述的不良想法。总之对中老年受审对象，我们审讯员应具备较好的说理能力和耐心，稳打稳扎，逐步剥其伪装，打消其自以为是、老谋深算的心理。<br>
　　（二）对女性被审讯人的审讯对策 女性被审讯人由于其生理特点的原因，有很多是属于先被诱感、被压迫甚至被侮辱，而后自暴自弃走上违法犯罪道路的。对她们的审讯，我们应耐心细致，并抱有一定同情心，把感化的力量渗透到她的内心。审讯中，应注意在言语上不能打击其自尊心，以免她死猪不怕开水烫，要充分激发其家庭观念及母性心理。如果她能被你讲得潸然泪下，那就成功一半。针对女性被审讯人供述经常有很大随意性的特点。我们应时时强调，供述必须真实，否则要负法律责任的。<br>
　　（三）对有一定社会地位被审讯人的审讯对象。<br>
　　有一定社会地位的被审讯人受审后，一下子从原来的领导干部、教师、公务人员、社会名流沦落为阶下囚，一定会产生强烈的失落感。这类人在交待问题时往往存在怨恨、虚荣及防御心理。他们会怨恨某某人（可能是其原来的朋友或手下）如此无情、过河拆桥；会认为是有人要陷害他，组织上对其不公；会认为自己对人民有功，时时想摆摆老资格；他们会把贪污、受贿说成经济不清，把嫖*说成男女作风不正；在内心又十分害怕政治上会被剥夺地位，原先辛辛苦苦几十年积累的工龄、党龄、社会名誉地位会付之东流，一切原有的优厚待遇将不复存在等等。<br>
　　他们由于个人的理论水平较高，办事能力较强、口头表达能力较好。在交锋中往往显得能言善辩，善于步步为营、谨慎小心。因为害怕打击，他们患得患失、疑神疑鬼。为了赢得最后一搏，他们的表演，看上去非常义正辞严，具有相当大的欺骗迷惑性。<br>
　　对于这种人的审讯，我们应注意尽量减少其心理落差感。应用婉转的语言满足其心理承受能力，尽力唤起其荣誉感。将其自尊，自负转化为交待的动力。我们必须充分地掌握证据，并适时使用，严防其反咬一口。审讯员与其交锋时应在心理素质上，知识见地上，都不输于对方。用扎实的法律功底，进行深入的教育、感化。使其在收敛嚣张气焰后，觉得自己当官多年，在很多方面确已疏忽，属于咎由自取，方可将其手到擒来。<br>
　　（四）对累犯、惯犯的审讯对策<br>
　　累犯、惯犯由于与我们公安机关交锋较多而产生了一套较强的反审讯手段，他们对我们的审讯手段为很熟悉，善于伪装，善于欺骗，达到了不见棺材不掉泪、见了证据也不轻认的地步，比较顽固，功利心明显。因为这种人有很好的反审讯伎俩，审讯员必须稳住阵脚，决不能在言语中暴露我方意图，对这种人最好的办法是扮猪吃老虎，激发其自以为是，沾沾自喜的心态，让其大吹牛皮，同时统统记录在案，再回过头来细细研究，找其矛盾，逐一反驳；其次要慎用证据，使用前要想想对方会如何自圆其说，使用证据要形成系列，环环相扣，尽量不让其找到喘息及狡辩的机会。对于那些知道自己已犯下死罪的被审讯人员，我们要主动送其一些救命稻草给他。千万不能让其产生反正玩完了的心理，要让他自己觉得还有一线生机，为了活命，尽量开口，为我们提供一些有价值的线索。<br>
（五）审讯的七大战术<br>
　　（1）单刀直入法，对于那些证据掌握得很充分，案件比较简单，或属于初犯的犯罪嫌疑人的审讯、我们不必人为地将方法搞得太复杂，可以在问好基本情况之后，直截了当问及案件实质问题，比如可以问你做这种事做过几次啦，做了之后怎么想的等问题，让对方认为我们已经胸有成竹，有了十分把握，而直接交待。<br>
　　（2）分化瓦解，各个击破法。对于那些处于交待边缘，并且有多人参与作案团伙案件的犯罪嫌疑人之一，可以选中一人，直截了当利用他们各自间互不信任，互相猜疑，对其进行离间。暗示他的同伙已经交待，并且已经把事情推到他一个人头上，告诫他要争取主动、免得到最后千钧重担一人挑。然后再借力打力，用他交待中的可信部分，作为敲门砖，再攻开其他成员的嘴，造成一种群起互相供讦的局面，我们再多方比较、去伪存真，搞清案件真面目。<br>
　　（3）张弓搭箭，引而不发法。<br>
　　如果只掌握零星的、局部的证据或罪行，可利用被审讯人做贼心虚的心理弱点，张弓搭箭，引而不发，用暗示的方法，让其误以为我方已完全掌握了他这样或那样的罪行。比如在审完一个案子后，可以这样发问现在你可以把新近做的事情讲一下了，他就会以为新做的盗窃或抢劫罪也已经穿帮了，不得不进行交待。<br>
　　（4）抽丝剥茧法，对于那些已经从心理上瓦解，开始进行交待的违法犯罪嫌疑人，尤其对于那些系列盗窃案，跨地区、跨年度案件的作案人，我们审讯人员必须耐下性子，慢慢地像缫丝工抽丝一样，一步一步由小案件至大案件、由本地案件至外地案件、由年内案件至年外案件、由立案案件至隐案积案，一点点将其理清楚。分门别类，时间、地点、作案同伙、作案过程等六要素齐全准确。这有可能要花去我们几天几夜的时间，但作为审讯人员要不怕苦累、乘胜追击，穷追不舍、趁热打铁，一鼓作气地完成任务，否则过了最佳时机，又要重砌炉灶，多花功夫了。<br>
　　（5）激将法。在确认被审讯人的性格属于冲动型，豪爽型之后，我们审讯人员再也不能摆出一副说教式的腔调，而应显得也很直爽、够义气，不能粘粘乎乎，否则对方会认为你是个文绉绉的书呆子，案件问题与你不值一谈。我们可以用似乎有点江湖的语调与他交谈，让他逐渐放松诫备，甚至对你产生好感，从而出于重面子、重义气的状态下进行供述；我们甚至可以在把脉正确的前提下，对他说：有什么大不了的，好汉做事，好汉当吗，我最看不起那些像女人一样妞妞捏捏的人。不过这个方法要吃准之后方可用。<br>
　　（6）农村包围城市法。对于那些有一定知识、智商较高、社会阅历较丰富的人，我们只能先设想好他可能要抵赖的几个方面，一一假想他可能产生的对答。在正式交锋时，由外及里，由浅入深，由小事至正事，逐步驳斥谎言，逐渐缩小包围圈，直至他一切慌言都无济于事，成为黔驴技穷，不得不交待。<br>
　　（7）刚柔相济法。在审讯时纯粹说理说教，不温不火也是不明智的。在万变不离其宗的前提下，我们有时可以娓娓说理让其明白其所以然；有时可以高声痛斥、戳其痛处让其明晓其卑劣的一面。一切都应时而用。让被审讯人的情绪被我们牵着鼻子走，从而在其情感脆弱时痛下一击。<br>
　　（六）审讯员的行为语言艺术<br>
　　（1）我认为一位高明的审讯员其实就是一位高明的演员。审讯员的和蔼可亲，循循善诱，感人至深，声泪俱下，声色俱厉，暴跳如雷，端庄严肃，善解人意，富有同情心等等，照我看来，均应看作一种表演，无非不同审讯员的表演有高下之分而已。总而言之我们演员的行为就像在写散文，形散最终还是为了神不散。而审讯过程中围绕的神，就是要明白、彻底地把被审讯人员身上的案子搞清楚，并非要与被审讯人员攀朋友或者吵相骂。所以审讯员的一切行为都必须服从案子，为案子服务。虚虚实实，作好一个高明的演员。使被审讯人员像一位戏迷一样，随着我们的表演时而激动、时而哭泣，时而平和。<br>
　　（2）审讯人员的用语要滴水不漏。在审讯时说话千万不能信口开河，随便许诺，一然会让被审讯人觉得你不知轻重，二然会把我们的审讯意图、拥有的证据以及预期的处理设想，在无意中透露给对方。就象打扑克时不能暴露底牌一样，把主动权交给了对方，还谈何审讯，弄不好变成他审讯你了。<br>
　　（3）审讯言辞不能伤及对方自尊心。我们在审讯中当然可以对被审讯人的可恶行为大力抨击，但绝不能拿对方的相貌、人格、自尊进行讥讽，否则非但对审讯双方的沟通会造成障碍，而且先前作的思想工作将前功尽弃，重新陷入缺乏信任，互相敌对不利于供述的状态。<br>
审讯要素是关于审讯行为的基本构成要件，是审讯活动得以存在和进行的最基本的因素。</p>
<p>一、审讯话题</p>
<p>审讯话题是审讯人员为了获得被审人员的真实供述和辩解，有意识进行交流的内容。审讯话题是最主要的成份和最基本的内容，在审讯要素中处于核心地位，审讯行为主要是靠审讯话题体现的。实践中，一个审讯话题可以是一两句话，也可以是围绕一个主题展开的很多话；可以一次完成，也可以反复多次就一个话题进行交流；不仅仅是审讯人员的问话和应答，也包括被审人员的全部反应和应对，没有被审人员的参与就不能称之为一个完整的审讯话题。一个个审讯话题，构成了审讯最基本的信息流，推动了审讯活动不断展开、不断发展和不断深入，直至达到审讯目的，完成审讯任务。<br>
　　1、内容<br>
　　（1）试探话题<br>
　　这类话题主要目的是为了对被审人员的思想状态、心理障碍、抗审能力、智力水平等进行分析了解，对审讯的切入点和突破口进行寻找。<br>
　　它一般用在以下几个方面：<br>
　　审讯初期。审讯初期的许多话题实际上都是试探话题，如你为什么被抓起来，你对自己的问题是怎么考虑的，你想想没有证据我们会随便抓人吗等等，这主要是为了了解被审人员的情况和特点，寻找双方可以交流的途径和渠道，为展开审讯打开通道。<br>
　　追问新问题。对一些犯罪事实和一些情节的追问，由于被审人员会拒绝回答、不予正面回答或进行抵赖和狡辩，审讯人员应从具体情况出发，有意识地设计一些话题，试探被审人员的态度，接触一些问题，以最合适的话题打开追问的缺口。<br>
　　展开话题。在很多情况下，被审人员出于各种考虑或是情绪不佳，与审讯人员没有交流兴趣，这时，往往需要审讯人员试探地与被审人员进行沟通，摸索从什么地方能够激起他们的谈话情绪，以便为交流打开方便之门。<br>
　　（2）铺垫话题<br>
　　铺垫话题是审讯话题中比较重要的内容。在审讯实践中，许多被审人员不会很快与审讯人员配合，按照审讯人员的要求如实供述案件事实。在这种情况下，需要审讯人员根据案件的具体情况、审讯需要达到的目的和被审人员的具体反应，有针对性地进行心理影响和说服转化工作。审讯人员一个个有机关联问题的提出，一个个有理有据道理的传递，一个个具体思想障碍的解决，有助于使被审人员逐步接受审讯人员所传递的信息，最后转变自己的认识、意志和情感，或是在关键问题上陷入于已不利的地位，从而为审讯人员最终突破全案创造有利的条件。实践中，可供铺垫的话题是很多的，主要可以从这几个方面运用：<br>
　　缓解对抗。这是改变对审讯人员的敌对情绪，能够接受审讯人员的问话。<br>
　　转变认识。这是着重对被审人员影响如实供述的心理进行引导纠正，通过不断施以影响，逐步动摇其原来固有的想法，为最终突破案件奠定坚实的基础。<br>
　　情感感化。这是通过照顾生活、解决困难、提供帮助、心理安慰等活动，降低被审人员的心理抵抗程度，增加心理认同感，进而能够接受审讯人员的引导。<br>
　　消磨意志。这是通过多种方式，使被审人员打消继续抵抗的信心，丧失继续抵抗的勇气，为自己寻找放弃继续抵抗的理由，从意志上顺应审讯人员的要求。<br>
　　接近事实。一些被审人员自我保护意识很强，审讯初期审讯人员不易与其就关键问题、核心事实进行正面接触，特别是被审人员已进行谎言准备，审讯人员必须通过逐步深入、设置圈套、声东击西等方式，击穿被审人员事先准备的防线，为突破全案打开缺口。<br>
　　（3）突破话题<br>
　　这是审讯话题的重头戏。突破话题，旨在抓住被审人员心理动摇、犹豫、徘徊、矛盾之机，进一步开导、指引、紧逼，使被审人员最后不得不放弃抵抗，如实供述。从实践来看，突破话题用在这样几个方面：<br>
　　在审讯初期。主要是抓住被审讯人员来不及进行充分细致的准备或没有反审讯的经验，突然展开对案件事实的追问，力争使被审人员在慌乱中露出破绽或是放弃抵抗。<br>
　　在铺垫过程中。随着审讯的推进和深入，被审人员的心理防线趋于瓦解或事实逐步暴露，审讯人员的紧逼和引导有助于被审人员走向交待之路。<br>
　　在被审人员心理动摇、矛盾之时。审讯人员的突破话题，能够推动审讯越过僵持局面，打破全局。<br>
　　总的来说，突破话题因案而易，因人而易，主要有分析利弊、出示证据、揭露诺言、指明出路、点明事实等诸多做法。<br>
　　2、方式<br>
　　（1）选择<br>
　　这是对话题运用的事先筹划。审讯人员应从审讯的目的和被审人员当时的心态出发，有目的的设计一些话题，以引导审讯向有利于审讯人员的方向发展和推进。<br>
　　（2）调整<br>
　　审讯活动的进展情况往往并不是审讯人员所能完全左右的，审讯话题也不都是遂审讯人员的心愿展开，特别是针对被审人员的表现，需要审讯人员及时调整审讯话题，适应审讯发展和变化的新情况。<br>
　　（3）掩饰<br>
　　在很多情况下，为以达到审讯人员的真实意图，审讯人员必须通过一定的方式对审讯话题的真实内容进行掩饰，使被审人员在没有体会审讯人员的真实意图的情况下，不自不觉地顺应审讯人员的要求。<br>
　　（4）转换<br>
　　话题之间的转换是值得审讯人员重视的一个问题，审讯人员一方面要尽可能掌握主动，引导被审人员按照我们的意图供述下去，另一方面也要在被审人员变化的时候有意识控制话题，及时调整话题。</p>
<p>二、审讯角色</p>
<p>审讯角色是审讯人员为审讯需要所表现出来的权力、身份、形象等综合体。审讯角色主要是以审讯人员特定的身份地位、权力权威、人格力量等增大审讯话题的影响力，拓展审讯话题的外延，扩张审讯话题的内涵，最大限度地发挥审讯行为的功效。<br>
　　总的来说就是审讯人员向被审人员展现主导审讯进程、决定审讯结果的人物形象，它包括我比你强、在这个案件中我对你的出路起重要作用、我能帮你、我是通情达理的等一系列影响被审人员心理的语言符号，以自身的传递信息、形成印象等独特功能，增大审讯活动的影响力和说服力。一个合适的审讯角色，有助于审讯人员尽快地与被审人员进行沟通，最大限度地对其进行影响，为突破被审人员的心理防线创造有利的条件。值得重视的是，审讯角色也是被审人员十分关注的重点，他们总是不断揣测审讯人员的身份、权力、能力、性格、爱好，分析这些内容对审讯活动的影响，从中寻找对已有利的东西，据此选择反审伎俩。因此，从案件和被审人员的具体情况出发，有意识地运用审讯角色，是推动审讯发展的重要内容。<br>
　　1、构成<br>
　　（1）形象<br>
　　一个人的年龄、长相、个性等审讯对象有着一定的影响，对审讯人员来说，虽不十分强调年龄适宜、相貌堂堂，但总体要求是能体现出威严、精明，让被审人员容易产生信任感、亲近感。此外，形象应能对被审人员产生威慑力和影响力，如对个性相对软弱的被审人员，审讯人员的形象就应该是比较厉害的。<br>
　　（2）身份<br>
　　审讯人员的身份对审讯有着比较重要的影响。实践中，身份主要包括：职位--一般来说，职位高的人意味着在这个案件中决定权也大，对审讯对象的命运影响力也大；权力--审讯人员的在具体案件中的权力是不一样的，有的审讯人员虽然职位不高，但对这个案件负有全责，权力就可能大一些；部门--在一些案件中，特别是重特大案件、异地审讯、查办职务犯罪和领导干部犯罪中，往往有纪委、公安、检察等不同部门的办案人员参加，有的还有不同级别的办案人员参加，因此，以什么部门、级别的人员参与审讯，也是身份的重要组成部分。<br>
　　（3）素质<br>
　　审讯人员的个人素质对建构审讯人员的角色起着不可替代的作用，一个自身有较高的知识面、有比较好的涵养、有一定社会经验和阅历的人，在审讯中对被审人员的影响就大。这也就是人格的力量对审讯的影响。此外，审讯人员是否愿意帮助别人、是否容易沟通等个人品质方面的内容，也都是审讯角色的组成部分。<br>
　　2、确定依据<br>
　　（1）适合对手<br>
　　俗话说一物降一物，每个被审人员受自身的特点所决定，必然对审讯人员有不同的感觉，有的怕这种类型的，有的怕那种类型的，因此，对审讯人员来说，审讯角色应该是最适合于具体被审讯人员的。<br>
　　（2）案件需要<br>
　　不同的案件对审讯角色的要求是不一样的，应从具体的案件条件、审讯目的出发，以合适的角色参与审讯，以充分发挥其功能。<br>
　　（3）解决问题<br>
　　实践中，需要对审讯进行专门考虑的案件大多是有难度的案件，包括久审不下的案件、真假难辨的案件、社会影响极其恶劣的案件和领导要求限期破案的案件等等，这些案件由于领导重视，社会关注，往往可以投入较大的精力和人力，也需要在审讯角色上进行周密准备，以促进审讯活动的深入。<br>
　　3、运用<br>
　　（1）角色定位<br>
　　以什么样的角色进入审讯室，是每个审讯人员首先应该考虑的问题。实践中，一般有这样几种类型：一是严厉型。对一些个性比较软弱的被审人员，审讯角色应该是严厉型的，即在整个审讯中占据主导地位，不允许被审人员随便辨解，以紧紧压住被审人员。二是交流型。这是让被审人员感觉到审讯人员是可能进行交流的，大家有许多共同之处，在人格上是平等的。三是关心型。这是帮助被审人员解决生活等方面的困难，给予一定的照顾。四是引路型。这是告诉被审人员出路和前途。当然，实践中还可以根据案件和被审人员的具体情况，有针对性地设计一些角色。<br>
　　（2）角色扮演<br>
　　有些比较特殊的案件或被审人员，一般的审讯人员难以对付，需要审讯人员扮演特定的角色，为心理沟通、心理接近和心理认同创造条件。在审讯实践中，有这样几种被审人员需要扮演特定的角色，以适应审讯的需要。一种是被审人员经过多人审讯，审讯陷入僵局，这时需要新的有份量的角色介入。另一种是被审人员的经历身份等比较特殊，一般的角色不易对其有威慑力的影响，需要设计审讯人员的身份、经历、权力等。还有一种是被审人员个性比较特殊，而审讯要求又非常高，一般的审讯人员无法与其进行深入接触并最终能够战胜他们，需要针对其个性特征确定审讯人员的角色。<br>
　　（3）角色塑造<br>
　　这可以从三方面开展工作。一是审讯人员自己的活动。审讯人员应努力加强自身素质的提高，同时通过适当的装饰、打扮等使自己表现出具有影响力、权威和人格力量。二是审讯人员之间的配合。审讯人员之间可以事先设计一些话题和活动，如交谈、打电话、一人借故退出审讯室等，以表达特定的意思。三是审讯辅助人员的策应。审讯记录人员、协助审讯的人员和监管人员都要为主审人的角色塑造做出应有的贡献。在主审人不在场的时候，可以按照事先的设计和分工，由辅助人员告诉被审人员主审人是有权威的、通人情的、有能力的，或是扮演的身份地位，从侧面进一步使主审人的角色得到朔造，使被审人员被这种角色所影响。<br>
　　（4）角色变换<br>
　　在有些情况下，审讯人员的角色应根据审讯进展情况而变化，如在被审人员态度恶劣的情况下由一个通情达理的角色变成一个严厉粗暴的角色，在被审人员开始交待的情况下由一个严肃威武的角色变成一个关心帮助的角色，这就需要审讯人员有意识的创造一定的条件，并且变化自然，不显得做作，更不显得没有诚意。<br>
　　4、领导参与审讯<br>
　　值得指出的是，一些领导往往亲自参与审讯，这实际上也是角色的运用。领导参与审讯，不是领导进了审讯室就能解决问题，必须解决：<br>
　　（1）领导进审讯室需要达到的目的<br>
　　（2）事先做好铺垫，树立领导的权威<br>
　　（3）选择合适的时间空间</p>
<p>三、审讯情景</p>
<p>审讯情景是审讯时间、空间、参与人员及审讯强度等综合形成的审讯局面，是审讯环境与被审人员心境交融的结果。而审讯情景则是创造一个有利于交流、沟通的语言环境，使审讯话题、审讯角色的影响得以充分体现并发挥最比较理想的作用。在审讯话题的带动下，依靠审讯角色和审讯情景的衬托，审讯要素以其自身独有的功能，共同构筑审讯行为。<br>
　　审讯实践中，审讯情景可以在一定程度上构筑一个有利于双方交流、沟通、信任的环境，促进审讯的深入和发展。在某种意义上，审讯情景还具有心理暗示的功效，它可以使被审人员在特定氛围中丧失情绪的警觉性，不知不觉地顺应审讯人员的要求。<br>
　　1、内容<br>
　　（1）语境<br>
　　在审讯活动中，特定的交流内容在双方心理产生共鸣，形成一种亲近、交融、投机的气氛，它主要是靠审讯双方交流的内容构成的。另一方面是用上下文的特定含义构成的。<br>
　　（2）人数<br>
　　一般来说，审讯人数越多，显现出的气氛越严肃，而一名审讯人员往往为与被审人员沟通创造一个好的环境。<br>
　　（3）时间<br>
　　人是有生物钟的，不同的时间段人的生理反应是不同的，审讯人员应充分运用审讯时间的功能，以审讯时间体现出不易用语言表达的审讯含义。<br>
　　（4）地点<br>
　　审讯人员在需在的时候，可以精心选择特定的审讯地点，以地点寓义。如审讯级别的提高（从县看守所转到市看守所）、异地审讯（从本地看定所转到外地看守所），甚至有时调整审讯室，都会造就新的审讯气氛，对被审人员形成新的刺激。<br>
　　（5）态度<br>
　　审讯人员的态度也是审讯情景的重要组成部分，审讯人员应当人意识地运用自己的态度，传递特定的信息，推动审讯的深入。<br>
　　（6）非语言行为<br>
　　这也是审讯情景的重要内容，审讯人员应当有意识地运用副语言（如音调、音量、音速、笑声）、身势语言（如表情、手势）、姿势语言（如双方距离、姿势、位置）和环境语言（如审讯室环境），创造审讯情景。<br>
　　2、种类<br>
　　根据审讯的需要，审讯情景除了正常情景之外，审讯人员可以营造这样几种。<br>
　　（1）亲近情景<br>
　　这是审讯人员与被审人员沟通十分融洽，双方在交流内容上有较多的共同点，它往往是被审人员认识改变、情感认同的标志和结果。<br>
　　（2）缓和情景<br>
　　这种审讯情景主要是靠审讯人员实事求是、通情达理、态度温和等形成的，其目的是放松被审人员的高度紧张、激烈对抗、严重戒备的情绪，使其感到审讯人员能够合作、沟通和交流，为审讯深入创造有利条件。<br>
　　（3）严肃情景<br>
　　这主要是以审讯人员的有压力的话题和严肃的态度构成的，目的是让被审人员感觉到审讯人员的不满和要求，以对抗被审人员的说谎、无理、抵赖等反审伎俩。<br>
　　（4）紧张情景<br>
　　这是以审讯人数多、主审人员级别高、调整审讯人员、追问话题有份量、变换审讯地点等形成的有压力的审讯情景，其目的是让被审人员在高压之下心理动摇、丧失信心、乱了阵脚，从而为我们深入、突破创造条件。<br>
　　3、注意<br>
　　（1）充分认识情景的作用<br>
　　被审人员的态度转变直至交待往往是在一定情景下发生的。从被审人员的心理来说，一般讲他们在理智上是不会轻易认罪交待的，但在特定的情景之中，受审讯双方情绪的影响，他们有可能在一定时间段里抵抗意识降低，心理认同感增大，比较容易接受审讯人员的诱导和暗示，顺应审讯人员的要求，这就是审讯情景创造的效果。审讯人员应当充分认识到情景的积极作用，并在审讯实践中有意识地运用。<br>
　　（2）有意识有目的地创造一些审讯情景<br>
　　在很多情况下，审讯情景不是等来的，而是审讯双方在互动中形成的。审讯人员应当充分运用时间、空间、人数等各种条件，有目的创造一些形成有利于被审人员心理动摇、心理转变、心理认同、交待认罪的情景，使审讯话题、审讯角色在审讯情景中效能增大。<br>
　　（3）充分把握审讯情景为审讯深入和突破创造的有利条件<br>
　　在有利于审讯深入、突破的情景之中，审讯人员要善于把握战机，及时调整审讯话题，力争使审讯发生质的变化。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617611965780.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
审讯谋略的运用……<br>
1粘连法”的运用   2  假设法   三、“分解法 四、“错觉法”五、“逻辑法&quot;六、“导谎法”七、“亲情法”的<br>
八、“离间法”九“求生法</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[           都试图清醒，却又都醉在一些梦中。]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/du-shi-tu-qing-xing-que-you-du-zui-zai-yi-xie-meng-zhong/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/du-shi-tu-qing-xing-que-you-du-zui-zai-yi-xie-meng-zhong/">
        </link>
        <updated>2021-04-02T13:34:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>总期望活着时候看得到一生纯粹，其实死亡才是永恒。有一天，我们会发现，那么努力活着，最后都是对抗死亡的消逝而已。有一天，我们会发现，那么努力活着，最后都是对抗死亡的消逝而已。最易懂是规则，最难拿是人心，什么叫爱情。凡是能斩钉截铁回答上来的人要么是蠢蛋，要么他这一生将无法拥有。<br>
自尊=成功+虚荣   失望=期望-现实        真实性=自我觉知*勇气<br>
醉眼看人间，人人都温柔，醒时看事态，事事都炎凉<br>
童年遗忘症。为什么我们的“自传”前几页被撕掉了？<br>
成长<br>
弗洛伊德：我们压抑早年的记忆，是因为其中充斥性冲动和攻击冲动，这使我们无颜以对。<br>
大脑解刨：记忆相关的部位：前额皮质和海马体，在四五岁才发育成熟。<br>
不过，事实上，前额皮质和海马体发育成熟前，孩子们仍然可以记得一些事情。<br>
18-24个月，还在开始在镜子中认出自己，表明开始获得自我意识，这种能力可以帮我们组织记忆。<br>
越来越多的证据表明，另一个因素是语言。对“球”等的记忆往往能追溯到他们习得这些语言后的几个月。如果母亲使用更复杂精细的语言，孩子可以回忆的最早时间更早。<br>
中年的意义<br>
只有人类，在停止繁殖后，能有健康的20年。<br>
中年是一个预先编号的程序<br>
不再需要敏锐的眼睛、可以吸引异性的无暇的皮肤，而是大脑<br>
脂肪不再存储在皮下（让皮肤光滑、年轻），而是在身体中集中存储，这样如果环境变得恶劣，就能为年轻亲属省下食物。<br>
不要被平均寿命误导，过去10万年，虽然平均寿命不到40岁，但是远超40岁的人相当多。<br>
经验丰富、技术熟练、擅长制定中长期计划的中年人，可以给年轻夫妇提供很大帮助，是精英阶层。<br>
说成年人学习能力不如小孩子，这是刻板印象。<br>
碍于面子，很少人能给成年人的学习提供反馈、表扬和告诫。如果能收到这些反馈，成年人是比儿童更好的学习者成年人可用于学习的闲暇较少成年人的完美主义倾向会阻碍他们进步.<br>
成语中那些傻事儿可能没有人会去干，但是，成语里那些傻瓜，却是真实地存在着。<br>
人对事物的判断能力，会受到自身知识经验视野的局限。倘若只以自己的角度去理解世间万物，就会产生无数荒谬的误会与偏见。<br>
只不过是冰山一角，知道知识在不断的更新。保持自我否定与自我怀疑的能力，能够随时颠覆自己固有的观念。就像我们都知道西瓜是圆的，但它并不是宇宙真理，因制造出方的西瓜了。只是技术上的问题。<br>
在关系中，如果某些事情当时不说明白，或者说不弄顺逻辑，为借口搁置不理，他对此事的想法和理解未必就对，从此就会就会产生芥蒂，慢慢演变为隔阂。</p>
<p>决策和认知偏差<br>
确认性偏差是指：一旦人们形成先验信念，他们就会有意识去寻找支持或者有利于证实自身信念的各种证据，有时甚至会人为地扭曲新证据。不仅避免了后悔带来的痛苦，而且这些证据对自身信念的支持更增添了他们的“过度自信”。<br>
更愿意相信让他们自己看起来更正面和更积极的事情。会认同自己还有很多未能得到发挥的潜力以及自己是喜欢独立思考的人之类的描述。<br>
虚假同感偏差又叫“虚假一致性偏差”，指的是 人们常常会高估或夸大自己的信念、判断及行为的普遍性。当遇到与此相冲突的信息时，这种偏差使人坚持自己的社会知觉。<br>
和几个朋友一起吃火锅，一个朋友喜欢吃鱼丸，就点了两盘。可是，饭局结束的时候，那两盘鱼丸似乎没有怎么吃，有朋友问“你点的鱼丸，你怎么没有吃多少啊？”那位朋友不好意思地说“我今天胃不太舒服，我觉得鱼丸很好吃，是给你们点的。”大伙儿不置可否。<br>
人们总是无意间夸大自己意见的普遍性，甚至把自己的特性也赋予他人身上，假定自己与他人是相同的，自己有疑心，就认为社会上的人都是疑心重重；自己好交际也认为别人好交际。这种虚假同感偏差使你通过坚信自己信念和判断的正确性，获得了自尊和自豪感，但同时也给你带来了决策和选择的错误。<br>
后视偏差： 人人都会做事后诸葛亮<br>
发现一件事情做错了，我们常常会打趣地说“事后诸葛亮，事前猪一样。”然而事实并非如此，当事情的结果出现的时候，我们的反馈是由选择性记忆和先前预测的能力共同作用的结果，因此会忽略许多其他重要的信息，削弱我们向过去学习的能力。<br>
熟悉度偏差：<br>
被熟悉的事物蒙住眼睛<br>
“最古老和最强烈的情感是恐惧，而最古老和最强烈的恐惧是对未知的恐惧。”<br>
于是我们选择接近和靠近自己所熟悉的有掌控的事物，比如有的人担心辞职后难以预测的生活状况，可以坚持在那一个自己并不喜欢的岗位上许多年，甚至一生，因为自己对其比较了解。不仅如此，当我们做决策或者思考问题的时候一旦有类似的情况出现，我们会倾向于把之前做过的决定搬过来。根据研究显示，出现医疗事故最多的责任人并非是那些刚刚入职的新人，而是久经医场经验丰富的老医生。<br>
代表性偏差：随机事件没什么意义<br>
有句俗语：“一朝被蛇咬，十年怕井绳”。需要说明的是一个人不可能天天被蛇咬，也不至于一直心有余悸。说的专业一点，被蛇咬仅仅是小概率的随机事件，其实根本没有什么特殊的含义。一旦你试图给一些偶然的事件添加意义的时候，决策的效果就会大打折扣<br>
很多失败的爱情，并不是输给了时间，而是输给了细节。因为在细小、看似微不足道的伤害，日积月累，也能压垮人心。镜子中的她：手中雕刻生花，<br>
现实中的她：刀锋千转蜿蜒成画，<br>
镜子中的她：盛名功德塔，<br>
现实中的她：是桥畔某处人家。<br>
恋爱中最心酸的事大概是：对方已经决定跟你分手了，只是还没想好充分的理由，而你却还在计划着两个人下一步。<br>
事物事件反应客观事实性，而条件性的事物，事性是随机随机性，我们利用角度阐述事物事件表达对事件认知度但不代表事物本身属性，答案并只是角度，存在事物所具的身属性，可感知的事物的角度可感知自我存在。《唯物辩证》</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                              人际关系 ]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/ren-ji-guan-xi/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/ren-ji-guan-xi/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T11:19:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>没什么高大上的，专注于每一刻自己的真实感受就好。<br>
U= ß 1*( 房价 收入 比)+ ß 2*( 个人 工资 水平- 平均工资 水平)+<br>
ß 3*( 相关 企业 数量)+ ß 4*( 亲人 数量)+ ß 5*( 朋友 数量)+<br>
ß 6*( 女朋友 在这里)+ ß 7*( 博物馆 数量)+ ε<br>
拉关系的精髓是排挤，而不是统一.<br>
人和人关系的深度，其实取决于对对方人生的参与度。在距离层面，很少有一些感情是通过久不联络或保持距离而变得更深的；在灵魂层面，绝对没有交互就能深度参与的，窥探也不能。<br>
世界上任何觉得重要的东西，都是要付出代价去换取的。<br>
获得认同感的代价就是屈从俗向往雅。<br>
黑道，讲的是实力。圈子，讲的是一伙的<br>
朋友的用处不过是用来聊天，交换意见，时代大家互相泄愤一下情绪罢了，再者会陪你经历一些事，做一个帮手的角色<br>
伟大的信息时代又为“朋友”增设了新的附加功能——点赞、拉票。<br>
窗外秋雨仍下个不停。秋风从船板做的墙壁缝中往里面灌，冷飕飕的。<br>
看到父母骨瘦如柴，岁月和苦难在脸上刻满了忧愁，我鼻子发酸，眼前一片漆黑。<br>
再看自己皮包骨头的手，像鸡爪子，皮肤像那两棵老樟树的皮。<br>
“乡下人奇怪，儿孙可以不给父母吃喝，却不敢不提供棺材。<br>
而老年人觉得，儿孙肯给副棺材，孝心就算尽到。人老了就该死，活着就是拖累儿孙，这道理颠扑不破。”<br>
生活从    我们整天忙忙碌碌,像一群群没有灵魂的苍蝇,喧闹着,躁动着,听不到灵魂深处的声音。<br>
时光流逝,童年远去,我们渐渐长大,岁月带走了许许多多的回忆,也消蚀了心底曾今拥有的那份童稚的纯真,我们不顾心灵桎梏,沉溺于人世浮华,专注于利益法则,我们把自己弄丢了。来不是“引刀成一快”，而多是钝刀下的凌迟。一朝马死黄金尽，亲者如同陌路人。<br>
不要在我面前炫富、每天上班都是坐好几个亿的地铁上班，我炫富了吗？我走在国家投资几十亿省道上，我骄傲了吗？<br>
WIFI在线了，应该是起床了    4G了，应该是出去了<br>
2G了，应该是不在线在学习<br>
又4G了，应该在唱歌晚上4G了，害怕跟男生还是女生出去玩？<br>
大半夜你又WIFI了，应该是到家了<br>
深夜你手机离线了，应该是睡了<br>
衰老的诸多事件之一<br>
职称、房贷、肉的价格<br>
中年夫妻唯一相符的病症<br>
共同的疾患，<br>
无时不在考验他们的婚姻<br>
差不多就是耐性本身<br>
疲惫的侧面，谩骂的间歇<br>
流水中较大的那块石头<br>
将眼泪分成两份<br>
灯笼红了夜色中的巷子，吆喝声，锣鼓声，叫好声，戏子亮嗓，人群熙攘，静静走着，抬头看着明月晕开满天墨黑，耳边的声音远了，远了，沉沉浮浮，星子旋转，归于混沌，好像吸引着你，轻飘飘的，而你仍走在熙攘的街上，耳边锣鼓阵阵……<br>
人在哪里， 家 就在 哪里， 幸福 其实 很 简单， 就是「 在一起」。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                  儿童]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/er-tong/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/er-tong/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T11:13:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634721046.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>1.天下无不是的父母<br>
这类父母打着为子女好的名义，认为自己永远是正确的。子女在其影响下，构筑了一个完美父母的假象。他们甚至认为父母的虐待是理所当然。他们否认父母的行为给自己带来的伤害。并且，他们会自欺欺人地将不可接受的事合理化。<br>
2.不称职的父母<br>
这类父母对子女造成的负面影响，不易察觉且难以界定。他们的伤害方式不是打骂，而是疏忽。他们的子女就<br>
父母必须履行5项基本职责：<br>
①满足孩子的基本物质需求。<br>
②保护孩子免受身体伤害。<br>
③保护孩子免受感情伤害。<br>
④满足孩子对爱、关怀和更深层次的情感需求。<br>
⑤在伦理道德方面给予孩子正确的引导<br>
学会对自己负责，需做到以下几件事：<br>
①成为独立于父母的个体。<br>
②诚实地看待自己和父母的关系。<br>
③面对童年的事实。<br>
④承认童年的经历和成年后生活的关系。<br>
⑤向父母表达自己真实的想法。<br>
⑥面对并且消除父母对自己生活的控制。<br>
⑦当自己的行为残忍、刻薄，伤害到他人时，改变自己的行为。<br>
⑧找到合适的方式来治愈内心的童年创伤。<br>
⑨重新获得作为成年人的权利和自信。<br>
服直面父母的恐惧<br>
以上的方法和练习，都是在为你与父母对峙做准备。对峙意味着你在深思熟虑后勇敢地面对父母。<br>
与父母对峙的目的，不是报复、惩罚他们，不是让他们收敛，也不是发泄你的愤怒，或从他们身上寻找些补偿；而是为了直面他们，克服面对他们的恐惧，告诉他们实情，并为你们此后的关系做出定位。<br>
对峙的原因，主要有两个。<br>
一是，对峙有效果。<br>
二是，没有归还的，便会转移。如果你对父母的恐惧、愤怒和愧疚没有解决，就会把这些转移到配偶和子女身上。<br>
在与父母对峙前，必须满足四个基本要求：<br>
①你要能应对父母的反驳、否认、责难、愤怒，或者其他由对峙引发的消极情绪。<br>
②你要有充分的支持体系来帮你度过这三个阶段：期待对峙、对峙本身和对峙后果的出现。支持体系可以是医生、朋友等。<br>
③你要将想说的内容先写成信件或加以演练，并且练习使用非辩护性回应。<br>
④你要改变观念，不再继续为儿时遭受的痛苦经历承担责任。<br>
如何对峙，有两种方法。<br>
方法一，写信。其内容应涵盖四个要点：<br>
①曾经你对我做的。②我当时的感受。<br>
③我的生活受到怎样的影响。④我现在对你的要求。<br>
如果父母患病或者过世，也可以写对峙信，不寄出去，或者将信的内容读给父母的照片听。<br>
方法二，面谈。在此之前，你需要预测父母的反应。<br>
比如父母说：“根本没这种事。”你可以回应：“你不记得并不代表事情没发生过。”<br>
再如父母说：“这都是你的错。”你可以回应：“你可以将这些归罪于我，但我不会为你对我做的事承担责任。”为了准备充分，你需要设想父母最糟糕的反应以做出应对。<br>
不存在“失败的对峙”，因为你对自己和父母坦承了你生活的真相。只要有勇气迈出这一步，你就获得了成长，你将比过去更加坚定、更加勇敢。<br>
需要强调的是，有很多创伤需要专业心理治疗<br>
像没有父母似的，不被关爱，被剥夺了童年。<br>
儿童在大概2～3岁的阶段会开始真正的适应与理解社会。而这个动力的催化剂就是父亲。<br>
儿童在出生后一个阶段内是完全接受母亲的给予的，这时的儿童注意力完全集中在母亲的无偿给予上，而并不关注父亲。<br>
在这个阶段后，由于与母亲的分离，儿童受到的关注与给予相比之前减少，儿童会无意识的反抗，并关注到这一切的原因似乎是父亲。<br>
从而开始第一次真正的正视父亲，从而认识社会。从这个阶段起，就可以说是恋父/母情结的真正起因。       此时，父亲扮演的角色是拆散母亲与儿童的原因，第一次使儿童真正的感受到威胁。<br>
减少的关注在儿童的眼中似乎被父亲给夺走了。所以父亲扮演的第一个角色是敌人。<br>
儿童想要重新夺回以前的关注，所以就开始观察父亲，试图打败父亲。这是儿童第一次开始真正观察父亲。<br>
在随后的观察中，儿童将会沮丧的发现，以前的争夺注意力的手段--哭闹/发脾气/打砸东西等都失去了原有的作用。<br>
随之而来的是斥责和惩罚。而这些行为大部分由父亲实施。<br>
父亲开始在儿童的世界扮演一个规则的制定者/惩罚者的角色。儿童认识到他/她并不能任意妄为，而是有一个规定需要遵守。<br>
违反了它，就会受到惩罚。说到这里，在这个过程中，父亲扮演着黑脸的角色，按道理是不可能形成恋父情结的，形成的更应该是恋母情结。那么，是什么造成了恋父情结呢？<br>
始终贯穿这个问题--那就是关注。必须意识到，儿童所求的从头到尾都只有关注。这对他/她自身是有利的。在所有儿童身上一开始都会出现恋母情结，祈求母亲的关注。但，一旦发现母亲的关注是必然减少的结果而自身无力反抗时，儿童将会将祈求关注的目标转移到他人--出现在他/她世界的第二人--父亲。<br>
对于儿童而言，父亲代表规则的制定者/惩罚者。这毫无疑问的拥有极大的力量，大到超越以往毫不费力而得到的母亲的力量。为了获得这个力量的关注以及对于惩罚的惧怕，儿童会努力做出符合规则的行为，试图再次获得曾经的关注。<br>
儿童将会集中自己的注意力在父亲身上，试图取悦父亲，并由于对于力量的崇拜从而崇拜力量的象征--父亲。这就是一般的恋父情结的由来。</p>
<pre><code>对于儿童来说，初始的恋父/母情结的产生很大部分原因是他们自身的发育不成熟，对世界的理解还过于狭义。
当他们逐渐长大后将会发现父亲并不是社会规则的制定者，仅仅只是家庭规则的制定者。
</code></pre>
<p>父亲所代表的力量逐渐消退，故儿童的崇拜与恋父情结也逐渐消退。 伴随着身体的发育，人一生中最重要的主体出现了---性。<br>
作为人生中第一个接触的异性，父/母亲理所当然的潜意识里被儿童认为是目标，而同性的母/父亲则被认为是对手。故，伴随着性意识的觉醒，曾经消退的恋父/母情结又开始浮现。<br>
这是很正常的现象，并且，随着年龄增长，儿童也开始成人，智力发育逐渐完善，成年后的他们/她们会逐渐转移注意力到他人身上，而不是与自己年龄不吻合的逐渐老去的父母身上。恋父/母的情结又将逐渐退却。<br>
在很多特殊情况下会有很多特殊的结果。关于恋父/母的情况很多，而下面就简单的说说关于恋父的特殊情况。<br>
以上讨论的仅仅是儿童正常发展的情况下。然而，很多情况下由于父母的教育问题或者父母两者中任一身份的缺失，孩子并没有正常发展，从而仍然拥有恋父情结甚至过度。<br>
例如：由于父母教育不到位，孩子(女)在性格中某些方面比较懦弱。在这种情况下，由于曾经的恋父情结，孩子(女)容易再次将注意力转移到父亲身上。这样既容易转移注意力从而逃避自身的问题，又容易消耗本能的性冲动，且符合了她渴望有改变现状的力量的想法。<br>
在单亲家庭(单身父亲抚养)中这种情况似乎更容易发生。除了以上的原因，还有的是随着孩子(女)的年龄的增长，她将逐渐意识到父亲对自身的抚养所付出的巨大的代价。这容易使她产生补偿心理，希望能在某种程度上补偿父亲。<br>
随着由于性意识的觉醒，且在家庭中关键的性压制因素--母亲的缺席，孩子(女)容易产生代替母亲的想法。这些因素无不促进了恋父情结的形成。         人们寻找配偶的目标大概是与自身年龄相差不大的。但，对于有恋父情结的人来说不是这样的。所以可以说出于恋父情结产生的爱情与普通的爱情并不完全相同。对于恋父情结的爱情对象，多多少少有对以前父亲的形象投影。<br>
但，有的人喜欢瘦的，有的人喜欢胖的，这很正常。恋父情结的人只是喜欢一种比较特殊的类型。 我想，当你真正喜欢上了一个男人的时候，这并不是问题。喜欢一个人，可能一开始你喜欢他的外表，但最终如果没有了解并喜欢上他内在的灵魂时，我想那并不是真正的喜欢。如果一定要弄懂这个问题.<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617102870017.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                         伦理和舆论]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/lun-li-he-yu-lun/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/lun-li-he-yu-lun/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T10:59:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617102021181.png" alt="" loading="lazy"><br>
不良的意图和欲望是应该受到道德谴责的。在某些情况下，对于那些怀有一些负面欲望的人，认为要比那些只有正面欲望的人更高尚。一个真正道德的行为中必然要包含一些不道德的欲望，而一个恰好产生了正面结果的快乐行为是称不上道德的。在这个意义上，  只有具备对恶的向往，能做什么是出善的选择。<br>
“战争中我们流尽鲜血，和平中幸福我们寸步难行”。<br>
**   没有永远的敌人**<br>
在热闹的节点，大家一哄而上地造势；在脆弱的时刻，大家心照不宣地稳盘。<br>
与投资落在纸面、照章办事不同，大多投资行为，都是原始的“口头协议”，核心圈子喜欢拍着胸脯讲，靠的就是信誉，玩得就是共识。<br>
而这个共识，是也永远只是，利益二字。生活总想磨去一个人的棱角，扣上平庸的帽子，自以为是对这个世界很重要的时候，这才刚刚准备原谅幼稚时刻。总在生活或者人要一个答案，心里面的不安，多到无法计算，别笑我太悲观，脸上总是带着伤感，走过的时光给了太多遗憾。<br>
从管理学的角度，所谓组织(Organization)，是指这样一个社会实体，它具有明确的目标导向和精心设计的结构与有意识协调的活动系统，同时又同外部环境保持密切的联系。在现代社会生活中.组织是人们按照一定的目的、任务和形式编制起来的社会集团，组织不仅是社会的细胞、社会的基本单元，而且可以说是社会的基础。<br>
价值观代表了人们最基本的信念：“从个人或社会的角度来看，某种具体行为模式或存在的最终状态比与之相反的行为模式或存在状态更可取。”这定义包含判断的成分，反映出个体对于正确和错误、好与坏、可取和不可取的看法与观念。<br>
价值观包括内容和强度两种属性，内容属性指的是某种行为模式或存在状态是重要的.<br>
加入一个组织之前早已形成了什么是应该的，什么是不应该的思维模式，这些观点都与价值观有关，其中包含了对正确与否的解释，以及我们对某种行为或结果的偏爱。因此，价值观淡化了客观性和理性，从总体上影响了一个人的态度和行为。<br>
终极价值观与工具价值观：前者是个体愿意用一生去实现的目标，而后者指的是个体更偏好的行为模型或实现终极价值观的手段.<br>
人际角色：头面人物、领导者、联络人。<br>
信息传递者角色：监控者、传播者、发言人。<br>
决策角色：创业者、混乱处理者、资源分配者、谈判者。<br>
这里从“时间轴”和“地域轴“两个维度来谈一下什么是信息真正的全面性。<br>
**   ** 时间轴<br>
地域轴**：**<br>
<strong><strong>流受众所处的媒体渠道也各不相同。</strong><br>
涉警舆情数据主要来自三个方面:</strong><br>
(1)内部舆情集散地：官方微博、微信公众号、门户网站及政务网等。<br>
(2)外部舆情集散地：微信、微博、论坛、 贴吧以及新闻媒体等网站。<br>
(3)自媒体发言人：头条号、百家号、微信公众号等自媒体号。<br>
只读标题、造谣辟谣、情绪发泄、顺手点赞、洗白拉黑、推文时代、社群轰炸……<br>
在互联网呈现的种种议题之下，我们越来越多地发现：<br>
●有些人一旦听到与自己相悖的观点，就会立即进入反驳模式；<br>
●大家太容易站队自嗨，热衷于赞扬或贬损一件并不完全了解的事；<br>
●沉迷现成的“标签/人设/关键词”，它们占据大脑，并取代思考；<br>
●令人犹豫再三的，不是慎重思考，而是“我这么说会不会被认同”<br>
舆情是“舆论情况”的简称，是指在一定的社会空间内，围绕中介性社会事件的发生、发展和变化，作为主体的民众对作为客体的社会管理者、企业、个人及其他各类组织及其政治、社会、道德等方面的取向产生和持有的社会态度。它是较多群众关于社会中各种现象、问题所表达的信念、态度、意见和情绪等等表现的总和。<br>
网络舆情，则是以网络为载体，以事件为核心，是广大网民情感、态度、意见、观点的表达，传播与互动，以及后续影响力的集合。带有广大网民的主观性，未经媒体编校和包装，直接通过多种形式发布于互联网上。<br>
•网 民 参 与 新 闻 传 播 全 过 程。<br>
参 与 形 式 包 括 跟 帖、 微 博、 微 信、 论 坛、 博 客 等。 比 如， 发 布 一 条 新 闻， 新 闻 信 息 本 身 是 一 个 方 面， 跟 帖 中 的 网 民 评 论， 包 括 对 事 实 的 补 充、 对 事 实 的 质 疑、 对 事 实 的 看 法、 各 种 主 观 色 彩 强 烈 的 言 论， 连 同 话 题 争 论 等， 都 成 为 这 条 新 闻 信 息 的 一 部 分 而 加 入 传 播。 新 闻 报 道 与 受 众 评 论 是 一 起 传 播 的。<br>
一 个 事 件 的 点 击 量 迅 速 超 过 千 万， 讨 论 量 快 速 增 加， 我 们 就 应 重 视 它， 正 面 的 要 放 大， 负 面 的 要 引 导。 因 为 所 有 现 象 级 传 播 背 后 都 是 或 积 极 或 消 极 的 情 绪， 当 很 多 人 的 同 一 情 绪 都 被 调 动 起 来 时， 就 会 形 成 病 毒 式 传 播。<br>
社 交 媒 体 提 供 了 关 注、 转 发、 评 论、 回 复、 私 信、 对 话、 邮 件 分 享 等 互 动 功 能， 微 博 还 可 以 通 过“@” 提 醒 和 转 发 来 实 现 各 种 形 式 的 互 动。 社 交 媒 体 的 信 息 传 播 就 像 吹 散 的 蒲 公 英， 向 不 同 方 向 扩 散， 最 后 信 息 会 去 适 应 用 户 的 需 求， 落 到 最 合 适 的 土 地 上。 在 社 交 媒 体 出 现 前， 无 论 是 传 统 媒 体 还 是 门 户 网 站， 信 息 传 播 都 是 单 向 且 一 步 即 止 的。 社 交 媒 体 的 关 系 链 打 通 了 人 际 传 播 的 快 捷 渠 道.<br>
第 一， 以 正 面、 强 势 的 声 音 来 对 冲 旧 有 的 负 面 舆 论， 消 除 不 良 影 响。 一 个 事 件 的 舆 论 突 发 期 容 易 滋 生 谣 言， 如 不 能 及 时 应 对 引 导， 甚 至 漠 视 不 理， 将 出 现 无 法 预 知 和 控 制 的 局 面。 此 时， 事 态 发 展 有 如 飓 风， 正 面 声音 应 迅 速 抓 人 眼 球。 如 不 能 第 一 时 间 发 布 权 威、 详 细 信 息， 对 冲 负 面 消 息， 各 种 猜 想、 传 闻 便 会 滋 生 并 迅 速 传 播。 正 所 谓“ 大 路 不 通， 小 道 必 兴”。<br>
第 二， 通 过 媒 体 主 动 设 置 议 题， 引 导 舆 论 走 向， 消 解 谣 言 或 舆 论 风 险。 受 众 的 注 意 力 是 有 限 的， 每 天 都 会 有 大 量 新 信 息 出 现， 受 众 不 可 能 在 同 一 时 间 关 注 大 量 不 同 主 题 的 信 息。 可 以 通 过 策 划 话 题 来 改 变 受 众 关 注 的 焦 点， 缓 冲 已 有 话 题 的 冲 击 力。<br>
不 可 靠 信 息 源 以 讹 传 讹； 自 媒 体“ 盲 目 求 快”， 利 益 驱 动、 罔 顾 真 相 使 舆 论 变“ 愚 论”； 受 众“ 心 有 戚 戚”， 草 率 推 理， 结 论 发 生 偏 移， 加 之 情 绪 累 积 产 生“ 病 毒 式” 传 播； 传 统 媒 体“ 把 关 人” 角 色 弱 化， 盲 随 新 媒 体， 为 抓 眼 球 不 加 核 实 就 刊 发， 缺 失 严 谨 特 质。由 于 人 们 对 多 数 谣 言 所 涉 及 的 话 题 都 缺 乏 直 接 经 验 或 个 人 认 知， 大 多 数 人 会 听 从“ 大 众” 的 看 法。 信 息 被“ 大 众” 不 断 强 化 后， 会 形 成“ 大 众” 认 知。 对 于 任 何 个 人 来 说， 这 种“ 大 众” 认 知 代 表 了 群 体 权 威。 从 众 流 瀑 形 成 后，“ 大 众” 共 识 会 以 权 威 信 息 的 方 式 迅 速 散 播， 反 对 声 音 就 显 得 比 较 微 弱。<br>
无 论 是 正 面 情 绪 还 是 负 面 情 绪， 无 论 是 熟 人 还 是 陌 生 人， 情 绪 在 互 联 网 上 都 是 可 以 传 染 的。 愤 怒 情 绪 是 网 上 最 常 见 的 情 绪， 非 常 容 易 唤 醒 网 民 的 负 面 情 绪， 并 会 在 传 播 过 程 中 产 生 争 议， 继 而 引 发 更 进 一 步 的 传 播。<br>
在《 疯 传—— 让 你 的 产 品、 思 想、 行 为 像 病 毒 一 样 入 侵》 一 书 提 出， 一 个 事 物 能 具 有 感 染 力 并 带 来 大 量 传 播，.<br>
主 要 由 6 条 原 则（ STEPPS 原 则） 决 定.<br>
即 社 交 货 币（ Social Currency）、 社 交 货 币 是 可 以 诱 发 大 众 传 播 的 重 要 因 素。 因 为 人 们 倾 向 于 保 持 他 人对 自 己 的 良 好 印 象， 期 待 获 得 来 自 家 人、 朋 友 或 同 事 的 更 多 好 评 和 更 积 极 的 印 象。 换 句 话， 社 交 货 币 能 给 人 带 来 被 认 同 和 称 赞 的 内 心 感 受。<br>
诱 因（ Triggers）、诱 因 是 刺 激 物， 能 激 发 人 们 的 记 忆， 让 人 联 想 起 特 定 产 品 或 思 想。<br>
情 绪（ Emotion）、触 发 人 们 的 情 绪 是 流 行 的 关 键， 情 绪 的 互 相 感 染 会 促 使 人 们 分 享 信 息。<br>
公 共 性（ Public）、公 共 性 是 指 产 品、 品 牌 或 思 想 的 公 开 性 与 可 视 性， 在 一 定 程 度 上 符 合 从 众 心 理。 产 品 或 服 务 的 公 共 性、 可 视 性 越 强， 公 众 的 识 别 度 就 越 高， 对 人 们 的 激 活 程 度 就 会 越 高， 产 品 或 服 务 就 会 更 流 行。 这 背 后 还 有“ 行 为 剩 余” 现 象， 如 商 家 提 供 购 物 袋， 消 费 者 在 一 次 消 费 后 反 复 使 用 这 些 袋 子， 这 将 进 一 步 宣 传 商 家 品 牌。</p>
<pre><code>实 用 价 值（ Practical Value）、 人 们 总 是 认 为 有 实 用 价 值 的 信 息 能 帮 助 他 人， 因 此 具 有 实 用 价 值 的 信 息 传 播 得 更 快 更 广。 人 们 喜 欢 互 相 帮 助， 利 他 思 想 驱 使 人 们 分 享 实 用 信 息。
故 事（故 事 可 起 制 造 话 题 的 作 用， 让 人 们 广 泛 参 与 讨 论， 而 品 牌 与 故 事 有 机 结 合， 能 让 品 牌 在 人 们 心 中 迅 速 传 播。
 也 在 于 一 些 人 自 我 代 入， 将 食 肉 动 物、 第 一 空 间 人 口 替 换 为 强 势 群 体—— 官 员、 富 人、 警 察， 将 食 草 动 物、 第 三 空 间 人 口 替 换 为 弱 势 群 体—— 小 商 小 贩、 农 民 工 等 平 民 百 姓。
  这 种 由 非 直 接 利 益 攸 关 群 体 引 发 的 舆 论 事 件， 矛 盾 的 主 要 表 现 形 式。 社 会 结 构 的 深 刻 变 化 加 深 了 人 们 对 自 我 身 份 认 同 的 敏 感， 容 易 造 成 心 理 眩 惑， 使 人 们 总 觉 得 自 己 是 社 会 中 最 委 屈 的 群 体， 自 觉 或 不 自 觉 地 将 自 己 归 于 弱 势 群 体.
  乞 丐 效 应， 即 通 过 展 现 相 对 弱 势 或 感 性 的 一 面， 以 获 得 舆 论 关 注 与 同 情 的 效 应。
  乞 丐 效 应 之 所 以 能 够 起 效， 是 因 为 公 众 大 都 有 罗 宾 汉 情 结。
  ![](http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617521499180.png)
群体背后的博弈个人心理
1 利己主义或心理利己主义
</code></pre>
<p>利己主义者认为每个人的行为的动机都是自私自利的，每人的行为永远都被自我利益驱动，因此看似道德的行为都是自私的面具。因此利己主义蕴含了不存在道德的结论。<br>
2 决定论与自由<br>
决定论认为世界上的所有事情，包括我们自己的一切事情，都是预先被决定了的，那么我们也就无法控制或决定任何事情，因此我们不是自由的，也无需承担任何的道德责任。<br>
3 道德与宗教<br>
道德能不能脱离宗教而存在？在古代人们可能会通过设立超自然立法者的方法来确定道德原则的权威性，但是如果这个立法者消失了，那么道德还能存在吗？<br>
4 相对主义<br>
道德相对主义认为因为不同社会，民族的文化都不同，因此道德规范都不相同，因此普遍的道德规范不存在。<br>
5 主观主义<br>
主观主义认为人的立场决定一切，伦理学的一些问题比如：什么是好的生活？，行为的对错？等问题都依赖于从谁的立场上看，因此两人的道德观点之间没有对错之分。<br>
‘人人反对偏见，可人人都有偏见’<br>
利己主义和个人主义<br>
　　<strong>要正确分辨个人主义和利己主义。利己主义是人生哲学，任何时候都把自己的利益视为唯一，有己无人。利己主义有良性恶性之别。杨朱派就是良性利己主义，毫不利人专门利己，拔一毛而利天下不为也。同时又有底线，毫不损人，杀一人而得天下不为也。恶性利己主义则无底线，为了利己，不惜损人。</strong><br>
　　<strong>与利己主义相对的是利他主义，墨家就是利他主义的典型。孟子说：“逃墨必归于杨，逃杨必归于儒”云，宋儒遂有“杨近墨远”说，意谓杨朱离儒家较近，墨家离儒家更远。也就是说，利己主义虽然错误，相对接近仁本主义。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617633788543.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
　　个人主义则是政治哲学，在政治上，强调个人自由、权利和利益。个人主义在哲学上与人本主义、人文主义、人道主义近义，在价值观上体现为自由民主平等人权法治，在政治上体现为自由主义，在制度上意味着民主制、私有制和市场经济。与个人主义相对的是集体主义，民族主义、国家主义、虵蜖主义都属于集体主义范畴。</strong><br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617365389872.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
从用户心理角度出发，结合情感、行为、认知三个方面研究舆论特点，基于不同粒度提出一套层次网络舆情指标体系。采用该指标体系对舆情事件态势进行分析。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617365483780.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
舆论周期是指舆论事件的生命周期,即舆论事件在网络中酝酿、发展、爆发、衰退、消亡的过程。<br>
**  ‘舆情所依靠的社会要素’比如社会的各种热点问题'诸如拆迁腐败`住房等难题都往往引起社会可题的积压吸收了网民的极大关注网民在网络空可里自由地批判讨论交流'在这个过程中那些负面的情绪就会在网上形成巨大的共鸣°网络舆情在潜伏。**<br>
一、潜伏期<br>
        1）风险潜伏          2）舆情发端<br>
二、形成期<br>
        3）舆情发酵          4）舆情放大           5）群体沸腾      6）言论和群体的事件并发<br>
7）事件命名<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617632933938.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
三、波动期<br>
       8）舆论狂欢       9）舆论兼并      10）群体合围   11）舆论突围<br>
12）舆论反转       13）舆论对掐   14）舆论对峙 15）舆论对决<br>
16）舆论高潮     17）舆论定调   18）舆论反弹   19）舆情转移<br>
四、消退期<br>
   20）舆论退潮     22）舆论定格   23）群体和个体事件冲突得失<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617632794484.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
群体舆论情感<br>
又称为倾向性分析和意见挖掘，它是对带有情感色彩的主观性文本进行分析、处理、归纳和推理的过程，其中情感分析还可以细分为情感极性（倾向）分析，情感程度分析，主客观分析等。<br>
对文本进行褒义、贬义、中性的判断。在大多应用场景下，只分为两类。<br>
例如对于“喜爱”和“厌恶”这两个词，就属于不同的情感倾向。<br>
传播效果四度评价法的底层理论基础是美国广告学家E.St.Elmo Lewis提出的AIDMA消费者行为学理论模型，以及后来出现的AISAS评估理论模型，即【注意—兴趣—搜索—行动—分享  】，其中两个具备互联网背景特质的“S”——search (搜索) 和share (分享) 的出现，强调了互联网时代下受众主动行为的重要性。谣言首先是一则消息，从根本上来讲，它具有这样三个特征：<br>
（1） 通过非官方渠道发布<br>
这点不难理解，谣言之为谣言，在于其内容的非官方属性。由官方渠道发布的，则为官方正式宣布的确定信息。非官方渠道指的是：除谣言涉及的对象本身的官方信息发布渠道以外的其他所有渠道。<br>
（2）  传播速度极快<br>
使谣言成立的另一个特质，就是它的传播速度极快，在短时间内就覆盖相关群体。<br>
因为谣言往往牵涉一件新近发生的事情，人们可能需要面对谣言作出快速反应。因此谣言的迅疾传播是合乎逻辑地来自于信息的时效性。<br>
信息本身的价值，很多时候会随着时间流逝而贬值，传播谣言，就是趁信息尚有价值之时，获取这种价值。<br>
（3） 可能为真，也可能为假<br>
我们通常有这样的误解：认为谣言都是假的。但判断“真”和“假”，很多时候却是件非常主观的事情。<br>
事实上，传谣者在传播谣言时，往往觉得自己传播的是一条重要的真消息，他们并不觉得自己在传谣。何况有些甚嚣尘上的谣言，最终被证明是真的。<br>
（2） 私房话<br>
即消息的来源为某些人无意中听见的他人交谈。心理学家的实验证明，当人们无意中听到别人谈话中的消息时，倾向于直接将内容当作他人观点的真实反映，进而将内容识别为真实的。<br>
事实上，通过假装在不经意的交谈中故意泄露某些消息，已经逐渐成为很多公关公司快速制造谣言的方法了。<br>
（3） 扰乱人心的事实<br>
当我们目睹到一些事件的片段，但获得的信息不全时，就会开始忍不住脑补事件的全貌。很多时候，这种无意识的脑补可能离事实差了十万八千里。<br>
（4） 错误而不自知的见证<br>
当一个人或多人说自己亲眼见证了某事时，我们通常会倾向于相信这些直接见证。<br>
而事实上，即便亲身经历了某些事件，证人说出的证言也未必都是准确符合发生的事实的。<br>
很多情况下，他们是根据事件的“可能性程度”来组织自己的证言，而非真正的事实。<br>
但这些证人在提供证词时，根本意识不到自己给出的见证是错误的，他们怀着与提供正确的证词时同样的信心和真诚。<br>
（5） 幻想<br>
如果说上述四种来源多少都根据了一些事实来变化，那么还有一种谣言的来源则全靠想象。著名的奥尔良谣言就是这样来的。<br>
6） 浪迹四方的神话<br>
这些谣言常被人们称为“典型故事”或“都市传奇”，它们的出现从表面上来看和任何确切的事实均毫无关联。却常常像寓言一样提醒我们一些诸如“让孩子少接触货架”等等的安全知识。<br>
（7） 误解<br>
也是较为常见的一种谣言的来源。由于对一些信息的错误解读，可能造成谣言大面积传播。<br>
例如当负责自然灾害的国务秘书、著名的火山学专家哈鲁恩·塔齐埃夫经常在电视上露面时，法国萨瓦省即将被一场六米（或十米）的大雪淹没的谣言传遍了大半个国家.<br>
（8） 故意人为散布的谣言<br>
谣言的威力如此之大，有人想主动借助谣言的力量达成一些目的也不难想象。<br>
（9） 无恶意发表的未经证实的信息<br>
通常情况下，人们很少自觉地去证实消息来源。有时候，拿到一个并未进行任何验证的消息就直接发表了出去，却形成了难以磨灭的谣言。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617366571745.png" alt="" loading="lazy">4.1为了减少焦虑<br>
很多谣言会引起人们心里的焦虑和恐慌，谈论这些事情本身，就是朝着减少焦虑迈出了一步。<br>
一起讨论这样的谣言时，有些人会指出此事不可能发生，或者谣言假如被保证是真的，那么通过谈论它，焦虑被分散了。<br>
并且仅仅是谈论的行为，就会让我们觉得在对这谣言提到的事件进行了干预，等于在朝控制和消灭它的方向前进。</p>
<ol>
<li>
<p>2觉得有趣<br>
许多谣言被大肆传播，并不是因为传谣者对其坚信不疑，而是由于谣言的内容比较有趣，描述的是令人好奇和惊讶的事情。人们传播它，是为了享用它带来的快乐，即便这种快乐有时也并非完全无害——对他人或对自己。<br>
4.3 谣言是最简单的社交话题<br>
谣言的流传还有另一个理由：当人们和亲戚、朋友、邻居聚在一起时，大家总要聊点什么。<br>
由于人们对谈论自己的事情犹豫不决或缺乏兴趣，所以大家往往就谈论涉及他人的谣言。<br>
它带起的往往不是信息交流，而是情感方面的共鸣、个人意见的表达，它在这里就像是加强人们关系之间的跳板.<br>
谣言的流传过程中，通常会存在一些角色，他们要么对谣言的传播推波助澜，要么就起到抑制的作用。</p>
</li>
<li>
<p>挑唆者<br>
挑唆者往往是提出有倾向性的疑问，挑起与谣言相关的问题。</p>
</li>
<li>
<p>代言人<br>
回答挑唆者的疑问，并给出一个具有说服力的解释——即谣言的雏形。</p>
</li>
<li>
<p>舆论引导者<br>
一般是具备KOL（Key Opinion Leader，关键意见领袖）特质的传谣者，往往一呼百应，决定最初的舆论导向。</p>
</li>
<li>
<p>普及者<br>
相信谣言，并试图说服其他人也相信谣言的人。</p>
</li>
<li>
<p>推进机<br>
这一类人，他们不一定相信谣言，但却可以通过谣言的继续传播获利，于是积极地推动传谣。</p>
</li>
<li>
<p>机会主义者<br>
他们代表了一种程度稍轻的推进形式，他们为实现其他目的而对谣言推波助澜。<br>
比如在奥尔良谣言中，母亲们和教师们会利用谣言寻求和孩子或学生之间的共同话题，并企图输出一些自己的价值与经验给对方。</p>
</li>
<li>
<p>调情者<br>
他们不相信谣言，但觉得传谣很好玩，就津津有味地四处传谣，并从中获得乐趣。</p>
</li>
<li>
<p>消极的中转站<br>
这类人通常声称自己并未被谣言说服。他们不反对也不沉默，因对谣言心存疑虑而四处探听，从而消极助长了谣言的传递。</p>
</li>
<li>
<p>抵抗谣言者<br>
他们对谣言进行反击，是反谣言的急先锋。<br>
谣言止于智者，讲的并不是有智慧的人才能辨识谣言。<br>
辨识一则消息的真假，有点小聪明也就够了。</p>
</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[                                              城市]]></title>
        <id>http://mj5219054/.github.io.git/cheng-shi/</id>
        <link href="http://mj5219054/.github.io.git/cheng-shi/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T07:40:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>城乡结合部的县城书记清道已然“沦为”镇上楼往东开盘的看门人后你会看到正东方向有栋白房子。我家门是南在这里,你也可以了解,政治并未主宰一切基层书记不因为暂时的权力被彻底吸入技木的机他们不看太阳,也无需停下片刻计算一番器,而永恒分享这头理性巨曾的奴役和利益就能脱口而出“你脚的北边有一只蚂蚊青道一面在市场经济的秩序中卑微过活凭感觉就能知道哪是北方、南方、西方和东方面在多村人际的牵挂中,在他特有的像有完美音调的人不用计算音程就能感觉出每个杯两盏后信手拈来的顺口溜中编织着另一个善音调是什么。<br>
善恶分明的世界。在那些一面俏皮,一面严肃的话总有几件自古红颜多薄命。<br>
长得漂亮的女孩语里,政治与经济如麦草和稗草生长,祓自然的子,如果不是家庭条件好保护得好,没有“公主法则与命运主宰,复杂的人世在这个老人心中被命”,那就是西施貂蝉杨贵妃陈圆圆。一身书生直觉地把握着。寄住在镇上一座看上去颜为现代气,气满腔正义情,自贱言论古今。<br>
岂知的小区,但一切绿化空间却都被占有,变成了菜读求风雅,稚幼鸿鹄志,谁曲知流年,一手离骚魂,不经磨世情在他精心地照看下旺盛而疯狂地生长,如同他的从小到大都是被骚扰的重点,要是进了狼窝子孙与精兵,模了他与这座村镇高楼的从属关就更惨了,数字草原,而放眼过去看见的都是羊系。在一种城市人的眼光中,他的生活当然已经群,现实像条狗,就在你面前颤抖。那些疯狂的彻底的失敗杂草那些渐渐老去的麦子以及她们腐朽的根那城市,村庄,繁华与农经这一切还远未见些那欲求不满的虫子那些被遗弃的麦秸都只为取老人们被岁月洗礼,身体被苦难塑造,言悦她啊亲爱的麦地中是无奈和琉离仅有的新生的孩子们匪气十足,对出入城里农忙外,来者有好奇和挑战的欲望天真生猛中夹杂不甘与怨气,已经多少知晓外面的花花世界,在城市繁荣景观的映衬下,农村的微不足道过了红绿灯后,向北开,然后在第二个十字路口。<br>
势能朝下时，咱就是爷爷。    势能朝上时，咱就是孙子。<br>
人，都在爷孙间自由的切换里买了一思故事，一顿饭，煮了一本书，书上记载汽车和人，，不符合的我突然，闯进城市的气质    我那可爱的姑娘在在远方，   没有物质的爱情就是一盘散沙<br>
贴标签是违法犯罪的催化剂。<br>
一个人在初次实施违法犯罪行为后，如果被有 权界定标签的机构贴上不道德或犯罪人的标签，就留下了一个污点，使行为人处处受到这种污点的影响，在家庭中为父母或其他家庭成员所讨厌，在学校被老师和同学歧视，在社会上找不到理想的职业。长被贴标签者便会认可这种标签，进而实施更加严重的违法犯罪行为，最终成为职业犯。<br>
社会中每一个底层相信等级是以财富的多少来作为标准的<br>
中层承认金钱与等级差别有关，但一个人所受的教育和从事的工作类型同样重要；<br>
上层认为品味、价值观、生活格调和行为方式是判断等级身份不可或缺的标准，而对金钱、职业或受教育程度则不加考虑。人都有犯罪的可能，都是潜在的犯罪者。<br>
《围城》里有这样一句话,“外面的人想进去,里面的人想出来”。一个人在城里呆时间长了,特别是退休后无所事事,总会向往田园风情,体会那最原始的生活方式。能到农村租块地,或种菜,或养殖,既可以锻炼身体,又可以愉悦性情,还能在一定程度上让家人享受到货真价实的绿色食品,这是一举多得的好事,何乐而不为呢?宁静、自由、简单、邻居间彼此来来往往、互帮互助,成了乡下最有力的代名词。<br>
农村的是幸运的,每个孩子都是在人家眼中看着长大的,在孩子眼里周围的人从小就看惯的,是一个熟悉、富有人情的、没有陌生人的社会。。<br>
社会群体：一种是城里人，一种是乡下人，第三种社会群体——城乡两栖人。<br>
城乡两栖人的特征是：城乡都有房产，但是户口在一地，生活和工作可以在任一地。<br>
将围绕文化的区隔性与过程性两种特性来思考群体层面发生的心理现象：<br>
文化共享于群体成员之间，又反过来促使群体认同的形成、凸显群体间差异；<br>
另外伴随着群体的迁移、沟通与互动，文化发生变迁，使群体中的个人有着多种身份、认同与思维方式。”<br>
对阶级的划分有很多种，例如，雇主和雇员，工作环境有无毒害等。<br>
区分等级绝非只有财富标准，因为谁也无法确切知道你的财富情况，同样重要的因素还有风范、品味、认知水平。<br>
文化认同（英语：cultural identity）是一个人对于自身属于某个社会群体的认同感。文化认同是文化社会学的一个课题，也与心理学密切相关，是一个人的自我概念及自我认知。这种认同感的对象往往与国籍、民族、宗教、社会阶层、世代、定居地方或者任何类型具有其独特文化的社会群体有关。文化认同不但是个人的特征，也是具有相同的文化认同或教养的人所组成的群体的特征<br>
新兴的媒体对文化认同的传播及产生具有一些有趣的影响。比起仔细去理解某人在某个群体里的所作出的互动，从人们跟随或模仿由媒体引导的社会规范的时候，即足以定义及发现他们的文化认同。因此，与其从具体的文化群体中其他学习他们的行动及知识，人们开始趋向以从媒体中学习到相关的社会规范来构建他们的文化认同。<br>
知识和感知力比金钱更能决定人的社会等级，才提出一个三重结构的说法，即把人分为有高度文化素养的人、有一般文化教养（中产阶级趣味）的人和缺乏文化教养的人.<br>
生活像一场戏剧？戈夫曼提出了两个重要原因：<br>
第一，控制让他人看到的现实的能力是一种重要的武器，几乎所有人都能在某种程度上利用它来提高自己的地位、权力或者是自由。因此，贵族和上层阶级用他们的财富和闲暇来给自己披上尊费的色彩，使自己得到尊重；中产阶级则通过将自己置于工人阶级之上而获得受人尊敬的地位；管理者试图通过在下属面前表现出给人印象深刻的风度而提升他们的权力；工人则通过将他们与老板打交道的场合限制在被小心护卫着的前台区域而保护自己的自主性。<br>
将生活比作戏剧的第二个原因是：<br>
要有一个清晰的、一致的和公认的现实，那么表演就是必需的。各种境况并不会直接自我界定：他们必须通过象征交流而被构建出来；因此，不管社会生活还具有其他什么性质，它必须是可被表述的。这样，戈夫曼就将米德和涂尔干的观点向前推进了，涂尔干的社会良知观念是要以此显示出作为社会本质的共享意识之存在。戈夫曼将这一概念从抽象的高空拉下来，所以我们不用努力去想象一个意识的大气球笼罩在法国、英国或是美国的上空，构成这些社会的集体良知；可以根据千百万小的社会现实来进行思考，只要人们聚在一起就会存在这些现实。<br>
每一个阶层，无论是最豪华的还是最简陋的，都在旷日持久的上演有关自尊的喜剧。<br>
群体认同必然存在多群体对于社会权利和社会优势地位的竞争，那么对于弱势群体来说“当个人认为优势群体的界限是不能被打破时，通常会有两种反应：一种是社会竞争（social competition），也就是通过革命、变革的形式改变当前的利益格局、优势群体的分类标准，使自己获得同样的权利；另一种反应叫作社会创造（social creativity），通常是接受当下的阶层、群体区隔，降低自己的期望，重新评估已有的比较标准，让自己与地位更低的群体相比较，使自己安于现状，接受命运安排。<br>
文化认同是一种肯定的文化价值判断,指文化群体或文化成员承认群内新文化或群外异文化因素的价值效用符合传统文化价值标准的认可态度与方式。<br>
小集团思维症状分为三大类：<br>
（1）决策团队对自己力量和道德过高估计型。包括团队大部分或全部成员认为自己无懈可击，坚不可摧。这种幻觉产生过分的乐观，鼓励采取过于冒险的行为；或者对自己团队道德上的正确坚信不疑，忽视团队决策在种族和道德上的偏见以及可能造成的后果。<br>
（2）决策团队闭塞型。为了使决策理性化，决策团队不考虑外部对他们最初的h设想所发出的警告信息；对敌方的领导有一种成见，认为他们太坏，不会有真正谈判的愿望，或者认为他们r太弱或太愚蠢，即使自己出现错误，运气也会站在自己一边。<br>
（3）保持团结一致的压力型。如每个成员都认为自己的怀疑或反对意见不重要；认为小组成员大部分观点是一致的；压制对小组的任何成见、错觉或承诺表示反对意见的成员，认为忠诚的成员不应该有不同的意见，有成员锐身自任“思想保镖“等<br>
城市地理学主要分为三大块内容：城市化，区域城市体系，城市内部空间组织。<br>
一 城市化<br>
1. 首先必须解决的一个问题是城市的地域界定。<br>
对于实体城市，城市化地区即由中心和外围密集居住区两部分组成。<br>
对于中心区与外围区有具体的人口密度和人口总数要求。<br>
对于城市功能地域，分为都市区，大都市带，都市连绵区，还有都市圈，城镇密集区等概念。<br>
1. 城市的产生与发展<br>
2.1 城市与区域的共生关系；<br>
2.2 地理位置对城市产生与发展的影响；<br>
2.3 不同类型的城市产生与发展的动力<br>
一般说来，中心地城市的发展动力源于其行政等级，服务范围大小，服务范围内经济发展水平和城镇本身的发展条件；交通运输类城市取决于天赋与人为的交通地理位置，发展前景取决于经济腹地，后方疏运系统，城市本身的建设条件；专门话城市起源于某种天赋的资源与人类的某种特殊需要，一方面取决于资源类型，数量，质量，开采条件，另一方面取决于国家或市场对这种产品的需要.<br>
城市间相互作用的分类及产生的条件<br>
分类：. 对流（物质与人的移动）；传导（货币流）；辐射（信息流）。<br>
条件：互补性（一方需要，另一方能提供）；中介机会（两地输送时介入了另一个能提供或消费货物的第三地）；可运输性（距离成本有限）。<br>
（1）.从CBD的职能看，CBD的主要活动包括金融、贸易、信息、展览、会议、经营管理、旅游机构及设施、公寓及配套的商业文化、市政及交通服务设施是城市中上述商务活动最为集中的地方，而这些在知识经济的今天又是最为重要的。<br>
（2）从CBD的区位看， 人流最集中，交通最便捷；<br>
（3）从CBD的规模看，建筑密度最高，吸引力和服务范围最大；<br>
（4）从地租角度看，CBD是城市地价最高的地区，这也直接反映了CBD对于城市的重要性；<br>
总之，现代城市CBD是城市、区域乃至全国经济发展的中枢。<br>
“城中村”原因<br>
1.城中村是在特定经济、社会、文化政策背景下形成的非完全城市化的产出。<br>
具体而言，有以下几个方面：<br>
（1） 背景是农村快速城市化；<br>
（2） 处于经济原因，城市不断扩张，城市基础建设滞后，而农民为求房租收益最大化，不断加高宅房；<br>
（3） 根本是传统的城乡二元制；<br>
（4）政策体制上是土地使用制度；<br>
（5）规划和管理上的失误及社会调节系统的局限是社会因素；<br>
2. 改造措施，总的来说应该以政府为主导，以土地市场为基础，以城市规划为指导，分类逐步推进。<br>
具体说来，应该坚持以下几个原则：<br>
（1）经济上，加速土地使用的市场化进程，通过土地的使用权的转让、入股、抵房等合理交易城中村土地；<br>
（2）政策上，加快农村与城市体制融合的速度，对于城中村的建设可以采取四种模式：市政基础设施带动；整体搬迁改造；周转地块；滚动开发；<br>
（3）完善管理体制，遵循城市规划控制，分类指导，政府承担基础设施投入和改造后城中村社区的管理职责；<br>
（4）社会保障方面，保障原村民收入不减，保障外来低收入人群的廉价住房需求；<br>
（5）社会文化方面，促进村民角色意识、思想观念、文化素养、职业技能、行为模式和生活方式的转变和提升。<br>
10 城市市场空间、社会空间和感应空间<br>
10.1 城市内部市场空间的构成：多层次商业中心—带状商业网点—专门化商业区，由这些商业布局组成的复杂系统结构。<br>
商业中心的吸引力，计算市内各大小不同的商店群或商业中心对周围地区顾客达成交易的概率，从而可得出每一商业中心的顾客来源，并可通过概率等值线的绘制，查出每个居民区对不同商业中心的等值概率点，连点成线即为每个商业网点的市场区域。<br>
应用：对商业网店的分区，大城市规划，新商业中心的布点或规划以及零售商业的布局具有指导作用。<br>
局限是只适用于同一层次的商业中心的市场区域。<br>
10.3 城市社会区形成的因素和分析方法<br>
首先要明确城市社会区的概念：<br>
邻里：城市社会的基本单位，是相同社会特征的人群的汇集。<br>
社区：占据一定区域，彼此相互作用，不同社会特征的人类生活共同体。<br>
社会区：占据一定地域，具有大致相同生活标准，相同生活方式，相同社会地位的同质人口的汇集。<br>
其次，城市社会区形成的因素：史域奇和贝尔认为社经关系的深度与广度变化；城市功能分化；社会组织复杂化。<br>
第三，分析方法，目前流行的是生态分析方法<br>
1. 抽取有关人口特征、社会经济及房屋等指标为变数；<br>
2. 利用资料矩阵进行因子分析，按因子载荷量高低对各因子冠以名称；<br>
3. 以因子载荷量矩阵乘以原资料矩阵的因子分数矩阵；<br>
4. 聚类，将性质相近的地域单元聚集为社会区。<br>
实质上，因子分析法将较多的变量归结为较少的因子来说明对象的本质。<br>
现代城市的主要问题<br>
1 环境，包括大气、水、噪声、垃圾等；<br>
2 交通，城市拥堵、交通事故、公共交通服务水平低、停车问题、汽车污染；<br>
3 住宅，包括住宅质量低、高比例空房、会区（老年人守空房）、贫民窟、高房价；<br>
4 社会，就业压力、贫困、老年人问题、种族与社会争端、内城问题；<br>
5 安全，防灾与防卫（犯罪、恐怖袭击、公共卫生）。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634258055.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
城市的基本特征：<br>
1、城市的概念是相对存在的 2、城市是以要素聚集为基本特征的 3、城市的发展是动态变化和多样的 4、城市具有系统性 乡村的基本特征：<br>
1、人的活动、建筑的区域、居住地、生产地等的相对分散是基本特征<br>
2、同一地区的人们生活有明显的同质性 3、大部分生活资料可直接来源于土地 4、社会结构较单一 5、能源使用多样<br>
6、如同城市的变化一样，在经济发展和社会变革的驱使之下，乡村在各地也发生着不同程度的变化<br>
城市与乡村的基本区别： 1、聚集规模差异 2、生产效率差异 3、生产力结构差异 4、职能差异 5、物质形态差异 6、文化观念差异<br>
城市与乡村的基本联系<br>
1、他们有着很多不同之处，但仍是一个统一体，不存在截然的界线<br>
2、随着社会经济的发展，以及交通、通信条件的改善与进步，城乡一体化发展的现象愈发明显<br>
3、城乡社会、经济以及景观和聚落都具有连续性<br>
城市与乡村联系的要素：<br>
1、物质联系 2、经济联系 3、人口移动联系 4、技术联系<br>
5、社会作用与联系 6、服务联系 7、政治、行政组织联系<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617634031739.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
安全，是城市能提供的最基本的安全保障，安全的经济环境、社会环境和政治结构。安全与宗教相关联。没有拜占庭帝国广阔的城市基础，基督教的迅速发展就不会出现。治安改善，为某些大城市旅游业的发展甚至城市人口适度回流提供了极为重要的先决条件。<br>
繁忙，主要指经济基础见识，商业市场完善，城市的社会基础中产阶级发育较成熟。城市的未来不仅仅取决于上帝或国家的政治权力，还要考对财富孜孜不倦的成功追求。不过，宗教因素较为持久，安全和经济因素则变数很大。<br>
人类社会存在与发展的基本支柱：<br>
①人口再生产    ②物资再生产<br>
远古：生产力发展，文明出现：男人对孩子“产权”，“孝”文化确立→人口发展<br>
近代：近代文明：粮食增长，寿命延长。1500年后，美洲作物引入，化肥、青霉素→人口增长<br>
成本核算，归根结底是生命核算。物资资本的是报酬递减的，而人力资本是报酬递增的。<br>
人口越多，微小的需求也能形成市场，形成产业化，分工更细。<br>
天然环境(与动植物、人类、矿物、水、土地、空气等有关的资源、过程和影响)；<br>
建好环境(与人类活动、教育、卫生、艺术和文化、经济和商业活动、遗产-城市生活方式有关的资源、过程和影响)；<br>
社会经济环境(与建筑物、住房、道路、铁路、电力、供水、煤气等有关的资源、过程和影响)。<br>
生活的社会的特点是经济驱动的“大众消费”生活方式。这种生活方式增加了环境负担，增加了对自然资源的利用。我们如何才能向一个更加面向以环境和经济目标一体化或促进3Rs(减少、再利用和再循环)和废物管理为特点的“合理物质流动”的社会转变。这类社会对社会的负担较小，对自然资源的利用最低限度。<br>
迫切需要减轻对当地环境的负面影响，同时为城市居民创造良好的生活质量。地方政府需要面对一些挑战，包括利用全球趋势发展地方环境、在所有地方行为者之间建立伙伴关系、积极主动地向地方利益攸关方转让知识和信息、为政策和项目制定进行深入和密集的科学研究。<br>
<img src="http://mj5219054/.github.io.git/post-images/1617710768374.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>